[
  {
    "id":1,
    "question":"「倡」女",
    "answer":"ㄔㄤ",
    "option1":"ㄔㄤˋ",
    "option2":"ㄘㄤ",
    "option3":"ㄘㄤˋ",
    "ps":"古代以表演歌舞曲藝為業的女子。也指妓女。",
    "category":"1",
    "original id":1
  },
  {
    "id":2,
    "question":"霓「裳」",
    "answer":"ㄔㄤˊ",
    "option1":"ㄔㄤ",
    "option2":"ㄕㄤˇ",
    "option3":"ㄕㄤ",
    "ps":"樂曲名，是唐代宮廷舞曲霓裳羽衣曲的簡稱。",
    "category":"1",
    "original id":2
  },
  {
    "id":3,
    "question":"岑「參」",
    "answer":"ㄕㄣ",
    "option1":"ㄙㄣ",
    "option2":"ㄘㄢ",
    "option3":"ㄔㄢ",
    "ps":"唐代人，工邊塞（ㄙㄞˋ）詩。岑，音（ㄘㄣˊ）。",
    "category":"1",
    "original id":3
  },
  {
    "id":4,
    "question":"「貶」官",
    "answer":"ㄅㄧㄢˇ",
    "option1":"ㄅㄢˇ",
    "option2":"ㄈㄚˊ",
    "option3":"ㄅㄧㄢ",
    "ps":"官員降降任用。",
    "category":"1",
    "original id":4
  },
  {
    "id":5,
    "question":"絕「嗣」",
    "answer":"ㄙˋ",
    "option1":"ㄕˋ",
    "option2":"ㄘˊ",
    "option3":"ㄙ",
    "ps":"沒有子孫以傳宗接代。",
    "category":"1",
    "original id":5
  },
  {
    "id":6,
    "question":"「唆」使",
    "answer":"ㄙㄨㄛ",
    "option1":"ㄕㄨㄛ",
    "option2":"ㄐㄩㄣˋ",
    "option3":"ㄑㄩㄢ",
    "ps":"指使他人去做壞事。",
    "category":"1",
    "original id":6
  },
  {
    "id":7,
    "question":"出「殯」",
    "answer":"ㄅㄧㄣˋ",
    "option1":"ㄅㄧㄣ",
    "option2":"ㄅㄧㄥˋ",
    "option3":"ㄅㄧㄥˇ",
    "ps":"辦喪事時，將靈柩移到埋葬或安厝的地方。",
    "category":"1",
    "original id":7
  },
  {
    "id":8,
    "question":"琴「瑟」",
    "answer":"ㄙㄜˋ",
    "option1":"ㄅㄧˋ",
    "option2":"ㄆㄧˊ",
    "option3":"ㄕㄜˋ",
    "ps":"琴與瑟是兩種樂器，比喻夫妻和合。",
    "category":"1",
    "original id":8
  },
  {
    "id":9,
    "question":"「隴」畝",
    "answer":"ㄌㄨㄥˇ",
    "option1":"ㄌㄨㄥˊ",
    "option2":"ㄊㄨㄥˇ",
    "option3":"ㄌㄨㄥˋ",
    "ps":"田畝。",
    "category":"1",
    "original id":9
  },
  {
    "id":10,
    "question":"「舳」艫",
    "answer":"ㄓㄨˊ",
    "option1":"ㄧㄡˊ",
    "option2":"ㄓㄡˊ",
    "option3":"ㄓㄨˇ",
    "ps":"泛指船艦。如「舳艫千里」。艫，音（ㄌㄨˊ）。",
    "category":"1",
    "original id":10
  },
  {
    "id":11,
    "question":"「撰」寫",
    "answer":"ㄓㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄔㄨㄢˋ",
    "option2":"ㄗㄨㄢˋ",
    "option3":"ㄒㄩㄢˇ",
    "ps":"寫作、著（ㄓㄨˋ）述。如「撰寫文章」。",
    "category":"1",
    "original id":11
  },
  {
    "id":12,
    "question":"穢「行」",
    "answer":"ㄒㄧㄥˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄥˊ",
    "option2":"ㄏㄤˊ",
    "option3":"ㄏㄥˋ",
    "ps":"醜惡下流的行為。",
    "category":"1",
    "original id":12
  },
  {
    "id":13,
    "question":"波「濤」",
    "answer":"ㄊㄠˊ",
    "option1":"ㄊㄠ",
    "option2":"ㄕㄡˋ",
    "option3":"ㄔㄡˊ",
    "ps":"大波浪，如「波濤洶湧」。波，音（ㄅㄛ）。",
    "category":"1",
    "original id":13
  },
  {
    "id":14,
    "question":"波「磔」",
    "answer":"ㄓㄜˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄝˊ",
    "option2":"ㄕㄨㄛˋ",
    "option3":"ㄐㄧㄝˇ",
    "ps":"書法的撇、捺（ㄋㄚˋ）。",
    "category":"1",
    "original id":14
  },
  {
    "id":15,
    "question":"「僧」徒",
    "answer":"ㄙㄥ",
    "option1":"ㄗㄥ",
    "option2":"ㄘㄥˊ",
    "option3":"ㄗㄣ",
    "ps":"佛教的出家人。",
    "category":"1",
    "original id":15
  },
  {
    "id":16,
    "question":"「匏」樽",
    "answer":"ㄆㄠˊ",
    "option1":"ㄅㄠˋ",
    "option2":"ㄆㄨˊ",
    "option3":"ㄅㄠˊ",
    "ps":"以乾匏製成的酒器，後泛指一般酒器。",
    "category":"1",
    "original id":16
  },
  {
    "id":17,
    "question":"斗「宿」",
    "answer":"ㄒㄧㄡˋ",
    "option1":"ㄙㄨˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄡˇ",
    "option3":"ㄅㄛˊ",
    "ps":"星座名，二十八星宿之一。",
    "category":"1",
    "original id":17
  },
  {
    "id":18,
    "question":"「騁」騖",
    "answer":"ㄔㄥˇ",
    "option1":"ㄆㄧㄣˋ",
    "option2":"ㄔㄥˊ",
    "option3":"ㄆㄧㄥˋ",
    "ps":"任意驅馳，有角逐爭鬥的意思。",
    "category":"1",
    "original id":18
  },
  {
    "id":19,
    "question":"「駢」文",
    "answer":"ㄆㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄅㄧㄥˋ",
    "option2":"ㄆㄧㄣ",
    "option3":"ㄆㄧㄥˊ",
    "ps":"文體名，字句駢儷（ㄌㄧˋ），注重聲色藻繪。",
    "category":"1",
    "original id":19
  },
  {
    "id":20,
    "question":"喜「筵」",
    "answer":"ㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄧㄢˋ",
    "option2":"ㄧㄢˇ",
    "option3":"ㄧㄢ",
    "ps":"為喜慶之事而擺設的筵席。不作喜宴。",
    "category":"1",
    "original id":20
  },
  {
    "id":21,
    "question":"「闔」府",
    "answer":"ㄏㄜˊ",
    "option1":"ㄍㄞˋ",
    "option2":"ㄍㄜˇ",
    "option3":"ㄏㄞˊ",
    "ps":"尊稱別人的全家人，如「闔府光臨」。",
    "category":"1",
    "original id":21
  },
  {
    "id":22,
    "question":"「齏」粉",
    "answer":"ㄐㄧ",
    "option1":"ㄑㄧˊ",
    "option2":"ㄓㄞ",
    "option3":"ㄐㄧˋ",
    "ps":"碎成粉屑（ㄒㄧㄝˋ），指粉身碎骨。",
    "category":"1",
    "original id":22
  },
  {
    "id":23,
    "question":"口「哨」",
    "answer":"ㄕㄠˋ",
    "option1":"ㄕㄠ",
    "option2":"ㄒㄧㄠ",
    "option3":"ㄒㄧㄠˋ",
    "ps":"撮脣或把手指放在嘴邊吹出來的聲音。",
    "category":"1",
    "original id":23
  },
  {
    "id":24,
    "question":"「遍」布",
    "answer":"ㄅㄧㄢˋ",
    "option1":"ㄆㄧㄢ",
    "option2":"ㄆㄧㄢˋ",
    "option3":"ㄅㄧㄢˇ",
    "ps":"傳布各處。",
    "category":"1",
    "original id":24
  },
  {
    "id":25,
    "question":"老驥伏「ㄌㄧˋ」",
    "answer":"櫪",
    "option1":"歷",
    "option2":"壢",
    "option3":"礫",
    "ps":"比喻年雖老而仍懷雄心壯志。",
    "category":"0",
    "original id":25
  },
  {
    "id":26,
    "question":"孤「ㄌㄡˋ」寡聞",
    "answer":"陋",
    "option1":"漏",
    "option2":"露",
    "option3":"鏤",
    "ps":"學識淺薄，見聞不廣泛。",
    "category":"0",
    "original id":26
  },
  {
    "id":27,
    "question":"「ㄓㄞˊ」心仁厚",
    "answer":"宅",
    "option1":"翟",
    "option2":"窄",
    "option3":"岝",
    "ps":"心地仁慈厚道，也作「宅心忠厚」。",
    "category":"0",
    "original id":27
  },
  {
    "id":28,
    "question":"「ㄓ」離破碎",
    "answer":"支",
    "option1":"枝",
    "option2":"隻",
    "option3":"汁",
    "ps":"形容事零散破碎，不成形體。",
    "category":"0",
    "original id":28
  },
  {
    "id":29,
    "question":"率爾操「ㄍㄨ」",
    "answer":"觚",
    "option1":"辜",
    "option2":"姑",
    "option3":"箍",
    "ps":"不假思索，揮筆成文。比喻作文不用心。",
    "category":"0",
    "original id":29
  },
  {
    "id":30,
    "question":"兩人對「ㄓㄨㄛˊ」",
    "answer":"酌",
    "option1":"卓",
    "option2":"濯",
    "option3":"灼",
    "ps":"兩人相對飲酒。",
    "category":"0",
    "original id":30
  },
  {
    "id":31,
    "question":"「橫」流",
    "answer":"ㄏㄥˋ",
    "option1":"ㄏㄥˊ",
    "option2":"ㄏㄨㄤˊ",
    "option3":"ㄏㄣˊ",
    "ps":"水四處漫溢的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":31
  },
  {
    "id":32,
    "question":"氣「氛」",
    "answer":"ㄈㄣ",
    "option1":"ㄈㄣˋ",
    "option2":"ㄈㄣˊ",
    "option3":"ㄈㄥ",
    "ps":"特定環境中，形成的一種可感覺的景象或情調。",
    "category":"1",
    "original id":32
  },
  {
    "id":33,
    "question":"「比」鄰",
    "answer":"ㄅㄧˋ",
    "option1":"ㄅㄧˇ",
    "option2":"ㄆㄧˊ",
    "option3":"ㄅㄧˊ",
    "ps":"相鄰近。",
    "category":"1",
    "original id":33
  },
  {
    "id":34,
    "question":"「撒」嬌",
    "answer":"ㄙㄚ",
    "option1":"ㄙㄚˇ",
    "option2":"ㄔㄜˋ",
    "option3":"ㄕㄚ",
    "ps":"仗著對方的寵愛而恣意做出嬌態。",
    "category":"1",
    "original id":34
  },
  {
    "id":35,
    "question":"「挾」持",
    "answer":"ㄒㄧㄚˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄚˊ",
    "option2":"ㄐㄧㄚˋ",
    "option3":"ㄒㄧㄝˊ",
    "ps":"用威力迫使對方屈服。",
    "category":"1",
    "original id":35
  },
  {
    "id":36,
    "question":"「擘」畫",
    "answer":"ㄅㄛˋ",
    "option1":"ㄅㄛˊ",
    "option2":"ㄅㄧˋ",
    "option3":"ㄑㄧㄥˊ",
    "ps":"安排、策畫。",
    "category":"1",
    "original id":36
  },
  {
    "id":37,
    "question":"「暈」車",
    "answer":"ㄩㄣ",
    "option1":"ㄏㄨㄣ",
    "option2":"ㄩㄣˋ",
    "option3":"ㄏㄨㄣˋ",
    "ps":"乘火車、汽車時頭暈甚至嘔吐的現象。",
    "category":"1",
    "original id":37
  },
  {
    "id":38,
    "question":"枝「椏」",
    "answer":"ㄧㄚ",
    "option1":"ㄧㄚˊ",
    "option2":"ㄧㄚˇ",
    "option3":"ㄧㄚˋ",
    "ps":"樹木旁出的小枝。",
    "category":"1",
    "original id":38
  },
  {
    "id":39,
    "question":"「散」沙",
    "answer":"ㄙㄢˇ",
    "option1":"ㄙㄢˋ",
    "option2":"ㄕㄢˋ",
    "option3":"ㄕㄢˇ",
    "ps":"比喻分散、不團結。",
    "category":"1",
    "original id":39
  },
  {
    "id":40,
    "question":"提「供」",
    "answer":"ㄍㄨㄥ",
    "option1":"ㄍㄨㄥˋ",
    "option2":"ㄍㄨㄥˇ",
    "option3":"ㄏㄨㄥˇ",
    "ps":"供給。",
    "category":"1",
    "original id":40
  },
  {
    "id":41,
    "question":"魚「ㄌㄡˇ」",
    "answer":"簍",
    "option1":"樓",
    "option2":"摟",
    "option3":"螻",
    "ps":"竹製的盛魚工具。",
    "category":"0",
    "original id":41
  },
  {
    "id":42,
    "question":"魚「鰾」",
    "answer":"ㄅㄧㄠˋ",
    "option1":"ㄆㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄅㄧㄠ",
    "option3":"ㄆㄧㄠ",
    "ps":"魚類脊柱下,薄皮橢圓形的白色氣囊。",
    "category":"1",
    "original id":42
  },
  {
    "id":43,
    "question":"「ㄆㄧㄢ」舟",
    "answer":"扁",
    "option1":"篇",
    "option2":"偏",
    "option3":"翩",
    "ps":"小船。",
    "category":"0",
    "original id":43
  },
  {
    "id":44,
    "question":"「叨」擾",
    "answer":"ㄊㄠ",
    "option1":"ㄉㄠ",
    "option2":"ㄊㄠˋ",
    "option3":"ㄉㄠˋ",
    "ps":"打擾，謝人款待的客套用語。",
    "category":"1",
    "original id":44
  },
  {
    "id":45,
    "question":"自「詡」",
    "answer":"ㄒㄩˇ",
    "option1":"ㄩˇ",
    "option2":"ㄒㄩˋ",
    "option3":"ㄐㄩˇ",
    "ps":"自誇、炫耀。",
    "category":"1",
    "original id":45
  },
  {
    "id":46,
    "question":"禮「ㄇㄠˋ」",
    "answer":"貌",
    "option1":"茂",
    "option2":"冒",
    "option3":"帽",
    "ps":"表示敬意的儀容。",
    "category":"0",
    "original id":46
  },
  {
    "id":47,
    "question":"「ㄆㄥ」擊",
    "answer":"抨",
    "option1":"烹",
    "option2":"砰",
    "option3":"磞",
    "ps":"用言論或文字攻擊、糾責他人。",
    "category":"0",
    "original id":47
  },
  {
    "id":48,
    "question":"「聽」任",
    "answer":"ㄊㄧㄥˋ",
    "option1":"ㄊㄧㄥ",
    "option2":"ㄊㄧㄥˊ",
    "option3":"ㄧㄥˋ",
    "ps":"任憑去做，而不加以約束。",
    "category":"1",
    "original id":48
  },
  {
    "id":49,
    "question":"「倔」強",
    "answer":"ㄐㄩㄝˊ",
    "option1":"ㄐㄩㄝˋ",
    "option2":"ㄑㄩ",
    "option3":"ㄐㄩㄝˇ",
    "ps":"強硬不屈。強，音 （ㄐㄧㄤˋ）。",
    "category":"1",
    "original id":49
  },
  {
    "id":50,
    "question":"門「閂」",
    "answer":"ㄕㄨㄢ",
    "option1":"ㄕㄨㄢˋ",
    "option2":"ㄙㄨㄢ",
    "option3":"ㄙㄨㄢˋ",
    "ps":"關門的橫木。",
    "category":"1",
    "original id":50
  },
  {
    "id":51,
    "question":"粗「糙」",
    "answer":"ㄘㄠ",
    "option1":"ㄘㄠˋ",
    "option2":"ㄔㄠ",
    "option3":"ㄗㄠˋ",
    "ps":"不光滑、不細緻。如「皮膚粗糙」。",
    "category":"1",
    "original id":51
  },
  {
    "id":52,
    "question":"困「ㄐㄩㄥˇ」",
    "answer":"窘",
    "option1":"囧",
    "option2":"冏",
    "option3":"炯",
    "ps":"貧困窘迫。",
    "category":"0",
    "original id":52
  },
  {
    "id":53,
    "question":"賠「償」",
    "answer":"ㄔㄤˊ",
    "option1":"ㄕㄤˇ",
    "option2":"ㄔㄤˇ",
    "option3":"ㄔㄤˋ",
    "ps":"償還因自己行為而使他人或團體受到損失。",
    "category":"1",
    "original id":53
  },
  {
    "id":54,
    "question":"支「拄」",
    "answer":"ㄓㄨˇ",
    "option1":"ㄗㄨˇ",
    "option2":"ㄓㄨˋ",
    "option3":"ㄗㄨˋ",
    "ps":"支撐。",
    "category":"1",
    "original id":54
  },
  {
    "id":55,
    "question":"「ㄌㄨˇ」菜",
    "answer":"滷",
    "option1":"盧",
    "option2":"魯",
    "option3":"鹵",
    "ps":"用醬油、香料等滷汁烹製而成的菜食。",
    "category":"0",
    "original id":55
  },
  {
    "id":56,
    "question":"冰「ㄅㄠˊ」",
    "answer":"雹",
    "option1":"薄",
    "option2":"皰",
    "option3":"刨",
    "ps":"自對流雲層中落下的球狀或不規則的冰塊。",
    "category":"0",
    "original id":56
  },
  {
    "id":57,
    "question":"「漲」價",
    "answer":"ㄓㄤˇ",
    "option1":"ㄓㄤˋ",
    "option2":"ㄗㄤˇ",
    "option3":"ㄗㄤˋ",
    "ps":"物價上揚。",
    "category":"1",
    "original id":57
  },
  {
    "id":58,
    "question":"「褊」狹",
    "answer":"ㄅㄧㄢˇ",
    "option1":"ㄅㄧㄢ",
    "option2":"ㄅㄧㄢˋ",
    "option3":"ㄆㄧㄢ",
    "ps":"氣度狹窄。或指土地狹小。",
    "category":"1",
    "original id":58
  },
  {
    "id":59,
    "question":"「ㄑㄩˇ」齒",
    "answer":"齲",
    "option1":"渠",
    "option2":"蛀",
    "option3":"取",
    "ps":"蛀牙。",
    "category":"0",
    "original id":60
  },
  {
    "id":60,
    "question":"「簇」新",
    "answer":"ㄘㄨˋ",
    "option1":"ㄗㄨˊ",
    "option2":"ㄗㄨˋ",
    "option3":"ㄔㄨˋ",
    "ps":"極新、嶄新。",
    "category":"1",
    "original id":61
  },
  {
    "id":61,
    "question":"「掮」客",
    "answer":"ㄑㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄢ",
    "option2":"ㄑㄧㄢ",
    "option3":"ㄐㄧㄢˇ",
    "ps":"媒介他人在商業上的交易，而收取佣金的人。",
    "category":"1",
    "original id":62
  },
  {
    "id":62,
    "question":"「旋」風",
    "answer":"ㄒㄩㄢˋ",
    "option1":"ㄒㄩㄢˊ",
    "option2":"ㄐㄩㄢˇ",
    "option3":"ㄑㄩㄢˋ",
    "ps":"來勢凶猛或引起震撼的事。",
    "category":"1",
    "original id":63
  },
  {
    "id":63,
    "question":"「棘」手",
    "answer":"ㄐㄧˊ",
    "option1":"ㄘˋ",
    "option2":"ㄌㄚˋ",
    "option3":"ㄐㄧˇ",
    "ps":"荊棘多刺，拔時易傷手，比喻事情很難處理。",
    "category":"1",
    "original id":64
  },
  {
    "id":64,
    "question":"時「分」",
    "answer":"ㄈㄣˋ",
    "option1":"ㄈㄣ",
    "option2":"ㄈㄣˊ",
    "option3":"ㄈㄣˇ",
    "ps":"時節、時候、時刻，如「夢醒時分」。",
    "category":"1",
    "original id":65
  },
  {
    "id":65,
    "question":"對「峙」",
    "answer":"ㄓˋ",
    "option1":"ㄔˋ",
    "option2":"ㄙˋ",
    "option3":"ㄕˋ",
    "ps":"相抗衡。如「兩軍對峙」。",
    "category":"1",
    "original id":66
  },
  {
    "id":66,
    "question":"驕「ㄐㄧㄣ」",
    "answer":" 矜",
    "option1":"禁",
    "option2":"津",
    "option3":"筋",
    "ps":"傲慢、自大。",
    "category":"0",
    "original id":67
  },
  {
    "id":67,
    "question":"教「唆」",
    "answer":"ㄙㄨㄛ",
    "option1":"ㄙㄨㄛˇ",
    "option2":"ㄙㄨㄛˋ",
    "option3":"ㄕㄨㄛ",
    "ps":"指使他人作不正當（ㄉㄤˋ）的事。",
    "category":"1",
    "original id":68
  },
  {
    "id":68,
    "question":"害「臊」",
    "answer":"ㄙㄠˋ",
    "option1":"ㄕㄠˋ",
    "option2":"ㄗㄠˋ",
    "option3":"ㄘㄠ",
    "ps":"怕羞。",
    "category":"1",
    "original id":69
  },
  {
    "id":69,
    "question":"花「ㄏㄨㄟˋ」",
    "answer":"卉",
    "option1":"彙",
    "option2":"惠",
    "option3":"慧",
    "ps":"泛指花草。",
    "category":"0",
    "original id":70
  },
  {
    "id":70,
    "question":"依「傍」",
    "answer":"ㄅㄤˋ",
    "option1":"ㄆㄤˊ",
    "option2":"ㄅㄤ",
    "option3":"ㄅㄤˇ",
    "ps":"依靠。",
    "category":"1",
    "original id":71
  },
  {
    "id":71,
    "question":"「豢」養",
    "answer":"ㄏㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄐㄩㄢˋ",
    "option2":"ㄑㄩㄢˋ",
    "option3":"ㄏㄨㄢ",
    "ps":"飼養。",
    "category":"1",
    "original id":72
  },
  {
    "id":72,
    "question":"「蠕」動",
    "answer":"ㄖㄨˊ",
    "option1":"ㄖㄨˇ",
    "option2":"ㄖㄨㄢˇ",
    "option3":"ㄌㄨˊ",
    "ps":"蟲類緩慢移動。蠕，不讀（ㄖㄨㄢˇ）或（ㄖㄨˇ）。",
    "category":"1",
    "original id":73
  },
  {
    "id":73,
    "question":"「ㄒㄩㄢˇ」赫",
    "answer":"烜",
    "option1":"選",
    "option2":"咺",
    "option3":"顯",
    "ps":"名聲或威望盛大的樣子。赫，音（ㄏㄜˋ）",
    "category":"0",
    "original id":74
  },
  {
    "id":74,
    "question":"「翹」舌",
    "answer":"ㄑㄧㄠˊ",
    "option1":"ㄑㄧㄠ",
    "option2":"ㄑㄧㄠˋ",
    "option3":"ㄖㄠˊ",
    "ps":"把舌頭向上捲起。如「翹舌音」。",
    "category":"1",
    "original id":75
  },
  {
    "id":75,
    "question":"「蘸」墨",
    "answer":"ㄓㄢˋ",
    "option1":"ㄓㄢ",
    "option2":"ㄗㄢ",
    "option3":"ㄓㄢˇ",
    "ps":"以筆侵染墨汁。",
    "category":"1",
    "original id":76
  },
  {
    "id":76,
    "question":"「訶」責",
    "answer":"ㄏㄜ",
    "option1":"ㄎㄜ",
    "option2":"ㄏㄜˊ",
    "option3":"ㄎㄜˇ",
    "ps":"大聲責備。",
    "category":"1",
    "original id":77
  },
  {
    "id":77,
    "question":"罪「愆」",
    "answer":"ㄑㄧㄢ",
    "option1":"ㄧㄢˇ",
    "option2":"ㄧㄢ",
    "option3":"ㄑㄧㄢˇ",
    "ps":"罪過。",
    "category":"1",
    "original id":78
  },
  {
    "id":78,
    "question":"蠻「橫」",
    "answer":"ㄏㄥˋ",
    "option1":"ㄏㄥˊ",
    "option2":"ㄏㄨㄤˊ",
    "option3":"ㄏㄥ",
    "ps":"不講理。如「蠻橫無理」。",
    "category":"1",
    "original id":79
  },
  {
    "id":79,
    "question":"豆「萁」",
    "answer":"ㄑㄧˊ",
    "option1":"ㄑㄧ",
    "option2":"ㄐㄧ",
    "option3":"ㄑㄧˋ",
    "ps":"豆的莖部。",
    "category":"1",
    "original id":80
  },
  {
    "id":80,
    "question":"「悛」改",
    "answer":"ㄑㄩㄢ",
    "option1":"ㄐㄩㄣˋ",
    "option2":"ㄐㄩㄣ",
    "option3":"ㄑㄩㄣ",
    "ps":"悔悟改過。",
    "category":"1",
    "original id":81
  },
  {
    "id":81,
    "question":"「扎」針",
    "answer":"ㄓㄚ",
    "option1":"ㄓㄚˊ",
    "option2":"ㄓㄚˋ",
    "option3":"ㄔㄚ",
    "ps":"中醫指用針刺人體經穴，以達到醫療的效果。",
    "category":"1",
    "original id":82
  },
  {
    "id":82,
    "question":"城「垣」",
    "answer":"ㄩㄢˊ",
    "option1":"ㄊㄢˇ",
    "option2":"ㄉㄢˋ",
    "option3":"ㄏㄨㄢˊ",
    "ps":"城牆。",
    "category":"1",
    "original id":83
  },
  {
    "id":83,
    "question":"「鵠」的",
    "answer":"ㄍㄨˇ",
    "option1":"ㄍㄠˋ",
    "option2":"ㄏㄜˋ",
    "option3":"ㄏㄨˊ",
    "ps":"練習射箭的目標。的，音ㄉㄧˋ。",
    "category":"1",
    "original id":84
  },
  {
    "id":84,
    "question":"「稱」錢",
    "answer":"ㄔㄥˋ",
    "option1":"ㄔㄥ",
    "option2":"ㄓㄥˋ",
    "option3":"ㄔㄣˋ",
    "ps":"北方方言。富有、有錢。如：「他現在稱錢了。」",
    "category":"1",
    "original id":85
  },
  {
    "id":85,
    "question":"明「礬」",
    "answer":"ㄈㄢˊ",
    "option1":"ㄆㄢ",
    "option2":"ㄧㄢˊ",
    "option3":"ㄆㄢˊ",
    "ps":"由硫酸鋁和硫酸鹽組合成的含水硫酸複鹽。",
    "category":"1",
    "original id":86
  },
  {
    "id":86,
    "question":"桑「梓」",
    "answer":"ㄗˇ",
    "option1":"ㄒㄧㄣ",
    "option2":"ㄒㄧㄥ",
    "option3":"ㄕㄣ",
    "ps":"指故鄉家園。如「服務桑梓」。",
    "category":"1",
    "original id":87
  },
  {
    "id":87,
    "question":"昭「著」",
    "answer":"ㄓㄨˋ",
    "option1":"ㄓㄜ˙",
    "option2":"ㄓㄨㄛˊ",
    "option3":"ㄓㄠˊ",
    "ps":"明白、顯著。",
    "category":"1",
    "original id":88
  },
  {
    "id":88,
    "question":"法「帖 」",
    "answer":"ㄊㄧㄝˇ",
    "option1":"ㄊㄧㄝˋ",
    "option2":"ㄊㄧㄝ",
    "option3":"ㄉㄧㄢˋ",
    "ps":"供人臨摹或欣賞的名人書法拓印本。",
    "category":"1",
    "original id":89
  },
  {
    "id":89,
    "question":"邂「逅」",
    "answer":"ㄏㄡˋ",
    "option1":"ㄍㄡˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄝˋ",
    "option3":"ㄎㄡˋ",
    "ps":"沒有事先約定而偶然相遇。",
    "category":"1",
    "original id":90
  },
  {
    "id":90,
    "question":"「混」淆",
    "answer":"ㄏㄨㄣˋ",
    "option1":"ㄏㄨㄣˇ",
    "option2":"ㄏㄨㄥˇ",
    "option3":"ㄏㄨㄣˊ",
    "ps":"擾亂觀念、事物使人無法分辨。",
    "category":"1",
    "original id":91
  },
  {
    "id":91,
    "question":"油「炸」",
    "answer":"ㄓㄚˊ",
    "option1":"ㄓㄚˋ",
    "option2":"ㄗㄚˊ",
    "option3":"ㄗㄚ",
    "ps":"把食物投入沸油中，直至外皮成金黃色。",
    "category":"1",
    "original id":92
  },
  {
    "id":92,
    "question":"編「纂」",
    "answer":"ㄗㄨㄢˇ",
    "option1":"ㄙㄨㄢˋ",
    "option2":"ㄕㄨㄢˋ",
    "option3":"ㄓㄨㄢˇ",
    "ps":"編輯。",
    "category":"1",
    "original id":93
  },
  {
    "id":93,
    "question":"街「坊」",
    "answer":"ㄈㄤ",
    "option1":"ㄈㄤˇ",
    "option2":"ㄈㄤˋ",
    "option3":"ㄈㄤˊ",
    "ps":"大街小巷。",
    "category":"1",
    "original id":94
  },
  {
    "id":94,
    "question":"「漂」布",
    "answer":"ㄆㄧㄠˇ",
    "option1":"ㄆㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄆㄧㄠ",
    "option3":"ㄆㄧㄠˊ",
    "ps":"已經漂洗的布。",
    "category":"1",
    "original id":95
  },
  {
    "id":95,
    "question":"「法」子",
    "answer":"ㄈㄚˊ",
    "option1":"ㄈㄚˇ",
    "option2":"ㄈㄚˋ",
    "option3":"ㄈㄚ",
    "ps":"方法。如「沒法子」。",
    "category":"1",
    "original id":96
  },
  {
    "id":96,
    "question":"樹「脂」",
    "answer":"ㄓ",
    "option1":"ㄓˇ",
    "option2":"ㄓˊ",
    "option3":"ㄓˋ",
    "ps":"一種植物體內分泌的碳氧化合物。",
    "category":"1",
    "original id":97
  },
  {
    "id":97,
    "question":"「嘔」氣",
    "answer":"ㄡˋ",
    "option1":"ㄡˇ",
    "option2":"ㄡ",
    "option3":"ㄜˇ",
    "ps":"賭氣、鬧彆扭。",
    "category":"1",
    "original id":98
  },
  {
    "id":98,
    "question":"「艮」卦",
    "answer":"ㄍㄣˋ",
    "option1":"ㄌㄧㄤˊ",
    "option2":"ㄍㄣ",
    "option3":"ㄍㄥˋ",
    "ps":"八卦之ㄧ。",
    "category":"1",
    "original id":99
  },
  {
    "id":99,
    "question":"玉「璽」",
    "answer":"ㄒㄧˇ",
    "option1":"ㄒㄧˊ",
    "option2":"ㄦˇ",
    "option3":"ㄒㄧˋ",
    "ps":"君主的印信，用美玉刻成。",
    "category":"1",
    "original id":100
  },
  {
    "id":100,
    "question":"熟「諳」",
    "answer":"ㄢ",
    "option1":"ㄢˋ",
    "option2":"ㄧㄢˋ",
    "option3":"ㄧㄣ",
    "ps":"知道得很詳細。如「熟案典故」。",
    "category":"1",
    "original id":101
  },
  {
    "id":101,
    "question":"痰「盂」",
    "answer":"ㄩˊ",
    "option1":"ㄇㄥˋ",
    "option2":"ㄩˇ",
    "option3":"ㄇㄥˇ",
    "ps":"吐痰用的容器。",
    "category":"1",
    "original id":102
  },
  {
    "id":102,
    "question":"發「怔」",
    "answer":"ㄌㄥˋ",
    "option1":"ㄓㄥ",
    "option2":"ㄓㄥˋ",
    "option3":"ㄓㄣˋ",
    "ps":"因心神不慣注而眼睛呆視的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":103
  },
  {
    "id":103,
    "question":"「ㄒㄩㄢˋ」爛",
    "answer":" 絢",
    "option1":"炫",
    "option2":"眴",
    "option3":"眩",
    "ps":"光彩奪目。",
    "category":"0",
    "original id":104
  },
  {
    "id":104,
    "question":"祝「嘏」",
    "answer":"ㄍㄨˇ",
    "option1":"ㄍㄨˋ",
    "option2":"ㄍㄨ",
    "option3":"ㄒㄧㄚ",
    "ps":"泛指賀壽。",
    "category":"1",
    "original id":105
  },
  {
    "id":105,
    "question":"「窠」臼",
    "answer":"ㄎㄜ",
    "option1":"ㄔㄠˊ",
    "option2":"ㄎㄜˇ",
    "option3":"ㄘㄠˊ",
    "ps":"比喻陳舊、一成不變的規格模式。",
    "category":"1",
    "original id":106
  },
  {
    "id":106,
    "question":"「仝」賀",
    "answer":"ㄊㄨㄥˊ",
    "option1":"ㄍㄨㄥ",
    "option2":"ㄊㄨㄣˊ",
    "option3":"ㄑㄩㄢˊ",
    "ps":"同賀。仝,同「同」。",
    "category":"1",
    "original id":107
  },
  {
    "id":107,
    "question":"「ㄒㄧㄢ」弱",
    "answer":"纖",
    "option1":"孅",
    "option2":"韱",
    "option3":"襳",
    "ps":"細小柔弱。",
    "category":"0",
    "original id":108
  },
  {
    "id":108,
    "question":"架「ㄕˋ」",
    "answer":"式",
    "option1":"勢",
    "option2":"試",
    "option3":"示",
    "ps":"姿勢、模樣。",
    "category":"0",
    "original id":109
  },
  {
    "id":109,
    "question":"賄「ㄌㄨˋ」",
    "answer":"賂",
    "option1":"籙",
    "option2":"碌",
    "option3":"路",
    "ps":"以財物買通他人。賄，音（ㄏㄨㄟˋ）。",
    "category":"0",
    "original id":110
  },
  {
    "id":110,
    "question":"遷「ㄒㄧˇ」",
    "answer":"徙",
    "option1":"屣",
    "option2":"縰",
    "option3":"徒",
    "ps":"搬移、遷移。",
    "category":"0",
    "original id":111
  },
  {
    "id":111,
    "question":"狹「ㄞˋ」",
    "answer":"隘",
    "option1":"礙",
    "option2":"璦",
    "option3":"愛",
    "ps":"<1>寬度窄小。<2>見識短淺而氣量不恢弘。",
    "category":"0",
    "original id":112
  },
  {
    "id":112,
    "question":"「曝」光",
    "answer":"ㄆㄨˋ",
    "option1":"ㄅㄠˋ",
    "option2":"ㄌㄨˋ",
    "option3":"ㄅㄨˋ",
    "ps":"隱瞞的事情被揭露（ㄌㄨˋ）。",
    "category":"1",
    "original id":113
  },
  {
    "id":113,
    "question":"澎「ㄆㄞˋ」",
    "answer":"湃",
    "option1":"派",
    "option2":"蒎",
    "option3":"拜",
    "ps":"波濤相衝擊的聲音或氣勢。澎，音（ㄆㄥ）。",
    "category":"0",
    "original id":114
  },
  {
    "id":114,
    "question":"「ㄔㄨㄥ」憬",
    "answer":"憧",
    "option1":"衝",
    "option2":"沖",
    "option3":"忡",
    "ps":"對過去或未來產生想像。",
    "category":"0",
    "original id":115
  },
  {
    "id":115,
    "question":"統「轄」",
    "answer":"ㄒㄧㄚˊ",
    "option1":"ㄏㄞˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄚ",
    "option3":"ㄒㄧㄚˋ",
    "ps":"管轄。",
    "category":"1",
    "original id":116
  },
  {
    "id":116,
    "question":"請「柬」",
    "answer":"ㄐㄧㄢˇ",
    "option1":"ㄉㄨㄥ",
    "option2":"ㄌㄧㄢˋ",
    "option3":"ㄕㄨˋ",
    "ps":"邀請賓客的通知書。",
    "category":"1",
    "original id":117
  },
  {
    "id":117,
    "question":"「汝」曹",
    "answer":"ㄖㄨˇ",
    "option1":"ㄋㄩˇ",
    "option2":"ㄖㄨˊ",
    "option3":"ㄋㄨˊ",
    "ps":"你們，同「汝輩」。",
    "category":"1",
    "original id":118
  },
  {
    "id":118,
    "question":"「擁」戴",
    "answer":"ㄩㄥˇ",
    "option1":"ㄩㄥ",
    "option2":"ㄩㄥˋ",
    "option3":"ㄨㄥˋ",
    "ps":"擁護推戴。",
    "category":"1",
    "original id":119
  },
  {
    "id":119,
    "question":"貨「棧」",
    "answer":"ㄓㄢˋ",
    "option1":"ㄗㄢˋ",
    "option2":"ㄐㄧㄢˋ",
    "option3":"ㄑㄧㄢ",
    "ps":"囤（ㄊㄨㄣˊ）積貨物的倉庫。",
    "category":"1",
    "original id":120
  },
  {
    "id":120,
    "question":"「乘」客",
    "answer":"ㄔㄥˊ",
    "option1":"ㄔㄥˋ",
    "option2":"ㄘㄥˊ",
    "option3":"ㄕㄥˋ",
    "ps":"搭乘車、船、飛機等交通工具的人。",
    "category":"1",
    "original id":121
  },
  {
    "id":121,
    "question":"憤「懣」",
    "answer":"ㄇㄣˋ",
    "option1":"ㄇㄢˇ",
    "option2":"ㄇㄢˋ",
    "option3":"ㄇㄥˋ",
    "ps":"忿恨不平。",
    "category":"1",
    "original id":122
  },
  {
    "id":122,
    "question":"綿「亙」",
    "answer":"ㄍㄣˋ",
    "option1":"ㄍㄥˋ",
    "option2":"ㄏㄥˋ",
    "option3":"ㄏㄨˋ",
    "ps":"連續不絕。",
    "category":"1",
    "original id":123
  },
  {
    "id":123,
    "question":"星「宿」",
    "answer":"ㄒㄧㄡˋ",
    "option1":"ㄙㄨˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄡˇ",
    "option3":"ㄕㄨˋ",
    "ps":"星座。我國古代共分為二十八宿。",
    "category":"1",
    "original id":124
  },
  {
    "id":124,
    "question":"同「儕」",
    "answer":"ㄔㄞˊ",
    "option1":"ㄑㄧˊ",
    "option2":"ㄓㄞ",
    "option3":"ㄘㄞˊ",
    "ps":"同輩。",
    "category":"1",
    "original id":125
  },
  {
    "id":125,
    "question":"笑「靨」",
    "answer":"ㄧㄝˋ",
    "option1":"ㄧㄢˋ",
    "option2":"ㄧㄢˇ",
    "option3":"ㄇㄧㄢˋ",
    "ps":"笑時臉上的微渦。如「綻開笑靨」。",
    "category":"1",
    "original id":126
  },
  {
    "id":126,
    "question":"泥「淖」",
    "answer":"ㄋㄠˋ",
    "option1":"ㄓㄠˇ",
    "option2":"ㄓㄨㄛˊ",
    "option3":"ㄉㄠˋ",
    "ps":"比喻困境、麻煩。如「陷入泥淖」。",
    "category":"1",
    "original id":127
  },
  {
    "id":127,
    "question":"信「札」",
    "answer":"ㄓㄚˊ",
    "option1":"ㄓㄚ",
    "option2":"ㄓㄚˋ",
    "option3":"ㄗㄚˊ",
    "ps":"書信、函件。",
    "category":"1",
    "original id":128
  },
  {
    "id":128,
    "question":"刁「鑽」",
    "answer":"ㄗㄨㄢ",
    "option1":"ㄗㄨㄢˋ",
    "option2":"ㄗㄢˋ",
    "option3":"ㄓㄨㄢ",
    "ps":"奸詐、狡猾。",
    "category":"1",
    "original id":129
  },
  {
    "id":129,
    "question":"羞「赧」",
    "answer":"ㄋㄢˇ",
    "option1":"ㄋㄢˊ",
    "option2":"ㄏㄠˇ",
    "option3":"ㄅㄠˋ",
    "ps":"害羞而面紅。",
    "category":"1",
    "original id":130
  },
  {
    "id":130,
    "question":"紙「鳶」",
    "answer":"ㄩㄢ",
    "option1":"ㄋㄧㄠˇ",
    "option2":"ㄉㄞˋ",
    "option3":"ㄍㄜ",
    "ps":"風箏的別名。",
    "category":"1",
    "original id":131
  },
  {
    "id":131,
    "question":"「岑」寂",
    "answer":"ㄘㄣˊ",
    "option1":"ㄑㄧㄣˊ",
    "option2":"ㄐㄧㄣ",
    "option3":"ㄔㄣˊ",
    "ps":"寂靜。如「山居岑寂」。",
    "category":"1",
    "original id":132
  },
  {
    "id":132,
    "question":"舞「蹈」",
    "answer":"ㄉㄠˋ",
    "option1":"ㄉㄠˇ",
    "option2":"ㄊㄠ",
    "option3":"ㄒㄧㄢˋ",
    "ps":"為人體配合音樂或節奏所做的各種動作。",
    "category":"1",
    "original id":133
  },
  {
    "id":133,
    "question":"潔「癖」",
    "answer":"ㄆㄧˇ",
    "option1":"ㄆㄧˋ",
    "option2":"ㄅㄧˋ",
    "option3":"ㄆㄧˊ",
    "ps":"過度愛好清潔的習性。",
    "category":"1",
    "original id":134
  },
  {
    "id":134,
    "question":"「亟」欲",
    "answer":"ㄐㄧˊ",
    "option1":"ㄐㄧˋ",
    "option2":"ㄑㄧˋ",
    "option3":"ㄑㄧˊ",
    "ps":"急切的需求。",
    "category":"1",
    "original id":135
  },
  {
    "id":135,
    "question":"「作」料",
    "answer":"ㄗㄨㄛˊ",
    "option1":"ㄗㄨㄛˋ",
    "option2":"ㄗㄨㄛˇ",
    "option3":"ㄓㄚˋ",
    "ps":"食物的調為材料。如鹽、醋、醬油等。",
    "category":"1",
    "original id":136
  },
  {
    "id":136,
    "question":"「參」星",
    "answer":"ㄕㄣ",
    "option1":"ㄘㄣ",
    "option2":"ㄘㄢ",
    "option3":"ㄙㄣ",
    "ps":"星座名。二十八星宿之一。",
    "category":"1",
    "original id":137
  },
  {
    "id":137,
    "question":"「倒」退",
    "answer":"ㄉㄠˋ",
    "option1":"ㄉㄠˇ",
    "option2":"ㄌㄧˋ",
    "option3":"ㄉㄠ",
    "ps":"後退。",
    "category":"1",
    "original id":138
  },
  {
    "id":138,
    "question":"「鬩」牆",
    "answer":"ㄒㄧˋ",
    "option1":"ㄒㄧ",
    "option2":"ㄉㄡˋ",
    "option3":"ㄦˊ",
    "ps":"比喻兄弟相爭。如「兄弟鬩牆」。",
    "category":"1",
    "original id":139
  },
  {
    "id":139,
    "question":"船「塢」",
    "answer":"ㄨˋ",
    "option1":"ㄨ",
    "option2":"ㄨˊ",
    "option3":"ㄏㄨˊ",
    "ps":"用以停泊、建造或檢修船隻的建築設施。",
    "category":"1",
    "original id":140
  },
  {
    "id":140,
    "question":"「委」靡",
    "answer":"ㄨㄟˇ",
    "option1":"ㄨㄟ",
    "option2":"ㄨㄟˋ",
    "option3":"ㄨㄟˊ",
    "ps":"頹喪，不振作。如「委靡不振」。",
    "category":"1",
    "original id":141
  },
  {
    "id":141,
    "question":"一「撇」",
    "answer":"ㄆㄧㄝˇ",
    "option1":"ㄆㄧㄝ",
    "option2":"ㄆㄧㄝˋ",
    "option3":"ㄅㄧㄝˇ",
    "ps":"量詞。撇，向左斜下的ㄧ筆。",
    "category":"1",
    "original id":142
  },
  {
    "id":142,
    "question":"出「沒」",
    "answer":"ㄇㄛˋ",
    "option1":"ㄇㄡˇ",
    "option2":"ㄇㄟˊ",
    "option3":"ㄇㄡˋ",
    "ps":"忽現忽隱、活動往來。如「出沒無常」。",
    "category":"1",
    "original id":143
  },
  {
    "id":143,
    "question":"「散」文",
    "answer":"ㄙㄢˇ",
    "option1":"ㄙㄢˋ",
    "option2":"ㄕㄢˋ",
    "option3":"ㄕㄢˇ",
    "ps":"不用韻、不對偶，句法參差的文章。",
    "category":"1",
    "original id":144
  },
  {
    "id":144,
    "question":"「肄」業",
    "answer":"ㄧˋ",
    "option1":"ㄘˋ",
    "option2":"ㄙˋ",
    "option3":"ㄔ",
    "ps":"修習學業。指沒有畢業或尚未畢業而言。",
    "category":"1",
    "original id":145
  },
  {
    "id":145,
    "question":"「擔」子",
    "answer":"ㄉㄢˋ",
    "option1":"ㄉㄢ",
    "option2":"ㄉㄢˇ",
    "option3":"ㄊㄢˋ",
    "ps":"負擔的責任。",
    "category":"1",
    "original id":146
  },
  {
    "id":146,
    "question":"「屏」跡",
    "answer":"ㄅㄧㄥˇ",
    "option1":"ㄆㄧㄥˊ",
    "option2":"ㄆㄧㄣˊ",
    "option3":"ㄅㄧㄣˇ",
    "ps":"匿避。如「屏跡山林」。",
    "category":"1",
    "original id":147
  },
  {
    "id":147,
    "question":"「蚩」尤",
    "answer":"ㄔ",
    "option1":"ㄔㄢˊ",
    "option2":"ㄔㄨㄥˊ",
    "option3":"ㄏㄨㄟˇ",
    "ps":"相傳為黃帝時的諸侯。",
    "category":"1",
    "original id":148
  },
  {
    "id":148,
    "question":"瞇「縫」",
    "answer":"ㄈㄥˋ",
    "option1":"ㄈㄥˊ",
    "option2":"ㄈㄣˊ",
    "option3":"ㄈㄣˋ",
    "ps":"眼睛微閉成一條縫。",
    "category":"1",
    "original id":149
  },
  {
    "id":149,
    "question":"敗「興」",
    "answer":"ㄒㄧㄥˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄣˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄣ",
    "option3":"ㄒㄧㄥ",
    "ps":"破壞興致。如「敗興而歸」。",
    "category":"1",
    "original id":150
  },
  {
    "id":150,
    "question":"「漆」黑",
    "answer":"ㄑㄧ",
    "option1":"ㄑㄩˋ",
    "option2":"ㄑㄧˋ",
    "option3":"ㄑㄩ",
    "ps":"黑暗沒有亮光。",
    "category":"1",
    "original id":151
  },
  {
    "id":151,
    "question":"抽「搐」",
    "answer":"ㄔㄨˋ",
    "option1":"ㄒㄧˋ",
    "option2":"ㄒㄩˋ",
    "option3":"ㄘㄨˋ",
    "ps":"肌肉牽動痙攣，多見於四肢和顏面。",
    "category":"1",
    "original id":152
  },
  {
    "id":152,
    "question":"「縱」橫",
    "answer":"ㄗㄨㄥ",
    "option1":"ㄗㄨㄥˋ",
    "option2":"ㄓㄨㄥ",
    "option3":"ㄓㄨㄥˋ",
    "ps":"南北和東西。",
    "category":"1",
    "original id":153
  },
  {
    "id":153,
    "question":"「祠」堂",
    "answer":"ㄘˊ",
    "option1":"ㄙˋ",
    "option2":"ㄔˊ",
    "option3":"ㄕˋ",
    "ps":"祭祀祖先或先賢、烈士的殿宇。",
    "category":"1",
    "original id":154
  },
  {
    "id":154,
    "question":"挑「ㄒㄧㄣˋ」",
    "answer":"釁",
    "option1":"興",
    "option2":"信",
    "option3":"訊",
    "ps":"故意惹起爭端。",
    "category":"0",
    "original id":155
  },
  {
    "id":155,
    "question":"「撒」尿",
    "answer":"ㄙㄚ",
    "option1":"ㄙㄚˇ",
    "option2":"ㄙㄢˋ",
    "option3":"ㄔㄜˋ",
    "ps":"小便，排尿。",
    "category":"1",
    "original id":156
  },
  {
    "id":156,
    "question":"疏「浚」",
    "answer":"ㄐㄩㄣˋ",
    "option1":"ㄖㄨㄟˋ",
    "option2":"ㄒㄩㄢˊ",
    "option3":"ㄐㄩㄣ",
    "ps":"疏通水道，使水流通暢。亦作「疏濬」。 ",
    "category":"1",
    "original id":157
  },
  {
    "id":157,
    "question":"「ㄓㄣ」板",
    "answer":"砧",
    "option1":"玷",
    "option2":"真",
    "option3":"針",
    "ps":"以刀切物時墊在下面的板子。",
    "category":"0",
    "original id":158
  },
  {
    "id":158,
    "question":"針「ㄐㄧㄡˇ」",
    "answer":"灸",
    "option1":"玖",
    "option2":"炙",
    "option3":"九",
    "ps":"一種中醫療法。為針法和灸法的合稱。",
    "category":"0",
    "original id":159
  },
  {
    "id":159,
    "question":"氣「ㄋㄟˇ」",
    "answer":"餒",
    "option1":"綏",
    "option2":"脮",
    "option3":"哪",
    "ps":"喪失鬥志，失去勇氣和信心。",
    "category":"0",
    "original id":160
  },
  {
    "id":160,
    "question":"「ㄒㄩㄣˊ」養",
    "answer":"馴",
    "option1":"尋",
    "option2":"訓",
    "option3":"詢",
    "ps":"撫育、蓄養。",
    "category":"0",
    "original id":161
  },
  {
    "id":161,
    "question":"「ㄊㄨˊ」毒",
    "answer":"荼",
    "option1":"圖",
    "option2":"突",
    "option3":"茶",
    "ps":"苦菜與螫蟲。比喻苦痛、毒害。",
    "category":"0",
    "original id":162
  },
  {
    "id":162,
    "question":"「ㄐㄩˇ」喪",
    "answer":"沮",
    "option1":"舉",
    "option2":"莒",
    "option3":"矩",
    "ps":"失望灰心。",
    "category":"0",
    "original id":163
  },
  {
    "id":163,
    "question":"「ㄐㄧ」角",
    "answer":"犄",
    "option1":"機",
    "option2":"雞",
    "option3":"基",
    "ps":"獸類的角。",
    "category":"0",
    "original id":164
  },
  {
    "id":164,
    "question":"「ㄨㄢˋ」惜",
    "answer":"惋",
    "option1":"萬",
    "option2":"宛",
    "option3":"腕",
    "ps":"嘆惜、痛惜。",
    "category":"0",
    "original id":165
  },
  {
    "id":165,
    "question":"「ㄊㄨㄟˋ」變",
    "answer":"蛻",
    "option1":"駾",
    "option2":"退",
    "option3":"螁",
    "ps":"比喻事物發生形或質的改變。",
    "category":"0",
    "original id":166
  },
  {
    "id":166,
    "question":"「ㄋㄤˊ」括",
    "answer":"囊",
    "option1":"拿",
    "option2":"齉",
    "option3":"囔",
    "ps":"包羅、席捲一切。",
    "category":"0",
    "original id":167
  },
  {
    "id":167,
    "question":"延「ㄉㄤˋ」",
    "answer":"宕",
    "option1":"盪",
    "option2":"當",
    "option3":"蕩",
    "ps":"延遲耽&#25601;。如「工程延宕」。",
    "category":"0",
    "original id":168
  },
  {
    "id":168,
    "question":"「ㄎㄞ」油",
    "answer":"揩",
    "option1":"開",
    "option2":"階",
    "option3":"楷",
    "ps":"以非常的手段或方法謀取利益或占人便宜。",
    "category":"0",
    "original id":169
  },
  {
    "id":169,
    "question":"「ㄎㄞ」油",
    "answer":"揩",
    "option1":"開",
    "option2":"痎",
    "option3":"楷",
    "ps":"以非法的手段謀取利益或占人便宜。",
    "category":"0",
    "original id":170
  },
  {
    "id":170,
    "question":"「ㄕㄨˋ」光",
    "answer":"曙",
    "option1":"數",
    "option2":"術",
    "option3":"暑",
    "ps":"清晨大地出現的亮光。比喻光明、有希望。",
    "category":"0",
    "original id":171
  },
  {
    "id":171,
    "question":"「ㄏㄢ」厚",
    "answer":"憨",
    "option1":"敢",
    "option2":"和",
    "option3":"酣",
    "ps":"正直厚道。",
    "category":"0",
    "original id":172
  },
  {
    "id":172,
    "question":"「ㄑㄧˇ」麗",
    "answer":"綺",
    "option1":"起",
    "option2":"啟",
    "option3":"琦",
    "ps":"華麗。",
    "category":"0",
    "original id":173
  },
  {
    "id":173,
    "question":"「ㄐㄧㄠ」龍",
    "answer":"蛟",
    "option1":"鮫",
    "option2":"狡",
    "option3":"姣",
    "ps":"傳說中能發洪水、興風作浪的龍。",
    "category":"0",
    "original id":174
  },
  {
    "id":174,
    "question":"追「ㄙㄨˋ」",
    "answer":"溯",
    "option1":"朔",
    "option2":"速",
    "option3":"訴",
    "ps":"探索事務的緣由。",
    "category":"0",
    "original id":175
  },
  {
    "id":175,
    "question":"「ㄇㄧˊ」猴",
    "answer":"獼",
    "option1":"迷",
    "option2":"彌",
    "option3":"瀰",
    "ps":"靈長(ㄓㄤˇ)類動物之一。",
    "category":"0",
    "original id":176
  },
  {
    "id":176,
    "question":"「ㄍㄨㄟ」依",
    "answer":"皈",
    "option1":"規",
    "option2":"歸",
    "option3":"龜",
    "ps":"歸信佛教。",
    "category":"0",
    "original id":177
  },
  {
    "id":177,
    "question":"「ㄩ」迴",
    "answer":"迂",
    "option1":"淤",
    "option2":"瘀",
    "option3":"汙",
    "ps":"曲折迴旋。",
    "category":"0",
    "original id":178
  },
  {
    "id":178,
    "question":"「ㄔㄡˊ」悵",
    "answer":"惆",
    "option1":"啁",
    "option2":"稠",
    "option3":"愁",
    "ps":"悲愁、失意。",
    "category":"0",
    "original id":179
  },
  {
    "id":179,
    "question":"「ㄔㄚˋ」那",
    "answer":"剎",
    "option1":"岔",
    "option2":"詫",
    "option3":"煞",
    "ps":"表示極短的時間。那，音ㄋㄚˋ。",
    "category":"0",
    "original id":181
  },
  {
    "id":180,
    "question":"解「ㄆㄡˇ」",
    "answer":"剖",
    "option1":"頗",
    "option2":"培",
    "option3":"坡",
    "ps":"開解生物的軀體，以觀察其組織構造。",
    "category":"0",
    "original id":182
  },
  {
    "id":181,
    "question":"僕「射」",
    "answer":"ㄧㄝˋ",
    "option1":"ㄕㄜˋ",
    "option2":"ㄙㄜˋ",
    "option3":"ㄧˋ",
    "ps":"職官名。秦時設置，因古時重視武官，用善射的人掌理事物，漢以後各朝都據秦法而有此官。至唐時，左右僕射相當於宰相的職任。",
    "category":"1",
    "original id":183
  },
  {
    "id":182,
    "question":"「剽」悍",
    "answer":"ㄆㄧㄠˋ",
    "option1":"ㄆㄧㄠˊ",
    "option2":"ㄆㄧㄠˇ",
    "option3":"ㄆㄧㄠ",
    "ps":"敏捷勇猛。",
    "category":"1",
    "original id":184
  },
  {
    "id":183,
    "question":"「挾」帶",
    "answer":"ㄒㄧㄚˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄚˊ",
    "option2":"ㄒㄧㄚˋ",
    "option3":"ㄐㄧㄚˋ",
    "ps":"藏帶物品，想蒙混過去不被發現。",
    "category":"1",
    "original id":185
  },
  {
    "id":184,
    "question":"「翹」首",
    "answer":"ㄑㄧㄠˊ",
    "option1":"ㄑㄧㄠ",
    "option2":"ㄑㄧㄠˋ",
    "option3":"ㄧㄠˊ",
    "ps":"抬頭。如「翹首盼望」。",
    "category":"1",
    "original id":186
  },
  {
    "id":185,
    "question":"「署」名",
    "answer":"ㄕㄨˋ",
    "option1":"ㄕㄨˇ",
    "option2":"ㄙㄨˋ",
    "option3":"ㄓㄜˇ",
    "ps":"在文書上簽名。",
    "category":"1",
    "original id":187
  },
  {
    "id":186,
    "question":"「筵」席",
    "answer":"ㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄧㄢˋ",
    "option2":"ㄊㄧㄥˊ",
    "option3":"ㄧㄢˇ",
    "ps":"喜筵，整桌的酒席。",
    "category":"1",
    "original id":188
  },
  {
    "id":187,
    "question":"「供」應",
    "answer":"ㄍㄨㄥ",
    "option1":"ㄍㄨㄥˋ",
    "option2":"ㄍㄨㄥˇ",
    "option3":"ㄍㄨㄥˇ",
    "ps":"以錢財或物品供人需要。",
    "category":"1",
    "original id":189
  },
  {
    "id":188,
    "question":"「鵠」候",
    "answer":"ㄏㄨˊ",
    "option1":"ㄍㄜ",
    "option2":"ㄍㄠˋ",
    "option3":"ㄍㄨˇ",
    "ps":"恭候、敬候。如「鵠候大駕」。",
    "category":"1",
    "original id":190
  },
  {
    "id":189,
    "question":"「簸」箕",
    "answer":"ㄅㄛˋ",
    "option1":"ㄅㄛˇ",
    "option2":"ㄅㄣˇ",
    "option3":"ㄆㄛˇ",
    "ps":"掃地時盛塵土的工具。",
    "category":"1",
    "original id":191
  },
  {
    "id":190,
    "question":"「紮」營",
    "answer":"ㄓㄚˊ",
    "option1":"ㄓㄚ",
    "option2":"ㄗㄚ",
    "option3":"ㄗㄚˊ",
    "ps":"屯駐營寨。",
    "category":"1",
    "original id":192
  },
  {
    "id":191,
    "question":"「絛」蟲",
    "answer":"ㄊㄠ",
    "option1":"ㄊㄠˊ",
    "option2":"ㄊㄧㄠˊ",
    "option3":"ㄒㄧㄡ",
    "ps":"動物名。能寄生在人腸內，又稱「寸白蟲」。",
    "category":"1",
    "original id":193
  },
  {
    "id":192,
    "question":"拜「ㄧㄝˋ」",
    "answer":"謁",
    "option1":"業",
    "option2":"葉",
    "option3":"頁",
    "ps":"拜見。",
    "category":"0",
    "original id":194
  },
  {
    "id":193,
    "question":"「匏」瓜",
    "answer":"ㄆㄠˊ",
    "option1":"ㄅㄨˋ",
    "option2":"ㄏㄨˋ",
    "option3":"ㄏㄨˊ",
    "ps":"植物名。又名「瓠（ㄏㄨˋ）瓜」、「葫蘆」。",
    "category":"1",
    "original id":195
  },
  {
    "id":194,
    "question":"「ㄔㄨㄞˇ」度",
    "answer":"揣",
    "option1":"踹",
    "option2":"端",
    "option3":"瑞",
    "ps":"猜測、料想，暗地裡估量。度，音ㄉㄨㄛˋ。",
    "category":"0",
    "original id":196
  },
  {
    "id":195,
    "question":"乾「ㄏㄜˊ」",
    "answer":"涸",
    "option1":"和",
    "option2":"竭",
    "option3":"褐",
    "ps":"水分乾竭。",
    "category":"0",
    "original id":197
  },
  {
    "id":196,
    "question":"哽「ㄧㄝˋ」",
    "answer":"咽",
    "option1":"業",
    "option2":"頁",
    "option3":"噎",
    "ps":"悲泣，不能成聲。",
    "category":"0",
    "original id":198
  },
  {
    "id":197,
    "question":"悲「ㄔㄨㄤˋ」",
    "answer":"愴",
    "option1":"創",
    "option2":"闖",
    "option3":"獊",
    "ps":"悲傷悽愴。",
    "category":"0",
    "original id":199
  },
  {
    "id":198,
    "question":"針「ㄅㄧㄢ」",
    "answer":"砭",
    "option1":"邊",
    "option2":"編",
    "option3":"鞭",
    "ps":"比喻規勸過失。",
    "category":"0",
    "original id":201
  },
  {
    "id":199,
    "question":"弓「ㄋㄨˇ」",
    "answer":"弩",
    "option1":"努",
    "option2":"砮",
    "option3":"駑",
    "ps":"ㄋㄨˇ，以機械發射的弓。弓弩指弓與弩。",
    "category":"0",
    "original id":202
  },
  {
    "id":200,
    "question":"「ㄋㄧㄤˋ」酒",
    "answer":"釀",
    "option1":"嚷",
    "option2":"瓤",
    "option3":"孃",
    "ps":"製酒、造酒。",
    "category":"0",
    "original id":203
  },
  {
    "id":201,
    "question":"「ㄓㄚˇ」眼",
    "answer":"眨",
    "option1":"炸",
    "option2":"扎",
    "option3":"閘",
    "ps":"眼睛迅速開合。比喻時間短暫。",
    "category":"0",
    "original id":204
  },
  {
    "id":202,
    "question":"「ㄌㄟˊ」弱",
    "answer":"羸",
    "option1":"鸁",
    "option2":"嬴",
    "option3":"贏",
    "ps":"瘦弱。如「身體贏弱」",
    "category":"0",
    "original id":205
  },
  {
    "id":203,
    "question":"「ㄩ」塞",
    "answer":"淤",
    "option1":"紆",
    "option2":" 迂",
    "option3":"瘀",
    "ps":"淤積阻塞不能暢通。",
    "category":"0",
    "original id":206
  },
  {
    "id":204,
    "question":"「ㄨㄢˇ」爾",
    "answer":"莞",
    "option1":"晚",
    "option2":"婉",
    "option3":"碗",
    "ps":"微笑的樣子。如「莞爾一笑」。",
    "category":"0",
    "original id":207
  },
  {
    "id":205,
    "question":"「ㄠˇ」折",
    "answer":"拗",
    "option1":"夭",
    "option2":"凹",
    "option3":"么",
    "ps":"折斷。",
    "category":"0",
    "original id":208
  },
  {
    "id":206,
    "question":"「ㄒㄩㄢˋ」麗",
    "answer":"絢",
    "option1":"炫",
    "option2":"泫",
    "option3":"眩",
    "ps":"燦爛、美麗。",
    "category":"0",
    "original id":209
  },
  {
    "id":207,
    "question":"「ㄆㄠˊ」土",
    "answer":"刨",
    "option1":"袍",
    "option2":"咆",
    "option3":"庖",
    "ps":"掘土。",
    "category":"0",
    "original id":210
  },
  {
    "id":208,
    "question":"奢「ㄔˇ」",
    "answer":"侈",
    "option1":"恥",
    "option2":"伬",
    "option3":"移",
    "ps":"揮霍浪費，不知節儉。",
    "category":"0",
    "original id":211
  },
  {
    "id":209,
    "question":"阿「ㄩˊ」",
    "answer":"諛",
    "option1":"榆",
    "option2":"腴",
    "option3":"愚",
    "ps":"阿附諂諛。阿，音ㄜ。。",
    "category":"0",
    "original id":212
  },
  {
    "id":210,
    "question":"魚「ㄌㄡˇ」",
    "answer":"簍",
    "option1":"摟",
    "option2":"塿",
    "option3":"樓",
    "ps":"竹製的盛魚器具。",
    "category":"0",
    "original id":213
  },
  {
    "id":211,
    "question":"「ㄇㄧˊ」爛",
    "answer":"糜",
    "option1":"迷",
    "option2":"彌",
    "option3":"靡",
    "ps":"毀傷潰壞。",
    "category":"0",
    "original id":214
  },
  {
    "id":212,
    "question":"潔「ㄆㄧˇ」",
    "answer":"癖",
    "option1":"痞",
    "option2":"否",
    "option3":"僻",
    "ps":"過度愛好清潔的習性。",
    "category":"0",
    "original id":215
  },
  {
    "id":213,
    "question":"聯「ㄇㄟˋ」",
    "answer":"袂",
    "option1":"眛",
    "option2":"寐",
    "option3":"沬",
    "ps":"衣袖相連。比喻進退行止一致。",
    "category":"0",
    "original id":216
  },
  {
    "id":214,
    "question":"草「ㄕㄨㄞˋ」",
    "answer":"率",
    "option1":"蟀",
    "option2":"繂",
    "option3":"帥",
    "ps":"做事隨便，不仔細。",
    "category":"0",
    "original id":217
  },
  {
    "id":215,
    "question":"旗「ㄓˋ」",
    "answer":"幟",
    "option1":"制",
    "option2":"置",
    "option3":"誌",
    "ps":"旗子。",
    "category":"0",
    "original id":218
  },
  {
    "id":216,
    "question":"「ㄐㄧ」絆",
    "answer":"羈",
    "option1":"基",
    "option2":"機",
    "option3":"積",
    "ps":"受牽制而不能脫身。",
    "category":"0",
    "original id":219
  },
  {
    "id":217,
    "question":"告「ㄑㄧㄥˋ」",
    "answer":"罄",
    "option1":"慶",
    "option2":"謦",
    "option3":"磬",
    "ps":"財物用完或售完。",
    "category":"0",
    "original id":220
  },
  {
    "id":218,
    "question":"「ㄅㄧˋ」臨",
    "answer":"賁",
    "option1":"畢",
    "option2":"避",
    "option3":"斃",
    "ps":"衣著光鮮的來到。",
    "category":"0",
    "original id":221
  },
  {
    "id":219,
    "question":"撥「ㄖㄨㄥˇ」",
    "answer":"冗",
    "option1":"茸",
    "option2":"傇",
    "option3":"宂",
    "ps":"排除繁瑣的事務，抽出空閒時間。",
    "category":"0",
    "original id":222
  },
  {
    "id":220,
    "question":"「ㄒㄧˋ」湖",
    "answer":"潟",
    "option1":"汐",
    "option2":"隙",
    "option3":"細",
    "ps":"沙洲與陸地間形成的湖泊。",
    "category":"0",
    "original id":223
  },
  {
    "id":221,
    "question":"「ㄓㄠˇ」澤",
    "answer":"沼",
    "option1":"菬",
    "option2":"找",
    "option3":"爪",
    "ps":"水草茂密且樹木、灌木叢生的潮溼泥濘地。",
    "category":"0",
    "original id":224
  },
  {
    "id":222,
    "question":"「劃」傷",
    "answer":"ㄏㄨㄚˊ",
    "option1":"ㄏㄨㄚˋ",
    "option2":"ㄏㄨㄚ",
    "option3":"ㄍㄨㄚ",
    "ps":"被刀子割傷。",
    "category":"1",
    "original id":225
  },
  {
    "id":223,
    "question":"肅「穆」",
    "answer":"ㄇㄨˋ",
    "option1":"ㄇㄧㄡˋ",
    "option2":"ㄇㄨˊ",
    "option3":"ㄌㄧㄠˋ",
    "ps":"嚴肅莊重。如「莊嚴肅穆」。",
    "category":"1",
    "original id":226
  },
  {
    "id":224,
    "question":"「隃」麋",
    "answer":"ㄩˊ",
    "option1":"ㄩˋ",
    "option2":"ㄩㄝˋ",
    "option3":"ㄩˇ",
    "ps":"地名，因該地盛產墨，故作為墨的代稱。",
    "category":"1",
    "original id":227
  },
  {
    "id":225,
    "question":"「鈐」記",
    "answer":"ㄑㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄣ",
    "option2":"ㄐㄧㄥˇ",
    "option3":"ㄑㄧㄥˇ",
    "ps":"現今政府各機關的印信。",
    "category":"1",
    "original id":228
  },
  {
    "id":226,
    "question":"「糗」糧",
    "answer":"ㄑㄧㄡˇ",
    "option1":"ㄔㄡˋ",
    "option2":"ㄑㄧㄡˊ",
    "option3":"ㄔㄡˇ",
    "ps":"乾糧。",
    "category":"1",
    "original id":229
  },
  {
    "id":227,
    "question":"涯「涘」",
    "answer":"ㄙˋ",
    "option1":"ㄧˋ",
    "option2":"ㄧˇ",
    "option3":"ㄕˋ",
    "ps":"水的邊際。引申以比喻事物的界限。",
    "category":"1",
    "original id":230
  },
  {
    "id":228,
    "question":"「餒」死",
    "answer":"ㄋㄟˇ",
    "option1":"ㄜˋ",
    "option2":"ㄊㄨㄛˇ",
    "option3":"ㄙㄨㄟ",
    "ps":"餓死。",
    "category":"1",
    "original id":231
  },
  {
    "id":229,
    "question":"饋「遺」",
    "answer":"ㄨㄟˋ",
    "option1":"ㄎㄨㄟˋ",
    "option2":"ㄧˊ",
    "option3":"ㄍㄨㄟˋ",
    "ps":"贈與財物。",
    "category":"1",
    "original id":232
  },
  {
    "id":230,
    "question":"「作」摩",
    "answer":"ㄗㄨㄛˊ",
    "option1":"ㄗㄨㄛˋ",
    "option2":"ㄗㄨㄛˇ",
    "option3":"ㄓㄨㄛˊ",
    "ps":"仔細思量，摩字輕讀。",
    "category":"1",
    "original id":233
  },
  {
    "id":231,
    "question":"「刻」毒",
    "answer":"ㄎㄜˋ",
    "option1":"ㄎㄜ",
    "option2":"ㄏㄞˋ",
    "option3":"ㄎㄜˇ",
    "ps":"刻薄惡毒。",
    "category":"1",
    "original id":234
  },
  {
    "id":232,
    "question":"「嫡」系",
    "answer":"ㄉㄧˊ",
    "option1":"ㄕㄤ",
    "option2":"ㄓㄞ",
    "option3":"ㄓㄜˊ",
    "ps":"一脈（ㄇㄞˋ）相傳的正系，如「嫡系人馬」。",
    "category":"1",
    "original id":235
  },
  {
    "id":233,
    "question":"碎「屑」",
    "answer":"ㄒㄧㄝˋ",
    "option1":"ㄒㄩㄝˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄠˋ",
    "option3":"ㄒㄧㄠ",
    "ps":"碎末，如「碎屑滿地」。",
    "category":"1",
    "original id":236
  },
  {
    "id":234,
    "question":"「敕」命",
    "answer":"ㄔˋ",
    "option1":"ㄘˋ",
    "option2":"ㄌㄜˋ",
    "option3":"ㄔㄜˋ",
    "ps":"命令、詔（ㄓㄠˋ）令。",
    "category":"1",
    "original id":237
  },
  {
    "id":235,
    "question":"「蹺」課",
    "answer":"ㄑㄧㄠ",
    "option1":"ㄑㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄖㄠˋ",
    "option3":"ㄖㄠˊ",
    "ps":"曠課。",
    "category":"1",
    "original id":238
  },
  {
    "id":236,
    "question":"嘆「惋」",
    "answer":"ㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄨㄢˇ",
    "option2":"ㄨㄢ",
    "option3":"ㄨㄢˊ",
    "ps":"嗟（ㄐㄧㄝ）嘆惋惜。",
    "category":"1",
    "original id":239
  },
  {
    "id":237,
    "question":"欽「差」",
    "answer":"ㄔㄞ",
    "option1":"ㄔㄚ",
    "option2":"ㄘㄚ",
    "option3":"ㄘㄞ",
    "ps":"由皇帝特命出外辦理重大事務的官員。",
    "category":"1",
    "original id":240
  },
  {
    "id":238,
    "question":"執「爨」",
    "answer":"ㄘㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄔㄨㄢˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄥˋ",
    "option3":"ㄈㄣˊ",
    "ps":"掌理炊事。",
    "category":"1",
    "original id":241
  },
  {
    "id":239,
    "question":"糧「糈」",
    "answer":"ㄒㄩˇ",
    "option1":"ㄒㄩˋ",
    "option2":"ㄒㄩ",
    "option3":"ㄒㄩˊ",
    "ps":"糧食。",
    "category":"1",
    "original id":242
  },
  {
    "id":240,
    "question":"登「ㄈㄥ」造極",
    "answer":"峰",
    "option1":"蜂",
    "option2":"烽",
    "option3":"瘋",
    "ps":"登上山峰到達絕頂。比喻達到極點或造詣高深精絕。",
    "category":"0",
    "original id":243
  },
  {
    "id":241,
    "question":"「ㄐㄧㄠ」薄",
    "answer":"澆",
    "option1":"交",
    "option2":"佼",
    "option3":"焦",
    "ps":"人情、風俗淡薄。",
    "category":"0",
    "original id":244
  },
  {
    "id":242,
    "question":"「ㄌㄧˋ」臨",
    "answer":"蒞",
    "option1":"立",
    "option2":"隸",
    "option3":"歷",
    "ps":"親自到臨。",
    "category":"0",
    "original id":245
  },
  {
    "id":243,
    "question":"「ㄊㄧㄢ」購",
    "answer":"添",
    "option1":"婖",
    "option2":"舔",
    "option3":"天",
    "ps":"增加購置。",
    "category":"0",
    "original id":246
  },
  {
    "id":244,
    "question":"「什」麼",
    "answer":"ㄕㄣˊ",
    "option1":"ㄕㄣˇ",
    "option2":"ㄕㄥˊ",
    "option3":"ㄕㄜˊ",
    "ps":"指示代名詞，泛指一般事物。",
    "category":"1",
    "original id":247
  },
  {
    "id":245,
    "question":"「ㄊㄨㄢ」急",
    "answer":"湍",
    "option1":"端",
    "option2":"瑞",
    "option3":"媏",
    "ps":"水流急速。",
    "category":"0",
    "original id":248
  },
  {
    "id":246,
    "question":"山「ㄈㄥ」",
    "answer":"峰",
    "option1":"鋒",
    "option2":"烽",
    "option3":"蜂",
    "ps":"山的頂端。",
    "category":"0",
    "original id":249
  },
  {
    "id":247,
    "question":"「亥」豕",
    "answer":"ㄏㄞˋ",
    "option1":"ㄍㄞ",
    "option2":"ㄒㄩㄢˊ",
    "option3":"ㄎㄜˋ",
    "ps":"指因文字的形體相近而致傳抄或刊刻錯誤。",
    "category":"1",
    "original id":250
  },
  {
    "id":248,
    "question":"頭「ㄌㄨˊ」",
    "answer":"顱",
    "option1":"爐",
    "option2":"蘆",
    "option3":"盧",
    "ps":"稱人的頭。",
    "category":"0",
    "original id":251
  },
  {
    "id":249,
    "question":"「怦」然",
    "answer":"ㄆㄥ",
    "option1":"ㄆㄥˋ",
    "option2":"ㄆㄧㄥˊ",
    "option3":"ㄆㄥˊ",
    "ps":"心動的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":252
  },
  {
    "id":250,
    "question":"「酣」豢",
    "answer":"ㄏㄢ",
    "option1":"ㄍㄢ",
    "option2":"ㄔㄨㄣˊ",
    "option3":"ㄏㄢˊ",
    "ps":"即沉溺享樂之中。",
    "category":"1",
    "original id":253
  },
  {
    "id":251,
    "question":"「梵」音",
    "answer":"ㄈㄢˋ",
    "option1":"ㄈㄢˊ",
    "option2":"ㄈㄢ",
    "option3":"ㄈㄢˇ",
    "ps":"誦唱佛經的聲音。",
    "category":"1",
    "original id":254
  },
  {
    "id":252,
    "question":"「給」予",
    "answer":"ㄐㄧˇ",
    "option1":"ㄐㄧˊ",
    "option2":"ㄏㄜˊ",
    "option3":"ㄍㄟˇ",
    "ps":"給。",
    "category":"1",
    "original id":255
  },
  {
    "id":253,
    "question":"「給」予",
    "answer":"ㄐㄧˇ",
    "option1":"ㄐㄧˊ",
    "option2":"ㄏㄜˊ",
    "option3":"ㄍㄟˇ",
    "ps":"給（ㄍㄟˇ）。",
    "category":"1",
    "original id":256
  },
  {
    "id":254,
    "question":"「煞」車",
    "answer":"ㄕㄚ",
    "option1":"ㄕㄚˋ",
    "option2":"ㄙㄚ",
    "option3":"ㄙㄚˋ",
    "ps":"施壓機件，減緩或停止車輛、機器的運動。",
    "category":"1",
    "original id":257
  },
  {
    "id":255,
    "question":"「覬」覦",
    "answer":"ㄐㄧˋ",
    "option1":"ㄎㄞˇ",
    "option2":"ㄐㄧㄢˋ",
    "option3":"ㄐㄧˇ",
    "ps":"希望得到不該擁有的東西。覦，音ㄩˊ。",
    "category":"1",
    "original id":258
  },
  {
    "id":256,
    "question":"「怯」懦",
    "answer":"ㄑㄩㄝˋ",
    "option1":"ㄑㄩˋ",
    "option2":"ㄑㄧㄝˋ",
    "option3":"ㄑㄩㄝˊ",
    "ps":"膽小怕事。懦，音ㄋㄨㄛˋ。",
    "category":"1",
    "original id":259
  },
  {
    "id":257,
    "question":"「擁」抱",
    "answer":"ㄩㄥˇ",
    "option1":"ㄩㄥ",
    "option2":"ㄩㄥˊ",
    "option3":"ㄩㄥˋ",
    "ps":"相擁而抱。",
    "category":"1",
    "original id":260
  },
  {
    "id":258,
    "question":"杯「葛」",
    "answer":"ㄍㄜˊ",
    "option1":"ㄍㄜˇ",
    "option2":"ㄍㄜˋ",
    "option3":"ㄍㄜ",
    "ps":"集體抵制。",
    "category":"1",
    "original id":261
  },
  {
    "id":259,
    "question":"復「辟」",
    "answer":"ㄅㄧˋ",
    "option1":"ㄆㄧˋ",
    "option2":"ㄆㄧ",
    "option3":"ㄅㄧˇ",
    "ps":"失位的君主，重新恢復君位。",
    "category":"1",
    "original id":262
  },
  {
    "id":260,
    "question":"「召」開",
    "answer":"ㄓㄠˋ",
    "option1":"ㄓㄠ",
    "option2":"ㄗㄠ",
    "option3":"ㄗㄠˋ",
    "ps":"召集舉行。如「召開會議」。",
    "category":"1",
    "original id":263
  },
  {
    "id":261,
    "question":"「角」色",
    "answer":"ㄐㄩㄝˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄠˇ",
    "option2":"ㄐㄧㄠ",
    "option3":"ㄐㄩㄝ",
    "ps":"戲劇中演員所扮演的劇中人物。",
    "category":"1",
    "original id":264
  },
  {
    "id":262,
    "question":"「足」恭",
    "answer":"ㄐㄩˋ",
    "option1":"ㄗㄨˊ",
    "option2":"ㄐㄩ",
    "option3":"ㄓㄨˊ",
    "ps":"過於謙恭。",
    "category":"1",
    "original id":265
  },
  {
    "id":263,
    "question":"表「露」",
    "answer":"ㄌㄨˋ",
    "option1":"ㄌㄡˋ",
    "option2":"ㄌㄨˇ",
    "option3":"ㄌㄡˇ",
    "ps":"流露、顯示。如「表露無遺」。",
    "category":"1",
    "original id":266
  },
  {
    "id":264,
    "question":"「削」弱",
    "answer":"ㄒㄩㄝˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄠ",
    "option2":"ㄒㄧㄠˋ",
    "option3":"ㄒㄧㄝˋ",
    "ps":"把力量或勢力減弱。",
    "category":"1",
    "original id":267
  },
  {
    "id":265,
    "question":"攪「和」",
    "answer":"ㄏㄨㄛˋ",
    "option1":"ㄏㄨㄛ˙",
    "option2":"ㄏㄜˊ",
    "option3":"ㄏㄢˋ",
    "ps":"攪拌調和。",
    "category":"1",
    "original id":268
  },
  {
    "id":266,
    "question":"證「券」",
    "answer":"ㄑㄩㄢˋ",
    "option1":"ㄐㄩㄢˋ",
    "option2":"ㄐㄩㄢˇ",
    "option3":"ㄑㄩㄢˇ",
    "ps":"代表金錢或物品的書面文件。",
    "category":"1",
    "original id":269
  },
  {
    "id":267,
    "question":"感「慨」",
    "answer":"ㄎㄞˇ",
    "option1":"ㄎㄞˋ",
    "option2":"ㄐㄧˋ",
    "option3":"ㄐㄧˇ",
    "ps":"心生感觸而發出感嘆。",
    "category":"1",
    "original id":270
  },
  {
    "id":268,
    "question":"「亞」洲",
    "answer":"ㄧㄚˋ",
    "option1":"ㄧㄚˇ",
    "option2":"ㄧㄚˊ",
    "option3":"ㄧㄚ",
    "ps":"世界六大洲之一。位於東半球的東北部。",
    "category":"1",
    "original id":271
  },
  {
    "id":269,
    "question":"「處」女",
    "answer":"ㄔㄨˇ",
    "option1":"ㄔㄨˋ",
    "option2":"ㄔㄨ",
    "option3":"ㄔㄨˊ",
    "ps":"未出嫁且仍保持貞操的女子。",
    "category":"1",
    "original id":272
  },
  {
    "id":270,
    "question":"「閭」巷",
    "answer":"ㄌㄩˊ",
    "option1":"ㄌㄩˇ",
    "option2":"ㄌㄩˋ",
    "option3":"ㄅㄢˇ",
    "ps":"街巷。",
    "category":"1",
    "original id":273
  },
  {
    "id":271,
    "question":"「間」壁",
    "answer":"ㄐㄧㄢˋ",
    "option1":"ㄐㄧㄢ",
    "option2":"ㄒㄧㄢˊ",
    "option3":"ㄐㄧㄢˇ",
    "ps":"隔壁。",
    "category":"1",
    "original id":274
  },
  {
    "id":272,
    "question":"鞍「轡」",
    "answer":"ㄆㄟˋ",
    "option1":"ㄌㄨㄢˊ",
    "option2":"ㄌㄜˋ",
    "option3":"ㄆㄟˊ",
    "ps":"馬鞍和韁繩，二者皆為騎馬的用具。",
    "category":"1",
    "original id":275
  },
  {
    "id":273,
    "question":"句「讀」",
    "answer":"ㄉㄡˋ",
    "option1":"ㄉㄨˊ",
    "option2":"ㄇㄞˋ",
    "option3":"ㄉㄨˋ",
    "ps":"古人指文章休止和停頓處。",
    "category":"1",
    "original id":276
  },
  {
    "id":274,
    "question":"商「賈」",
    "answer":"ㄍㄨˇ",
    "option1":"ㄐㄧㄚˇ",
    "option2":"ㄇㄞˋ",
    "option3":"ㄐㄧㄚˋ",
    "ps":"商人。",
    "category":"1",
    "original id":277
  },
  {
    "id":275,
    "question":"漫「卷」",
    "answer":"ㄐㄩㄢˇ",
    "option1":"ㄐㄩㄢˋ",
    "option2":"ㄑㄩㄢˋ",
    "option3":"ㄐㄩㄢ",
    "ps":"隨便的收拾。",
    "category":"1",
    "original id":278
  },
  {
    "id":276,
    "question":"「懲」罰",
    "answer":"ㄔㄥˊ",
    "option1":"ㄔㄥˇ",
    "option2":"ㄓㄥ",
    "option3":"ㄘㄥˇ",
    "ps":"責罰。",
    "category":"1",
    "original id":279
  },
  {
    "id":277,
    "question":"良「窳」",
    "answer":"ㄩˇ",
    "option1":"ㄍㄨㄚ",
    "option2":"ㄑㄧㄝˋ",
    "option3":"ㄆㄧㄠˊ",
    "ps":"好與壞。",
    "category":"1",
    "original id":280
  },
  {
    "id":278,
    "question":"「符」合",
    "answer":"ㄈㄨˊ",
    "option1":"ㄈㄨˇ",
    "option2":"ㄈㄨˋ",
    "option3":"ㄈㄨ",
    "ps":"相合。",
    "category":"1",
    "original id":281
  },
  {
    "id":279,
    "question":"內「訌」",
    "answer":"ㄏㄨㄥˊ",
    "option1":"ㄍㄨㄥ",
    "option2":"ㄍㄤ",
    "option3":"ㄏㄨㄥˋ",
    "ps":"集團內部發生爭奪權力的現象。",
    "category":"1",
    "original id":282
  },
  {
    "id":280,
    "question":"嘲「諷」",
    "answer":"ㄈㄥˋ",
    "option1":"ㄈㄥ",
    "option2":"ㄈㄥˇ",
    "option3":"ㄈㄥˊ",
    "ps":"譏笑、諷刺。",
    "category":"1",
    "original id":283
  },
  {
    "id":281,
    "question":"打「拚」",
    "answer":"ㄆㄢˋ",
    "option1":"ㄆㄧㄣ",
    "option2":"ㄆㄢ",
    "option3":"ㄆㄧㄣˋ",
    "ps":"努力工作。",
    "category":"1",
    "original id":284
  },
  {
    "id":282,
    "question":"「迤」邐",
    "answer":"ㄧˊ",
    "option1":"ㄧˇ",
    "option2":"ㄊㄨㄛ",
    "option3":"ㄑㄧˋ",
    "ps":"一路行去，曲折連綿的樣子。邐，音ㄌㄧˇ。",
    "category":"1",
    "original id":285
  },
  {
    "id":283,
    "question":"「教」導",
    "answer":"ㄐㄧㄠˋ",
    "option1":"ㄐㄧㄠ",
    "option2":"ㄒㄧㄠˋ",
    "option3":"ㄒㄧㄠ",
    "ps":"懇切耐心的指導、教誨。",
    "category":"1",
    "original id":286
  },
  {
    "id":284,
    "question":"布「匹」",
    "answer":"ㄆㄧˇ",
    "option1":"ㄆㄧ",
    "option2":"ㄆㄧˊ",
    "option3":"ㄆㄧˋ",
    "ps":"布。亦作「布疋」。",
    "category":"1",
    "original id":287
  },
  {
    "id":285,
    "question":"「從」犯",
    "answer":"ㄗㄨㄥˋ",
    "option1":"ㄘㄨㄥˊ",
    "option2":"ㄘㄨㄥ",
    "option3":"ㄗㄨㄥ",
    "ps":"幫助他人從事犯罪行為的人。相對於正犯而言。",
    "category":"1",
    "original id":288
  },
  {
    "id":286,
    "question":"「憎」惡",
    "answer":"ㄗㄥ",
    "option1":"ㄗㄥˋ",
    "option2":"ㄓㄥ",
    "option3":"ㄓㄥˋ",
    "ps":"憎恨惡人、壞事。惡，音（ㄨˋ）。",
    "category":"1",
    "original id":289
  },
  {
    "id":287,
    "question":"投「奔」",
    "answer":"ㄅㄣ",
    "option1":"ㄅㄣˋ",
    "option2":"ㄅㄣˇ",
    "option3":"ㄅㄥ",
    "ps":"前往依靠、投向。",
    "category":"1",
    "original id":290
  },
  {
    "id":288,
    "question":"「折」騰",
    "answer":"ㄓㄜ",
    "option1":"ㄓㄜˊ",
    "option2":"ㄗㄜˊ",
    "option3":"ㄕㄜˊ",
    "ps":"反覆﹑翻轉，引申有折磨之意。騷動﹑搗亂。騰字輕讀。",
    "category":"1",
    "original id":291
  },
  {
    "id":289,
    "question":"「庇」護",
    "answer":"ㄅㄧˋ",
    "option1":"ㄆㄧˋ",
    "option2":"ㄅㄧˇ",
    "option3":"ㄆㄧˇ",
    "ps":"保護、袒護。",
    "category":"1",
    "original id":292
  },
  {
    "id":290,
    "question":"「幾」乎",
    "answer":"ㄐㄧ",
    "option1":"ㄐㄧˇ",
    "option2":"ㄐㄧˊ",
    "option3":"ㄐㄧˋ",
    "ps":"將近、差一點。",
    "category":"1",
    "original id":293
  },
  {
    "id":291,
    "question":"弓「弦」",
    "answer":"ㄒㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄒㄩㄢˊ",
    "option2":"ㄒㄧㄢˇ",
    "option3":"ㄒㄩㄢˇ",
    "ps":"弓上的弦。",
    "category":"1",
    "original id":294
  },
  {
    "id":292,
    "question":"堵「塞」",
    "answer":"ㄙㄜˋ",
    "option1":"ㄙㄞ",
    "option2":"ㄙㄞˋ",
    "option3":"ㄕㄜˋ",
    "ps":"阻塞不通。",
    "category":"1",
    "original id":295
  },
  {
    "id":293,
    "question":"「哄」騙",
    "answer":"ㄏㄨㄥˇ",
    "option1":"ㄏㄨㄥ",
    "option2":"ㄍㄨㄥˋ",
    "option3":"ㄏㄨㄥˊ",
    "ps":"說假話騙人、誘騙。",
    "category":"1",
    "original id":296
  },
  {
    "id":294,
    "question":"連「署」",
    "answer":"ㄕㄨˋ",
    "option1":"ㄕㄨˇ",
    "option2":"ㄓㄨˇ",
    "option3":"ㄙㄨˋ",
    "ps":"兩人以上在同一份契約或文件上聯合簽名，以示共同負責。",
    "category":"1",
    "original id":297
  },
  {
    "id":295,
    "question":"「謬」誤",
    "answer":"ㄇㄧㄡˋ",
    "option1":"ㄇㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄇㄨˋ",
    "option3":"ㄌㄧㄠˋ",
    "ps":"錯誤。",
    "category":"1",
    "original id":298
  },
  {
    "id":296,
    "question":"蹊「蹺」",
    "answer":"ㄑㄧㄠ",
    "option1":"ㄑㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄑㄧㄠˇ",
    "option3":"ㄑㄧㄠˊ",
    "ps":"怪異而違背常情。",
    "category":"1",
    "original id":299
  },
  {
    "id":297,
    "question":"遊「說」",
    "answer":"ㄕㄨㄟˋ",
    "option1":"ㄕㄨㄛ",
    "option2":"ㄩㄝˋ",
    "option3":"ㄙㄨㄟˋ",
    "ps":"以言語說動他人，使他聽從自己的主張。",
    "category":"1",
    "original id":300
  },
  {
    "id":298,
    "question":"逼「供」",
    "answer":"ㄍㄨㄥ",
    "option1":"ㄍㄨㄥˋ",
    "option2":"ㄍㄥˋ",
    "option3":"ㄍㄥ",
    "ps":"強迫嫌犯招認。",
    "category":"1",
    "original id":301
  },
  {
    "id":299,
    "question":"一「宿」",
    "answer":"ㄒㄧㄡˇ",
    "option1":"ㄙㄨˋ",
    "option2":"ㄕㄨˋ",
    "option3":"ㄒㄧㄡˋ",
    "ps":"ㄧ夜。",
    "category":"1",
    "original id":302
  },
  {
    "id":300,
    "question":"「恫」嚇",
    "answer":"ㄉㄨㄥˋ",
    "option1":"ㄊㄨㄥˊ",
    "option2":"ㄉㄨㄥ",
    "option3":"ㄉㄨㄥˇ",
    "ps":"虛張聲勢，恐嚇他人。",
    "category":"1",
    "original id":303
  },
  {
    "id":301,
    "question":"「吭」氣",
    "answer":"ㄎㄥ",
    "option1":"ㄎㄤˋ",
    "option2":"ㄎㄡˇ",
    "option3":"ㄎㄤ",
    "ps":"不出聲、不做聲。",
    "category":"1",
    "original id":304
  },
  {
    "id":302,
    "question":"「褐」色",
    "answer":"ㄏㄜˊ",
    "option1":"ㄏㄜˋ",
    "option2":"ㄎㄜˇ",
    "option3":"ㄍㄜˇ",
    "ps":"赤黃而略帶黑的顏色。",
    "category":"1",
    "original id":305
  },
  {
    "id":303,
    "question":"「熟」悉",
    "answer":"ㄕㄡˊ",
    "option1":"ㄖㄜˋ",
    "option2":"ㄕㄨˊ",
    "option3":"ㄌㄜˋ",
    "ps":"知道得很詳細。",
    "category":"1",
    "original id":306
  },
  {
    "id":304,
    "question":"「嚮」往",
    "answer":"ㄒㄧㄤˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄤ",
    "option2":"ㄒㄧㄤˇ",
    "option3":"ㄑㄧㄤˊ",
    "ps":"內心景仰想望。",
    "category":"1",
    "original id":307
  },
  {
    "id":305,
    "question":"「作」踐",
    "answer":"ㄗㄨㄛˊ",
    "option1":"ㄗㄨㄛˋ",
    "option2":"ㄓㄚˊ",
    "option3":"ㄓㄚˋ",
    "ps":"糟蹋、摧殘。",
    "category":"1",
    "original id":308
  },
  {
    "id":306,
    "question":"「背」包",
    "answer":"ㄅㄟ",
    "option1":"ㄅㄟˋ",
    "option2":"ㄅㄧㄝˋ",
    "option3":"ㄅㄧㄝ",
    "ps":"以皮革﹑尼龍或帆布等製成，可背負東西的用具。 ",
    "category":"1",
    "original id":309
  },
  {
    "id":307,
    "question":"「ㄓㄨㄛˊ」喪",
    "answer":"斲",
    "option1":"灼",
    "option2":"拙",
    "option3":"斮",
    "ps":"戕賊、傷害。",
    "category":"0",
    "original id":310
  },
  {
    "id":308,
    "question":"「砧」板",
    "answer":"ㄓㄣ",
    "option1":"ㄓㄥ",
    "option2":"ㄓㄢ",
    "option3":"ㄗㄢ",
    "ps":"以刀切物時墊在下面的板子。",
    "category":"1",
    "original id":311
  },
  {
    "id":309,
    "question":"「螽」斯",
    "answer":"ㄓㄨㄥ",
    "option1":"ㄗㄨㄥ",
    "option2":"ㄓㄨㄥˇ",
    "option3":"ㄓㄠˇ",
    "ps":"直翅目螽斯科的泛稱。",
    "category":"1",
    "original id":312
  },
  {
    "id":310,
    "question":"「掣」肘",
    "answer":"ㄔㄜˋ",
    "option1":"ㄔㄜˇ",
    "option2":"ㄓˋ",
    "option3":"ㄘㄜˋ",
    "ps":"比喻為難、牽制。",
    "category":"1",
    "original id":313
  },
  {
    "id":311,
    "question":"波「瀾」",
    "answer":"ㄌㄢˊ",
    "option1":"ㄖㄢˊ",
    "option2":"ㄌㄢˋ",
    "option3":"ㄌㄢˇ",
    "ps":"波浪、波濤。 ",
    "category":"1",
    "original id":314
  },
  {
    "id":312,
    "question":"「咳」血",
    "answer":"ㄎㄜˊ",
    "option1":"ㄎㄜˋ",
    "option2":"ㄎㄚˇ",
    "option3":"ㄏㄞ",
    "ps":"咳嗽痰中帶血。",
    "category":"1",
    "original id":315
  },
  {
    "id":313,
    "question":"「處」理",
    "answer":"ㄔㄨˇ",
    "option1":"ㄔㄨˋ",
    "option2":"ㄔㄨˊ",
    "option3":"ㄘㄨˇ",
    "ps":"治理、解決。",
    "category":"1",
    "original id":316
  },
  {
    "id":314,
    "question":"流「ㄇㄤˊ」",
    "answer":"氓",
    "option1":"忙",
    "option2":"芒",
    "option3":"茫",
    "ps":"破壞社會秩序或組織幫派的不法分子。",
    "category":"0",
    "original id":317
  },
  {
    "id":315,
    "question":"「鈾」礦",
    "answer":"ㄧㄡˋ",
    "option1":"ㄧㄡˊ",
    "option2":"ㄒㄧㄡˋ",
    "option3":"ㄧㄡ",
    "ps":"含鈾的礦石。 ",
    "category":"1",
    "original id":318
  },
  {
    "id":316,
    "question":"「姮」娥",
    "answer":"ㄏㄥˊ",
    "option1":"ㄔㄤˊ",
    "option2":"ㄏㄣˊ",
    "option3":"ㄩㄢˊ",
    "ps":"<1>后羿的妻子。相傳因偷吃不死之藥而飛昇月宮，成為仙女。漢人為避文帝諱，改「姮」為「嫦」。<2>比喻月亮。",
    "category":"1",
    "original id":319
  },
  {
    "id":317,
    "question":"泥「濘」",
    "answer":"ㄋㄧㄥˋ",
    "option1":"ㄋㄧㄥˊ",
    "option2":"ㄋㄧㄥˇ",
    "option3":"ㄋㄧˊ",
    "ps":"雨後地上水與土混雜沾濡。",
    "category":"1",
    "original id":320
  },
  {
    "id":318,
    "question":"沉「ㄋㄧˋ」",
    "answer":"溺",
    "option1":"匿",
    "option2":"暱",
    "option3":"膩",
    "ps":"積習太深。",
    "category":"0",
    "original id":321
  },
  {
    "id":319,
    "question":"「旌」旗",
    "answer":"ㄐㄧㄥ",
    "option1":"ㄐㄧㄣ",
    "option2":"ㄗㄨˊ",
    "option3":"ㄗㄨ",
    "ps":"<1>旗子的通稱。<2>借指官兵、士兵。",
    "category":"1",
    "original id":322
  },
  {
    "id":320,
    "question":"「鮪」魚",
    "answer":"ㄨㄟˇ",
    "option1":"ㄧㄡˇ",
    "option2":"ㄨㄟˊ",
    "option3":"ㄧㄡˊ",
    "ps":"肉質鮮美，可製生魚片與魚罐頭。",
    "category":"1",
    "original id":323
  },
  {
    "id":321,
    "question":"胡「謅」",
    "answer":"ㄗㄡ",
    "option1":"ㄓㄡ",
    "option2":"ㄓㄡˋ",
    "option3":"ㄗㄡˋ",
    "ps":"隨意亂說、瞎編。",
    "category":"1",
    "original id":324
  },
  {
    "id":322,
    "question":"徵「召」",
    "answer":"ㄓㄠˋ",
    "option1":"ㄉㄠ",
    "option2":"ㄓㄠ",
    "option3":"ㄉㄠˋ",
    "ps":"徵求召集。",
    "category":"1",
    "original id":325
  },
  {
    "id":323,
    "question":"「傀」儡",
    "answer":"ㄎㄨㄟˇ",
    "option1":"ㄍㄨㄟˇ",
    "option2":"ㄍㄨㄟ",
    "option3":"ㄎㄨㄟˊ",
    "ps":"一種日本的偶戲。",
    "category":"1",
    "original id":326
  },
  {
    "id":324,
    "question":"「咧」嘴",
    "answer":"ㄌㄧㄝˇ",
    "option1":"ㄌㄧㄝˋ",
    "option2":"ㄌㄟˇ",
    "option3":"ㄌㄟˋ",
    "ps":"嘴微張，嘴角向兩邊伸展。",
    "category":"1",
    "original id":327
  },
  {
    "id":325,
    "question":"「濟」南",
    "answer":"ㄐㄧˇ",
    "option1":"ㄑㄧˊ",
    "option2":"ㄐㄧˋ",
    "option3":"ㄔㄞˊ",
    "ps":"城市名。山東省省會。",
    "category":"1",
    "original id":328
  },
  {
    "id":326,
    "question":"「糙」米",
    "answer":"ㄘㄠ",
    "option1":"ㄘㄠˋ",
    "option2":"ㄔㄠ",
    "option3":"ㄔㄠˊ",
    "ps":"稻去殼後，碾得不精的米。",
    "category":"1",
    "original id":329
  },
  {
    "id":327,
    "question":"「ㄕㄢˋ」養",
    "answer":"贍",
    "option1":"善",
    "option2":"擅",
    "option3":"膳",
    "ps":"供給衣食與生活所需。",
    "category":"0",
    "original id":330
  },
  {
    "id":328,
    "question":"背「脊」",
    "answer":"ㄐㄧˇ",
    "option1":"ㄓˇ",
    "option2":"ㄗˇ",
    "option3":"ㄐㄧˊ",
    "ps":"胸部後的脊骨部分。",
    "category":"1",
    "original id":331
  },
  {
    "id":329,
    "question":"「ㄔㄥ」謝",
    "answer":"稱",
    "option1":"撐",
    "option2":"偁",
    "option3":"崝",
    "ps":"道謝、致謝。",
    "category":"0",
    "original id":332
  },
  {
    "id":330,
    "question":"分「娩」",
    "answer":"ㄇㄧㄢˇ",
    "option1":"ㄨㄢˇ",
    "option2":"ㄇㄧㄥˇ",
    "option3":"ㄇㄧㄣˇ",
    "ps":"母體產出嬰兒的動作或過程。",
    "category":"1",
    "original id":333
  },
  {
    "id":331,
    "question":"「曙」光",
    "answer":"ㄕㄨˋ",
    "option1":"ㄕㄨˇ",
    "option2":"ㄕㄨˊ",
    "option3":"ㄙㄨˇ",
    "ps":"清晨大地初現的亮光。",
    "category":"1",
    "original id":334
  },
  {
    "id":332,
    "question":"「扁」舟",
    "answer":"ㄆㄧㄢ",
    "option1":"ㄅㄧㄢˇ",
    "option2":"ㄆㄧㄢˊ",
    "option3":"ㄆㄧㄢˋ",
    "ps":"小船。",
    "category":"1",
    "original id":335
  },
  {
    "id":333,
    "question":"年「ㄇㄞˋ」",
    "answer":"邁",
    "option1":"麥",
    "option2":"賣",
    "option3":"脈",
    "ps":"年老﹑年紀大。",
    "category":"0",
    "original id":336
  },
  {
    "id":334,
    "question":"「偎」傍",
    "answer":"ㄨㄟ",
    "option1":"ㄨㄟˋ",
    "option2":"ㄨㄟˊ",
    "option3":"ㄨㄟˇ",
    "ps":"緊靠、親近。",
    "category":"1",
    "original id":337
  },
  {
    "id":335,
    "question":"彈「匣」",
    "answer":"ㄒㄧㄚˊ",
    "option1":"ㄒㄧㄚˋ",
    "option2":"ㄐㄧㄚˊ",
    "option3":"ㄐㄧㄚˇ",
    "ps":"槍枝裝填子彈的地方。",
    "category":"1",
    "original id":338
  },
  {
    "id":336,
    "question":"精「粹」",
    "answer":"ㄘㄨㄟˋ",
    "option1":"ㄘㄨㄟ",
    "option2":"ㄘㄨㄟˇ",
    "option3":"ㄔㄨㄟˋ",
    "ps":"精細純粹。",
    "category":"1",
    "original id":341
  },
  {
    "id":337,
    "question":"「毗」鄰",
    "answer":"ㄆㄧˊ",
    "option1":"ㄆㄧˋ",
    "option2":"ㄅㄧˋ",
    "option3":"ㄅㄧˇ",
    "ps":"相鄰接連。",
    "category":"1",
    "original id":342
  },
  {
    "id":338,
    "question":"「漿」糊",
    "answer":"ㄐㄧㄤˋ",
    "option1":"ㄐㄧㄤ",
    "option2":"ㄐㄧㄤˇ",
    "option3":"ㄑㄧㄤ",
    "ps":"用番薯粉或太白粉所煮製而成的黏糊狀物。",
    "category":"1",
    "original id":343
  },
  {
    "id":339,
    "question":"突「兀」",
    "answer":"ㄨˋ",
    "option1":"ㄨˊ",
    "option2":"ㄐㄧ",
    "option3":"ㄨˇ",
    "ps":"高聳的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":345
  },
  {
    "id":340,
    "question":"女「紅」",
    "answer":"ㄍㄨㄥ",
    "option1":"ㄏㄨㄥˊ",
    "option2":"ㄎㄨㄥ",
    "option3":"ㄍㄨㄥˋ",
    "ps":"女子所做的針線、紡織、刺繡、縫紉等工作。",
    "category":"1",
    "original id":346
  },
  {
    "id":341,
    "question":"「曙」光",
    "answer":"ㄕㄨˋ",
    "option1":"ㄕㄨˇ",
    "option2":"ㄙㄨˋ",
    "option3":"ㄓㄨˇ",
    "ps":"清晨大地初現的亮光。比喻光明、有希望。",
    "category":"1",
    "original id":347
  },
  {
    "id":342,
    "question":"「漲」潮",
    "answer":"ㄓㄤˇ",
    "option1":"ㄓㄤˋ",
    "option2":"ㄓㄤ",
    "option3":"ㄗㄤˋ",
    "ps":"在潮汐中，海面水位上升。",
    "category":"1",
    "original id":349
  },
  {
    "id":343,
    "question":"「偎」傍",
    "answer":"ㄨㄟ",
    "option1":"ㄨㄟˋ",
    "option2":"ㄨㄝ",
    "option3":"ㄨㄝˋ ",
    "ps":"緊靠、親近。",
    "category":"1",
    "original id":350
  },
  {
    "id":344,
    "question":"剎「那」",
    "answer":"ㄋㄚˋ",
    "option1":"ㄋㄨㄛˊ",
    "option2":"ㄋㄚˇ",
    "option3":"ㄋㄚ˙",
    "ps":"很短的時間。",
    "category":"1",
    "original id":351
  },
  {
    "id":345,
    "question":"拘「泥」",
    "answer":"ㄋㄧˋ",
    "option1":"ㄋㄧˊ",
    "option2":"ㄌㄧˋ",
    "option3":"ㄋㄧˇ",
    "ps":"固執於個人的想法而不知變通。 ",
    "category":"1",
    "original id":352
  },
  {
    "id":346,
    "question":"「澎」湃",
    "answer":"ㄆㄥ",
    "option1":"ㄆㄥˊ",
    "option2":"ㄆㄥˋ",
    "option3":"ㄆㄥˇ",
    "ps":"心緒如潮水不斷在撞擊。形容心情非常激動。",
    "category":"1",
    "original id":353
  },
  {
    "id":347,
    "question":"奴「婢」",
    "answer":"ㄅㄧˋ",
    "option1":"ㄅㄟ",
    "option2":"ㄅㄧ",
    "option3":"ㄅㄟˋ",
    "ps":"泛指男女僕人。古代男僕稱奴，女僕稱婢。",
    "category":"1",
    "original id":354
  },
  {
    "id":348,
    "question":"倉「卒」",
    "answer":"ㄘㄨˋ",
    "option1":"ㄓㄨˊ",
    "option2":"ㄗㄨˊ",
    "option3":"ㄔㄨˇ",
    "ps":"急促匆忙的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":355
  },
  {
    "id":349,
    "question":"「燠」熱",
    "answer":"ㄩˋ",
    "option1":"ㄩˇ",
    "option2":"ㄠˋ",
    "option3":"ㄧㄢˊ",
    "ps":"炎熱。",
    "category":"1",
    "original id":356
  },
  {
    "id":350,
    "question":"「勒」死",
    "answer":"ㄌㄟ",
    "option1":"ㄍㄜˊ",
    "option2":"ㄌㄜˋ",
    "option3":"ㄐㄧㄣˋ",
    "ps":"以手或繩索、鍊條一類的物品，勒住脖子，使之因窒息而死亡。 ",
    "category":"1",
    "original id":357
  },
  {
    "id":351,
    "question":"「否」卦",
    "answer":"ㄆㄧˇ",
    "option1":"ㄈㄡˇ",
    "option2":"ㄅㄨˋ",
    "option3":"ㄎㄡˇ",
    "ps":"易經卦名。六十四卦之一。",
    "category":"1",
    "original id":358
  },
  {
    "id":352,
    "question":"紙「屑」",
    "answer":"ㄒㄧㄝˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄝˊ",
    "option2":"ㄒㄧㄝˇ",
    "option3":"ㄒㄩㄝˋ",
    "ps":"細碎無用的廢紙。",
    "category":"1",
    "original id":359
  },
  {
    "id":353,
    "question":"「虔」誠",
    "answer":"ㄑㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄑㄧㄢˇ",
    "option2":"ㄑㄧㄢˋ",
    "option3":"ㄑㄧㄢ",
    "ps":"恭敬有誠心。",
    "category":"1",
    "original id":360
  },
  {
    "id":354,
    "question":"窺「伺」",
    "answer":"ㄙˋ",
    "option1":"ㄕˋ",
    "option2":"ㄘˋ",
    "option3":"ㄙ˙",
    "ps":"窺探他人的動靜，等待機會下手。",
    "category":"1",
    "original id":362
  },
  {
    "id":355,
    "question":"蓮「子」",
    "answer":"ㄗˇ",
    "option1":"ㄗ˙",
    "option2":"ㄗㄞˇ",
    "option3":"ㄗˋ",
    "ps":"蓮的果實。",
    "category":"1",
    "original id":363
  },
  {
    "id":356,
    "question":"「ㄆㄧㄠˋ」悍",
    "answer":"剽",
    "option1":"驃",
    "option2":"漂",
    "option3":"票",
    "ps":"敏捷勇猛。",
    "category":"0",
    "original id":364
  },
  {
    "id":357,
    "question":"醜「惡 」",
    "answer":"ㄜˋ",
    "option1":"ㄨˋ",
    "option2":"ㄨ",
    "option3":"ㄜˇ",
    "ps":"泛稱事物的醜陋惡劣。",
    "category":"1",
    "original id":366
  },
  {
    "id":358,
    "question":"「教」法",
    "answer":"ㄐㄧㄠˋ",
    "option1":"ㄐㄧㄠˇ",
    "option2":"ㄐㄧㄠˊ",
    "option3":"ㄐㄧㄠ",
    "ps":"教學的方法。",
    "category":"1",
    "original id":367
  },
  {
    "id":359,
    "question":"「哪」吒",
    "answer":"ㄋㄨㄛˊ",
    "option1":"ㄋㄚˇ",
    "option2":"ㄋㄚˋ",
    "option3":"ㄋㄨㄛˇ",
    "ps":"佛教故事中的神仙。",
    "category":"1",
    "original id":369
  },
  {
    "id":360,
    "question":"「中」肯",
    "answer":"ㄓㄨㄥˋ",
    "option1":"ㄔㄨㄥ",
    "option2":"ㄓㄨㄥˇ",
    "option3":"ㄓㄨㄥ",
    "ps":"比喻言詞切實扼要，恰到好處。",
    "category":"1",
    "original id":370
  },
  {
    "id":361,
    "question":"針「ㄓˇ」",
    "answer":"黹",
    "option1":"祇",
    "option2":"植",
    "option3":"智",
    "ps":"縫紉、刺繡等工作。",
    "category":"0",
    "original id":371
  },
  {
    "id":362,
    "question":"沉「ㄐㄧˊ」",
    "answer":"寂",
    "option1":"擊",
    "option2":"集",
    "option3":"疾",
    "ps":"寂靜。",
    "category":"0",
    "original id":372
  },
  {
    "id":363,
    "question":"「闃」寂",
    "answer":"ㄑㄩˋ",
    "option1":"ㄑㄩˇ",
    "option2":"ㄒㄧㄡˋ",
    "option3":"ㄨㄣˊ",
    "ps":"寂靜無聲。",
    "category":"1",
    "original id":373
  },
  {
    "id":364,
    "question":"辛「亥」",
    "answer":"ㄏㄞˋ",
    "option1":"ㄏㄞˇ",
    "option2":"ㄏㄞˊ",
    "option3":"ㄏㄞ",
    "ps":"歲次辛亥。",
    "category":"1",
    "original id":374
  },
  {
    "id":365,
    "question":"豐「ㄧㄥˊ」",
    "answer":"盈",
    "option1":"迎",
    "option2":"螢",
    "option3":"營",
    "ps":"豐富充足。",
    "category":"0",
    "original id":375
  },
  {
    "id":366,
    "question":"「倒」裝",
    "answer":"ㄉㄠˋ",
    "option1":"ㄉㄠˇ",
    "option2":"ㄉㄠˊ",
    "option3":"ㄉㄠ",
    "ps":"為了某種修辭需要，刻意顛倒文法上的順序。",
    "category":"1",
    "original id":376
  },
  {
    "id":367,
    "question":"「吐」血",
    "answer":"ㄊㄨˋ",
    "option1":"ㄊㄨˇ",
    "option2":"ㄉㄨˋ",
    "option3":"ㄉㄨˊ",
    "ps":"消化道內出血，而嘔吐出來的現象。",
    "category":"1",
    "original id":377
  },
  {
    "id":368,
    "question":"「ㄊㄨˊ」勞無功",
    "answer":"徒",
    "option1":"圖",
    "option2":"途",
    "option3":"徙",
    "ps":"白白浪費精力，沒有任何效益。",
    "category":"0",
    "original id":380
  },
  {
    "id":369,
    "question":"「傍」午",
    "answer":"ㄅㄤ",
    "option1":"ㄆㄤˊ",
    "option2":"ㄅㄤˋ",
    "option3":"ㄆㄤˋ",
    "ps":"將近中午的時候。",
    "category":"1",
    "original id":381
  },
  {
    "id":370,
    "question":"「估」衣",
    "answer":"ㄍㄨˋ",
    "option1":"ㄍㄨˇ",
    "option2":"ㄍㄨ",
    "option3":"ㄍㄨˊ",
    "ps":"出售的舊衣服。",
    "category":"1",
    "original id":382
  },
  {
    "id":371,
    "question":"「嫵」媚",
    "answer":"ㄨˇ",
    "option1":"ㄨˊ",
    "option2":"ㄈㄨˇ",
    "option3":"ㄈㄨˊ",
    "ps":"形容女子姿態嬌美可愛的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":383
  },
  {
    "id":372,
    "question":"瑜「伽」",
    "answer":"ㄐㄧㄚ",
    "option1":"ㄑㄧㄝˊ",
    "option2":"ㄐㄧㄚˊ",
    "option3":"ㄒㄧㄚˊ",
    "ps":"佛教用語。梵語yoga的音譯。",
    "category":"1",
    "original id":384
  },
  {
    "id":373,
    "question":"我「倆」",
    "answer":"ㄌㄧㄤˇ",
    "option1":"ㄌㄧㄤˊ",
    "option2":"ㄌㄧㄤ",
    "option3":"ㄌㄧㄚˇ",
    "ps":"我們兩個人。",
    "category":"1",
    "original id":385
  },
  {
    "id":374,
    "question":"公「轉」",
    "answer":"ㄓㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄓㄨㄢˇ",
    "option2":"ㄗㄨㄢ",
    "option3":"ㄗㄨㄢˋ",
    "ps":"一個天體繞著另一個天體轉動。如太陽系裡的行星繞著太陽旋轉、各行星的衛星繞著行星轉，皆稱為公轉。",
    "category":"1",
    "original id":386
  },
  {
    "id":375,
    "question":"超「載」",
    "answer":"ㄗㄞˋ",
    "option1":"ㄓㄞˋ",
    "option2":"ㄗㄞˇ",
    "option3":"ㄓㄞˇ",
    "ps":"交通工具裝載人客或貨物，超過法令規定的人數、重量或長度、寬度、高度等情形，稱為「超載」。 ",
    "category":"1",
    "original id":387
  },
  {
    "id":376,
    "question":"考「量」",
    "answer":"ㄌㄧㄤˊ",
    "option1":"ㄌㄤˊ",
    "option2":"ㄌㄧㄤˇ",
    "option3":"ㄌㄧㄤˋ",
    "ps":"考核校量。",
    "category":"1",
    "original id":388
  },
  {
    "id":377,
    "question":"投「降」",
    "answer":"ㄒㄧㄤˊ",
    "option1":"ㄒㄧㄤˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄤ",
    "option3":"ㄐㄧㄤˋ",
    "ps":"停止抵抗，向對方降順。",
    "category":"1",
    "original id":389
  },
  {
    "id":378,
    "question":"「鑽」子",
    "answer":"ㄗㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄗㄨㄢ",
    "option2":"ㄓㄨㄢ",
    "option3":"ㄓㄨㄢˇ",
    "ps":"穿孔用的工具。",
    "category":"1",
    "original id":390
  },
  {
    "id":379,
    "question":"乘「間」",
    "answer":"ㄐㄧㄢˋ",
    "option1":"ㄐㄧㄢ",
    "option2":"ㄨㄣˋ",
    "option3":"ㄧㄣ",
    "ps":"趁著機會。",
    "category":"1",
    "original id":391
  },
  {
    "id":380,
    "question":"「雋」永",
    "answer":"ㄐㄩㄢˋ",
    "option1":"ㄓㄨㄟ",
    "option2":"ㄐㄧㄡˇ",
    "option3":"ㄗㄨㄟ",
    "ps":"清麗新穎，意味深長。",
    "category":"1",
    "original id":392
  },
  {
    "id":381,
    "question":"克「難」",
    "answer":"ㄋㄢˊ",
    "option1":"ㄋㄢˋ",
    "option2":"ㄌㄢˊ",
    "option3":"ㄏㄢˋ",
    "ps":"克服困難。",
    "category":"1",
    "original id":393
  },
  {
    "id":382,
    "question":"「骨」碌",
    "answer":"ㄍㄨ",
    "option1":"ㄍㄨˇ",
    "option2":"ㄍㄨˊ",
    "option3":"ㄎㄨ",
    "ps":"明亮靈活的樣子",
    "category":"1",
    "original id":394
  },
  {
    "id":383,
    "question":"高「麗」",
    "answer":"ㄌㄧˊ",
    "option1":"ㄌㄧˋ",
    "option2":"ㄌㄨˋ",
    "option3":"ㄩˊ",
    "ps":"國名。在朝鮮半島。",
    "category":"1",
    "original id":395
  },
  {
    "id":384,
    "question":"原形畢「露」",
    "answer":"ㄌㄨˋ",
    "option1":"ㄌㄡˋ",
    "option2":"ㄖㄨˋ",
    "option3":"ㄖㄡˋ",
    "ps":"原本的形貌、面目完全暴露出來。",
    "category":"1",
    "original id":396
  },
  {
    "id":385,
    "question":"「數」見不鮮",
    "answer":"ㄕㄨㄛˋ",
    "option1":"ㄕㄨˇ",
    "option2":"ㄕㄨˋ",
    "option3":"ㄙㄨㄛˋ",
    "ps":"指事物經常見到，並不新奇。鮮，音ㄒㄧㄢ。",
    "category":"1",
    "original id":397
  },
  {
    "id":386,
    "question":"本末「倒」置",
    "answer":"ㄉㄠˋ",
    "option1":"ㄉㄠˇ",
    "option2":"ㄉㄠ",
    "option3":"ㄉㄠˊ",
    "ps":"比喻不知事情的輕重緩急。",
    "category":"1",
    "original id":398
  },
  {
    "id":387,
    "question":"無「的」放矢",
    "answer":"ㄉㄧˋ",
    "option1":"ㄉㄧˊ",
    "option2":"ㄉㄧ",
    "option3":"ㄉㄜˊ",
    "ps":"比喻毫無事實根據而胡亂的指責、攻擊別人。",
    "category":"1",
    "original id":399
  },
  {
    "id":388,
    "question":"「橫」行霸道",
    "answer":"ㄏㄥˊ",
    "option1":"ㄏㄥˋ",
    "option2":"ㄏㄨㄤˊ",
    "option3":"ㄏㄨㄤˋ",
    "ps":"凶橫（ㄏㄥˋ）不講理。",
    "category":"1",
    "original id":400
  },
  {
    "id":389,
    "question":"模「稜」兩可",
    "answer":"ㄌㄥˊ",
    "option1":"ㄌㄧㄥˇ",
    "option2":"ㄌㄧㄥˊ",
    "option3":"ㄌㄥˇ",
    "ps":"比喻含混、不明確的言語、意見或主張。",
    "category":"1",
    "original id":401
  },
  {
    "id":390,
    "question":"成吉思「汗」",
    "answer":"ㄏㄢˊ",
    "option1":"ㄏㄢˋ",
    "option2":"ㄏㄢˇ",
    "option3":"ㄍㄢˇ",
    "ps":"元開國君主鐵木真。",
    "category":"1",
    "original id":402
  },
  {
    "id":391,
    "question":"朋「比」為奸",
    "answer":"ㄅㄧˋ",
    "option1":"ㄅㄧˇ",
    "option2":"ㄆㄧˋ",
    "option3":"ㄆㄧˇ",
    "ps":"彼此勾結做壞事。",
    "category":"1",
    "original id":403
  },
  {
    "id":392,
    "question":"「漫」山遍野",
    "answer":"ㄇㄢˋ",
    "option1":"ㄇㄢˊ",
    "option2":"ㄇㄢ",
    "option3":"ㄇㄢˇ",
    "ps":"形容數目眾多，到處都是。",
    "category":"1",
    "original id":404
  },
  {
    "id":393,
    "question":"「涎」皮賴臉",
    "answer":"ㄒㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄧㄢˊ",
    "option2":"ㄊㄧㄥˊ",
    "option3":"ㄧㄢˋ",
    "ps":"罵人無賴、不知羞恥。",
    "category":"1",
    "original id":405
  },
  {
    "id":394,
    "question":"為虎作「倀」",
    "answer":"ㄔㄤ",
    "option1":"ㄔㄤˋ",
    "option2":"ㄓㄤˇ",
    "option3":"ㄔㄤˊ",
    "ps":"比喻助人為虐。",
    "category":"1",
    "original id":406
  },
  {
    "id":395,
    "question":"張牙舞「爪」",
    "answer":"ㄓㄠˇ",
    "option1":"ㄓㄨㄚˇ",
    "option2":"ㄍㄨㄚ",
    "option3":"ㄗㄠˇ",
    "ps":"比喻張揚作勢，猖狂凶惡的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":407
  },
  {
    "id":396,
    "question":"瓜「葛」",
    "answer":"ㄍㄜˊ",
    "option1":"ㄎㄜˇ",
    "option2":"ㄍㄜˇ",
    "option3":"ㄍㄜ",
    "ps":"泛指牽連、糾紛。",
    "category":"1",
    "original id":408
  },
  {
    "id":397,
    "question":"「姣」好",
    "answer":"ㄐㄧㄠˇ",
    "option1":"ㄐㄧㄠ",
    "option2":"ㄐㄧㄠˊ",
    "option3":"ㄐㄩㄝˊ",
    "ps":"容貌美麗。",
    "category":"1",
    "original id":409
  },
  {
    "id":398,
    "question":"「崗」位",
    "answer":"ㄍㄤˇ",
    "option1":"ㄍㄤ",
    "option2":"ㄎㄤˇ",
    "option3":"ㄍㄤˋ",
    "ps":"職責、本分。",
    "category":"1",
    "original id":410
  },
  {
    "id":399,
    "question":"「寂」寞",
    "answer":"ㄐㄧˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄠ",
    "option2":"ㄐㄧˋ",
    "option3":"ㄑㄧㄠˊ",
    "ps":"孤單冷清",
    "category":"1",
    "original id":411
  },
  {
    "id":400,
    "question":"虧「累」",
    "answer":"ㄌㄟˇ",
    "option1":"ㄌㄟˊ",
    "option2":"ㄌㄟˋ",
    "option3":"ㄇㄧˋ",
    "ps":"累積起來的虧損。",
    "category":"1",
    "original id":412
  },
  {
    "id":401,
    "question":"火「候」",
    "answer":"ㄏㄡˋ",
    "option1":"ㄏㄡˊ",
    "option2":"ㄏㄡˇ",
    "option3":"ㄏㄡ",
    "ps":"比喻學力修養的功夫。",
    "category":"1",
    "original id":413
  },
  {
    "id":402,
    "question":"「稱」謝",
    "answer":"ㄔㄥ",
    "option1":"ㄔㄣ",
    "option2":"ㄔㄥˇ",
    "option3":"ㄔㄥˋ",
    "ps":"道謝、致謝。",
    "category":"1",
    "original id":414
  },
  {
    "id":403,
    "question":"「聘」請",
    "answer":"ㄆㄧㄥˋ",
    "option1":"ㄆㄧㄥ",
    "option2":"ㄆㄧㄣˋ",
    "option3":"ㄆㄧㄣ",
    "ps":"延聘敦請。",
    "category":"1",
    "original id":415
  },
  {
    "id":404,
    "question":"「勒」索",
    "answer":"ㄌㄜˋ",
    "option1":"ㄍㄜˊ",
    "option2":"ㄌㄟ",
    "option3":"˙ㄌㄜ",
    "ps":"用威脅或暴力等非法手段強行索取他人財物。",
    "category":"1",
    "original id":416
  },
  {
    "id":405,
    "question":" 針「黹」",
    "answer":"ㄓˇ",
    "option1":"ㄓˋ",
    "option2":"ㄦˇ",
    "option3":"ㄦˋ",
    "ps":"縫紉、刺繡等工作。",
    "category":"1",
    "original id":417
  },
  {
    "id":406,
    "question":"「搽」粉",
    "answer":"ㄔㄚˊ",
    "option1":"ㄔㄚ",
    "option2":"ㄊㄨˊ",
    "option3":"ㄘㄚ",
    "ps":"用粉敷在臉上。",
    "category":"1",
    "original id":418
  },
  {
    "id":407,
    "question":"「懦」夫",
    "answer":"ㄋㄨㄛˋ",
    "option1":"ㄒㄩ",
    "option2":"ㄋㄨㄛˊ",
    "option3":"ㄖㄨㄛˋ",
    "ps":"軟弱無能的男子。",
    "category":"1",
    "original id":419
  },
  {
    "id":408,
    "question":"測「度」",
    "answer":"ㄉㄨㄛˋ",
    "option1":"ㄉㄨˋ",
    "option2":"ㄉㄡˋ",
    "option3":"ㄊㄨㄛˇ",
    "ps":"料想、推測。",
    "category":"1",
    "original id":420
  },
  {
    "id":409,
    "question":"「撒」賴",
    "answer":"ㄙㄚ",
    "option1":"ㄙㄚˇ",
    "option2":"ㄙㄚˋ",
    "option3":"ㄕㄨㄚˇ",
    "ps":"賴皮不認帳或蠻橫不講理。",
    "category":"1",
    "original id":421
  },
  {
    "id":410,
    "question":"「塑」造",
    "answer":"ㄙㄨˋ",
    "option1":"ㄕㄨˋ",
    "option2":"ㄙㄨㄛˋ",
    "option3":"ㄕㄨㄛˋ",
    "ps":"利用黏土或人造油土等材料，以按捏、加減、剷削等手法塑成人物或物體的形象。",
    "category":"1",
    "original id":422
  },
  {
    "id":411,
    "question":"「藩」屬",
    "answer":"ㄈㄢˊ",
    "option1":"ㄈㄢ",
    "option2":"ㄆㄢ",
    "option3":"ㄈㄢˋ",
    "ps":"附屬的地方或國家。",
    "category":"1",
    "original id":423
  },
  {
    "id":412,
    "question":"垂「涎」",
    "answer":"ㄒㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄒㄧㄢˇ",
    "option2":"ㄧㄢˊ",
    "option3":"ㄒㄧㄢˋ",
    "ps":"流口水。",
    "category":"1",
    "original id":424
  },
  {
    "id":413,
    "question":"「烙」印",
    "answer":"ㄌㄠˋ",
    "option1":"ㄌㄨㄛˋ",
    "option2":"ㄌㄠ",
    "option3":"ㄍㄜˋ",
    "ps":"將金屬器用火燒熱。",
    "category":"1",
    "original id":425
  },
  {
    "id":414,
    "question":"「屏」棄",
    "answer":"ㄅㄧㄥˇ",
    "option1":"ㄆㄧㄥˊ",
    "option2":"ㄅㄧㄥˋ",
    "option3":"ㄆㄧㄣˊ",
    "ps":"拋棄、丟掉",
    "category":"1",
    "original id":426
  },
  {
    "id":415,
    "question":"「扎」根",
    "answer":"ㄓㄚ",
    "option1":"ㄓㄚˊ",
    "option2":"ㄗㄚ",
    "option3":"ㄗㄚˊ",
    "ps":"比喻深入底層，打下基礎。",
    "category":"1",
    "original id":427
  },
  {
    "id":416,
    "question":"違「拗」",
    "answer":"ㄠˋ",
    "option1":"ㄋㄧㄡˋ",
    "option2":"ㄠˇ",
    "option3":"ㄧㄡˋ",
    "ps":"違背反抗，不順從。",
    "category":"1",
    "original id":428
  },
  {
    "id":417,
    "question":"感「召」",
    "answer":"ㄓㄠˋ",
    "option1":"ㄓㄠ",
    "option2":"ㄕㄠˋ",
    "option3":"ㄕㄠ",
    "ps":"感化號召。",
    "category":"1",
    "original id":429
  },
  {
    "id":418,
    "question":"「瑰」麗",
    "answer":"ㄍㄨㄟ",
    "option1":"ㄍㄨㄟˋ",
    "option2":"ㄍㄨㄟˇ",
    "option3":"ㄏㄨㄟˋ",
    "ps":"奇麗美好。",
    "category":"1",
    "original id":430
  },
  {
    "id":419,
    "question":"廣「播」",
    "answer":"ㄅㄛˋ",
    "option1":"ㄅㄛ",
    "option2":"ㄆㄛˋ",
    "option3":"ㄆㄛ",
    "ps":"將廣播訊號經由太空傳播衛星直接送達家庭接收機的一種廣播。",
    "category":"1",
    "original id":431
  },
  {
    "id":420,
    "question":"「彆」扭",
    "answer":"ㄅㄧㄝˋ",
    "option1":"ㄅㄧㄝ",
    "option2":"ㄆㄧㄝˋ",
    "option3":"ㄅㄧˋ",
    "ps":"彼此有意見而合不來，因而乃採不合作態度或故意為難對方。",
    "category":"1",
    "original id":432
  },
  {
    "id":421,
    "question":"人「質」",
    "answer":"ㄓˋ",
    "option1":"ㄓˊ",
    "option2":"ㄓˇ",
    "option3":"ㄓ",
    "ps":"為了取信於對方而作為抵押。",
    "category":"1",
    "original id":433
  },
  {
    "id":422,
    "question":"「處」死",
    "answer":"ㄔㄨˇ",
    "option1":"ㄔㄨˋ",
    "option2":"ㄔㄨˊ",
    "option3":"ㄘㄨˇ",
    "ps":"處以死刑。",
    "category":"1",
    "original id":434
  },
  {
    "id":423,
    "question":"「忖」度",
    "answer":"ㄘㄨㄣˇ",
    "option1":"ㄔㄨㄣˇ",
    "option2":"ㄔㄨㄞˇ",
    "option3":"ㄘㄨㄣˊ",
    "ps":"思量、考慮。",
    "category":"1",
    "original id":435
  },
  {
    "id":424,
    "question":"「惋」惜",
    "answer":"ㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄨㄢˇ",
    "option2":"ㄩㄢˋ",
    "option3":"ㄨㄢˊ",
    "ps":"嘆惜、痛惜。",
    "category":"1",
    "original id":436
  },
  {
    "id":425,
    "question":"希「罕」",
    "answer":"ㄏㄢˇ",
    "option1":"ㄏㄢˊ",
    "option2":"ㄎㄢˇ",
    "option3":"ㄏㄢˋ",
    "ps":"稀奇少有。",
    "category":"1",
    "original id":437
  },
  {
    "id":426,
    "question":"「徜」徉",
    "answer":"ㄔㄤˊ",
    "option1":"ㄔㄤˇ",
    "option2":"ㄘㄤˊ",
    "option3":"ㄘㄤˇ",
    "ps":"從容自在或安閒自在的徘徊。",
    "category":"1",
    "original id":438
  },
  {
    "id":427,
    "question":"「拓」印",
    "answer":"ㄊㄚˋ",
    "option1":"ㄊㄨㄛˊ",
    "option2":"ㄊㄨㄛˇ",
    "option3":"ㄊㄨㄛˋ",
    "ps":"將石碑上的字、畫摹印在紙張上，稱為「拓印」。",
    "category":"1",
    "original id":439
  },
  {
    "id":428,
    "question":"押「解」",
    "answer":"ㄐㄧㄝˋ",
    "option1":"ㄐㄧㄝˇ",
    "option2":"ㄐㄧㄝˊ",
    "option3":"ㄐㄧㄝ",
    "ps":"拘送犯人。",
    "category":"1",
    "original id":440
  },
  {
    "id":429,
    "question":"整「飭」",
    "answer":"ㄔˋ",
    "option1":"ㄘˋ",
    "option2":"ㄘˊ",
    "option3":"ㄔˇ",
    "ps":"整頓。",
    "category":"1",
    "original id":441
  },
  {
    "id":430,
    "question":"「殲」滅",
    "answer":"ㄐㄧㄢ",
    "option1":"ㄐㄧㄝ",
    "option2":"ㄑㄧㄢ",
    "option3":"ㄒㄧㄢ",
    "ps":"完全消滅。",
    "category":"1",
    "original id":442
  },
  {
    "id":431,
    "question":"「占」卜",
    "answer":"ㄓㄢ",
    "option1":"ㄓㄢˋ",
    "option2":"ㄗㄢ",
    "option3":"ㄗㄢˋ",
    "ps":"用龜甲、蓍草、銅錢、牙牌等推斷吉凶禍福。",
    "category":"1",
    "original id":443
  },
  {
    "id":432,
    "question":"「哮」喘",
    "answer":"ㄒㄧㄠ",
    "option1":"ㄒㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄠˊ",
    "option3":"ㄆㄠˊ",
    "ps":"氣喘。",
    "category":"1",
    "original id":444
  },
  {
    "id":433,
    "question":"「囤」積",
    "answer":"ㄊㄨㄣˊ",
    "option1":"ㄊㄨㄣ",
    "option2":"ㄘㄨㄣ",
    "option3":"ㄉㄨㄣˋ",
    "ps":"積存物品。",
    "category":"1",
    "original id":445
  },
  {
    "id":434,
    "question":"「咋」舌",
    "answer":"ㄗㄜˊ",
    "option1":"ㄗㄨㄛˋ",
    "option2":"ㄓㄚˊ",
    "option3":"ㄗㄨㄛˊ",
    "ps":"形容因害怕、驚嚇、悔恨而說不出話的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":446
  },
  {
    "id":435,
    "question":"透「露」",
    "answer":"ㄌㄨˋ",
    "option1":"ㄉㄨˋ",
    "option2":"ㄌㄡˋ",
    "option3":"ㄌㄨˊ",
    "ps":"透露消息﹑透露祕密。",
    "category":"1",
    "original id":447
  },
  {
    "id":436,
    "question":"「鵠」立",
    "answer":"ㄏㄨˊ",
    "option1":"ㄏㄨˇ",
    "option2":"ㄍㄨˇ",
    "option3":"ㄍㄨˊ",
    "ps":"形容人引領而望。",
    "category":"1",
    "original id":448
  },
  {
    "id":437,
    "question":"「給」獎",
    "answer":"ㄐㄧˇ",
    "option1":"ㄍㄟˇ",
    "option2":"ㄏㄜˊ",
    "option3":"ㄐㄧˊ",
    "ps":"給人獎品或獎狀。",
    "category":"1",
    "original id":449
  },
  {
    "id":438,
    "question":"勻「稱」",
    "answer":"ㄔㄥˋ",
    "option1":"ㄔㄥ",
    "option2":"ㄔㄥˊ",
    "option3":"ㄔㄣˋ",
    "ps":"均勻合適。",
    "category":"1",
    "original id":450
  },
  {
    "id":439,
    "question":"負「累」",
    "answer":"ㄌㄟˋ",
    "option1":"ㄌㄟˇ",
    "option2":"ㄌㄟ",
    "option3":"ㄌㄟˊ",
    "ps":"連累。",
    "category":"1",
    "original id":451
  },
  {
    "id":440,
    "question":"「徇」私",
    "answer":"ㄒㄩㄣˋ",
    "option1":"ㄒㄩㄣˊ",
    "option2":"ㄒㄩㄢˋ",
    "option3":"ㄒㄩㄢˊ",
    "ps":"受私情左右，不能秉公處理事物。",
    "category":"1",
    "original id":452
  },
  {
    "id":441,
    "question":"後「嗣」",
    "answer":"ㄙˋ",
    "option1":"ㄕˋ",
    "option2":"ㄘˊ",
    "option3":"ㄕˊ",
    "ps":"後代子孫。",
    "category":"1",
    "original id":453
  },
  {
    "id":442,
    "question":"哀「悼」",
    "answer":"ㄉㄠˋ",
    "option1":"ㄉㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄓㄠˋ",
    "option3":"ㄉㄤˋ",
    "ps":"哀傷悼念。",
    "category":"1",
    "original id":454
  },
  {
    "id":443,
    "question":"「咯」血",
    "answer":"ㄎㄚˇ",
    "option1":"ㄎㄜˊ",
    "option2":"ㄍㄚˊ",
    "option3":"ㄎㄜˋ",
    "ps":"因疾病引起未經咳嗽，而喉中咯出血塊或血點的症狀。",
    "category":"1",
    "original id":455
  },
  {
    "id":444,
    "question":"后「羿」",
    "answer":"ㄧˋ",
    "option1":"ㄧˊ",
    "option2":"ㄩˋ",
    "option3":"ㄧ",
    "ps":"夏時有窮國首領，善射。",
    "category":"1",
    "original id":456
  },
  {
    "id":445,
    "question":"「哂」笑",
    "answer":"ㄕㄣˇ",
    "option1":"ㄒㄧ",
    "option2":"ㄕㄞˋ",
    "option3":"ㄕㄣ",
    "ps":"嘻笑、譏笑。",
    "category":"1",
    "original id":457
  },
  {
    "id":446,
    "question":"「俚」語",
    "answer":"ㄌㄧˇ",
    "option1":"ㄌㄧˊ",
    "option2":"ㄌㄧˋ",
    "option3":"ㄋㄧˊ",
    "ps":"粗俗的地方話，地方性的俗諺。",
    "category":"1",
    "original id":458
  },
  {
    "id":447,
    "question":"「翌」日",
    "answer":"ㄧˋ",
    "option1":"ㄌㄧˋ",
    "option2":"ㄩˋ",
    "option3":"ㄧˇ",
    "ps":"明日、次日。",
    "category":"1",
    "original id":459
  },
  {
    "id":448,
    "question":"信「箋」",
    "answer":"ㄐㄧㄢ",
    "option1":"ㄑㄧㄢ",
    "option2":"ㄐㄧㄢˇ",
    "option3":"ㄑㄧㄢˊ",
    "ps":"寫信所用的紙。",
    "category":"1",
    "original id":460
  },
  {
    "id":449,
    "question":"屏「藩」",
    "answer":"ㄈㄢˊ",
    "option1":"ㄆㄢ",
    "option2":"ㄆㄢˊ",
    "option3":"ㄈㄢ",
    "ps":"遮蔽、保護。",
    "category":"1",
    "original id":461
  },
  {
    "id":450,
    "question":"「累」犯",
    "answer":"ㄌㄟˇ",
    "option1":"ㄌㄟˋ",
    "option2":"ㄌㄟˊ",
    "option3":"ㄌㄟ",
    "ps":"指犯罪服刑之後，再次或連續犯罪的罪犯。",
    "category":"1",
    "original id":462
  },
  {
    "id":451,
    "question":"寺「觀」",
    "answer":"ㄍㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄍㄨㄢ",
    "option2":"ㄍㄨㄢˇ",
    "option3":"ㄏㄨㄢ",
    "ps":"寺廟。",
    "category":"1",
    "original id":463
  },
  {
    "id":452,
    "question":"「淘」金",
    "answer":"ㄊㄠˊ",
    "option1":"ㄊㄠ",
    "option2":"ㄊㄠˇ",
    "option3":"ㄊㄠˇ",
    "ps":"採金者用水洗去砂質，採取金屑。",
    "category":"1",
    "original id":464
  },
  {
    "id":453,
    "question":"「毗」連",
    "answer":"ㄆㄧˊ",
    "option1":"ㄆㄧˇ",
    "option2":"ㄅㄧˊ",
    "option3":"ㄅㄧˋ",
    "ps":"彼此相連接。",
    "category":"1",
    "original id":465
  },
  {
    "id":454,
    "question":"「柵」欄",
    "answer":"ㄓㄚˋ",
    "option1":"ㄓㄚˊ",
    "option2":"ㄓㄨˋ",
    "option3":"ㄓㄚ",
    "ps":"用竹子、鐵條、木條或其他物品做成形似籬笆的圍欄。",
    "category":"1",
    "original id":466
  },
  {
    "id":455,
    "question":"混「沌」",
    "answer":"ㄉㄨㄣˋ",
    "option1":"ㄊㄨㄣˊ",
    "option2":"ㄊㄨㄣˇ",
    "option3":"ㄉㄨㄣ",
    "ps":"天地未形成時那種元氣未分，模糊不清的狀態。",
    "category":"1",
    "original id":467
  },
  {
    "id":456,
    "question":"「淤」積",
    "answer":"ㄩ",
    "option1":"ㄩˊ",
    "option2":"ㄩˋ",
    "option3":"ㄩˇ",
    "ps":"水中泥沙因水流緩慢或停滯而沉積。",
    "category":"1",
    "original id":468
  },
  {
    "id":457,
    "question":"「佇」立",
    "answer":"ㄓㄨˋ",
    "option1":"ㄓㄨˇ",
    "option2":"ㄗㄨˇ",
    "option3":"ㄗㄨˊ",
    "ps":"久立。",
    "category":"1",
    "original id":469
  },
  {
    "id":458,
    "question":"眼「瞼」",
    "answer":"ㄐㄧㄢˇ",
    "option1":"ㄌㄧㄢˊ",
    "option2":"ㄌㄧㄢˇ",
    "option3":"ㄌㄧㄢˋ",
    "ps":"眼球前的軟皮肌肉組織，邊緣長有睫毛。",
    "category":"1",
    "original id":470
  },
  {
    "id":459,
    "question":"「扎」實",
    "answer":"ㄓㄚ",
    "option1":"ㄓㄚˊ",
    "option2":"ㄗㄚ",
    "option3":"ㄗㄚˊ",
    "ps":"堅固。",
    "category":"1",
    "original id":471
  },
  {
    "id":460,
    "question":"刊「載」",
    "answer":"ㄗㄞˋ",
    "option1":"ㄗㄞˇ",
    "option2":"ㄓㄞˋ",
    "option3":"ㄓㄞˇ",
    "ps":"刊登於報章雜誌。",
    "category":"1",
    "original id":472
  },
  {
    "id":461,
    "question":"值「得」",
    "answer":"˙ㄉㄜ",
    "option1":"ㄉㄜˊ",
    "option2":"ㄉㄟˇ",
    "option3":"ㄉㄧˋ",
    "ps":"有價值、意義。",
    "category":"1",
    "original id":473
  },
  {
    "id":462,
    "question":"祭「祀」",
    "answer":"ㄙˋ",
    "option1":"ㄙ",
    "option2":"ㄙˇ",
    "option3":"ㄕˋ",
    "ps":"祭神祀祖的泛稱。",
    "category":"1",
    "original id":474
  },
  {
    "id":463,
    "question":"「剖」腹",
    "answer":"ㄆㄡˇ",
    "option1":"ㄆㄛˇ",
    "option2":"ㄆㄡ",
    "option3":"ㄆㄛ",
    "ps":"剖開腹部。",
    "category":"1",
    "original id":475
  },
  {
    "id":464,
    "question":"貪「婪」",
    "answer":"ㄌㄢˊ",
    "option1":"ㄌㄧㄣˊ",
    "option2":"ㄌㄢˋ",
    "option3":"ㄖㄢˊ",
    "ps":"貪求無度，不知滿足。",
    "category":"1",
    "original id":476
  },
  {
    "id":465,
    "question":"冤「枉」",
    "answer":"ㄨㄤˇ",
    "option1":"ㄨㄤˋ",
    "option2":"ㄨㄤˊ",
    "option3":"ㄨㄤ",
    "ps":"冤屈。",
    "category":"1",
    "original id":477
  },
  {
    "id":466,
    "question":"倒「塌」",
    "answer":"ㄊㄚ",
    "option1":"ㄊㄚˋ",
    "option2":"ㄊㄚˇ",
    "option3":"ㄊㄢ",
    "ps":"傾倒、塌下來。",
    "category":"1",
    "original id":478
  },
  {
    "id":467,
    "question":"「差」遣",
    "answer":"ㄔㄞ",
    "option1":"ㄔㄚ",
    "option2":"ㄔㄞˊ",
    "option3":"ㄔㄚˊ",
    "ps":"派遣。",
    "category":"1",
    "original id":479
  },
  {
    "id":468,
    "question":"威「脅」",
    "answer":"ㄒㄧㄝˊ",
    "option1":"ㄒㄧㄝ",
    "option2":"ㄒㄧㄝˇ",
    "option3":"ㄒㄧㄝˋ",
    "ps":"感受到特別沉重的壓迫、脅迫。",
    "category":"1",
    "original id":480
  },
  {
    "id":469,
    "question":"可「惡」",
    "answer":"ㄨˋ",
    "option1":"ㄜˋ",
    "option2":"ㄜˇ",
    "option3":"ㄨˇ",
    "ps":"令人厭惡。",
    "category":"1",
    "original id":481
  },
  {
    "id":470,
    "question":"洲「渚」",
    "answer":"ㄓㄨˇ",
    "option1":"ㄉㄨˇ",
    "option2":"ㄓㄨˋ",
    "option3":"ㄉㄨˋ",
    "ps":"水中可以居住的地方，大的稱洲，小的稱渚。",
    "category":"1",
    "original id":482
  },
  {
    "id":471,
    "question":"「匹」配",
    "answer":"ㄆㄧˇ",
    "option1":"ㄆㄧ",
    "option2":"ㄆㄧˊ",
    "option3":"ㄆㄧˋ",
    "ps":"相配。",
    "category":"1",
    "original id":483
  },
  {
    "id":472,
    "question":"柳「絮」",
    "answer":"ㄒㄩˋ",
    "option1":"ㄕㄨˋ",
    "option2":"ㄒㄩˇ",
    "option3":"ㄒㄩˊ",
    "ps":"柳花凋謝結實，種子上帶有叢毛，隨風飛散，形似棉絮，故稱為「柳絮」。",
    "category":"1",
    "original id":484
  },
  {
    "id":473,
    "question":"「甲」魚",
    "answer":"ㄐㄧㄚˇ",
    "option1":"ㄐㄧㄚ",
    "option2":"ㄐㄧㄚˋ",
    "option3":"ㄐㄧㄚˊ",
    "ps":"鱉的別名。",
    "category":"1",
    "original id":485
  },
  {
    "id":474,
    "question":"「吶」喊",
    "answer":"ㄋㄚˋ",
    "option1":"ㄋㄟˋ",
    "option2":"ㄋㄚˇ",
    "option3":"ㄋㄚ",
    "ps":"高聲喊叫。",
    "category":"1",
    "original id":486
  },
  {
    "id":475,
    "question":"居「喪」",
    "answer":"ㄙㄤ",
    "option1":"ㄙㄤˋ",
    "option2":"ㄕㄤ",
    "option3":"ㄕㄤˋ",
    "ps":"因喪守制。",
    "category":"1",
    "original id":487
  },
  {
    "id":476,
    "question":"肉「脯」",
    "answer":"ㄈㄨˇ",
    "option1":"ㄅㄨˇ",
    "option2":"ㄆㄨˇ",
    "option3":"ㄈㄨ",
    "ps":"用肉類焙乾製成的絲絨狀食品。",
    "category":"1",
    "original id":488
  },
  {
    "id":477,
    "question":"「捱」罵",
    "answer":"ㄞˊ",
    "option1":"ㄞ",
    "option2":"ㄧㄞˊ",
    "option3":"ㄧㄚˊ",
    "ps":"遭受責罵。",
    "category":"1",
    "original id":489
  },
  {
    "id":478,
    "question":"起「解」",
    "answer":"ㄐㄧㄝˋ",
    "option1":"ㄐㄧㄝˇ",
    "option2":"ㄐㄧㄝ",
    "option3":"ㄐㄧㄝˊ",
    "ps":"押送犯人或貨物上路。",
    "category":"1",
    "original id":490
  },
  {
    "id":479,
    "question":"配「給」",
    "answer":"ㄐㄧˇ",
    "option1":"ㄍㄟˇ",
    "option2":"ㄐㄧ",
    "option3":"ㄐㄧˊ",
    "ps":"按照需要﹑規定量所供給的貨物。",
    "category":"1",
    "original id":491
  },
  {
    "id":480,
    "question":"追「緝」",
    "answer":"ㄑㄧˋ",
    "option1":"ㄑㄧˊ",
    "option2":"ㄐㄧˊ",
    "option3":"ㄐㄧˋ",
    "ps":"追拿緝捕。",
    "category":"1",
    "original id":492
  },
  {
    "id":481,
    "question":"「蠱」惑",
    "answer":"ㄍㄨˇ",
    "option1":"ㄇㄧㄣˇ",
    "option2":"ㄏㄨㄟˇ",
    "option3":"ㄔㄨㄥˊ",
    "ps":"誘惑，使人心意迷亂。",
    "category":"1",
    "original id":493
  },
  {
    "id":482,
    "question":"蚌「埠」",
    "answer":"ㄅㄨˋ",
    "option1":"ㄆㄨˋ",
    "option2":"ㄈㄨˋ",
    "option3":"ㄅㄨˇ",
    "ps":"城市名。在安徽省，北濱淮河，有津浦鐵路經過，為軍事上商業上的交通要地。",
    "category":"1",
    "original id":494
  },
  {
    "id":483,
    "question":"「虔」敬",
    "answer":"ㄑㄧㄢˊ",
    "option1":"ㄑㄧㄢ",
    "option2":"ㄑㄧㄢˋ",
    "option3":"ㄑㄧㄢˇ",
    "ps":"虔誠恭敬。",
    "category":"1",
    "original id":495
  },
  {
    "id":484,
    "question":"「刨」土",
    "answer":"ㄆㄠˊ",
    "option1":"ㄅㄠˊ",
    "option2":"ㄅㄠˋ",
    "option3":"ㄆㄠˋ",
    "ps":"挖土。",
    "category":"1",
    "original id":496
  },
  {
    "id":485,
    "question":"公「署」",
    "answer":"ㄕㄨˇ",
    "option1":"ㄕㄨˋ",
    "option2":"ㄕㄨˊ",
    "option3":"ㄕㄨ",
    "ps":"官署、官府。",
    "category":"1",
    "original id":497
  },
  {
    "id":486,
    "question":"「空」房",
    "answer":"ㄎㄨㄥˋ",
    "option1":"ㄎㄨㄥ",
    "option2":"ㄍㄨㄥ",
    "option3":"ㄎㄨㄥˇ",
    "ps":"無人居住。",
    "category":"1",
    "original id":498
  },
  {
    "id":487,
    "question":"「翹」楚",
    "answer":"ㄑㄧㄠˊ",
    "option1":"ㄑㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄖㄠˋ",
    "option3":"ㄖㄠˊ",
    "ps":"比喻特出的人才。",
    "category":"1",
    "original id":499
  },
  {
    "id":488,
    "question":"感「荷」",
    "answer":"ㄏㄜˋ",
    "option1":"ㄏㄜˊ",
    "option2":"ㄏㄜ",
    "option3":"ㄎㄜˇ",
    "ps":"謝人美意。",
    "category":"1",
    "original id":500
  },
  {
    "id":489,
    "question":"腥「臊」",
    "answer":"ㄙㄠ",
    "option1":"ㄗㄠˋ",
    "option2":"ㄘㄠ",
    "option3":"ㄙㄠˋ",
    "ps":"魚肉的腥臭味。",
    "category":"1",
    "original id":501
  },
  {
    "id":490,
    "question":"糾「葛」",
    "answer":"ㄍㄜˊ",
    "option1":"ㄍㄜˇ",
    "option2":"ㄏㄜˊ",
    "option3":"ㄏㄜˋ",
    "ps":"糾纏牽連。",
    "category":"1",
    "original id":502
  },
  {
    "id":491,
    "question":"「菲」敬",
    "answer":"ㄈㄟˇ",
    "option1":"ㄈㄟ",
    "option2":"ㄈㄟˊ",
    "option3":"ㄈㄟˋ",
    "ps":"送禮時的謙詞，言所贈微薄。",
    "category":"1",
    "original id":503
  },
  {
    "id":492,
    "question":"「著」慌",
    "answer":"ㄓㄠ",
    "option1":"ㄓㄨㄛˊ",
    "option2":"ㄓㄠˊ",
    "option3":"ㄓㄨˋ",
    "ps":"心裡著急慌張。",
    "category":"1",
    "original id":504
  },
  {
    "id":493,
    "question":"政績「斐」然",
    "answer":"ㄈㄟˇ",
    "option1":"ㄈㄟ",
    "option2":"ㄨㄣˊ",
    "option3":"ㄨㄣˋ",
    "ps":"很有政績的樣子",
    "category":"1",
    "original id":505
  },
  {
    "id":494,
    "question":"「捺」著性子",
    "answer":"ㄋㄚˋ",
    "option1":"ㄌㄚˋ",
    "option2":"ㄋㄞˋ",
    "option3":"ㄌㄞˋ",
    "ps":"壓住脾氣。",
    "category":"1",
    "original id":506
  },
  {
    "id":495,
    "question":"「犒」賞",
    "answer":"ㄎㄠˋ",
    "option1":"ㄍㄠˇ",
    "option2":"ㄍㄠ",
    "option3":"ㄎㄠ",
    "ps":"慰勞賞賜。",
    "category":"1",
    "original id":507
  },
  {
    "id":496,
    "question":"嚏「噴」",
    "answer":"˙ㄈㄣ",
    "option1":"ㄆㄣ",
    "option2":"ㄆㄣˋ",
    "option3":"ㄈㄣ",
    "ps":"鼻子黏膜因受寒氣或異物的刺激。",
    "category":"1",
    "original id":508
  },
  {
    "id":497,
    "question":"「噴」鼻",
    "answer":"ㄆㄣˋ",
    "option1":"ㄆㄣ",
    "option2":"ㄈㄣ",
    "option3":"ㄆㄣˊ",
    "ps":"香氣撲鼻。",
    "category":"1",
    "original id":509
  },
  {
    "id":498,
    "question":"熟「稔」",
    "answer":"ㄖㄣˇ",
    "option1":"ㄋㄧㄢˇ",
    "option2":"ㄖㄣˊ",
    "option3":"ㄋㄧㄢˊ",
    "ps":"熟識。",
    "category":"1",
    "original id":510
  },
  {
    "id":499,
    "question":"「漱」口",
    "answer":"ㄕㄨˋ",
    "option1":"ㄋㄣˋ",
    "option2":"ㄙㄨˋ",
    "option3":"ㄕㄨˊ",
    "ps":"用水洗口腔。",
    "category":"1",
    "original id":511
  },
  {
    "id":500,
    "question":"「綜」合",
    "answer":"ㄗㄨㄥˋ",
    "option1":"ㄗㄨㄥ",
    "option2":"ㄓㄨㄥ",
    "option3":"ㄓㄨㄥˋ",
    "ps":"總合起來。",
    "category":"1",
    "original id":512
  },
  {
    "id":501,
    "question":"「撇」棄",
    "answer":"ㄆㄧㄝ",
    "option1":"ㄕㄜˇ",
    "option2":"ㄙㄚˇ",
    "option3":"ㄆㄧㄝˇ",
    "ps":"丟開﹑拋棄。",
    "category":"1",
    "original id":513
  },
  {
    "id":502,
    "question":"魁「梧」",
    "answer":"ㄨˊ",
    "option1":"ㄨˋ",
    "option2":"ㄇㄨˋ",
    "option3":"ㄨˇ",
    "ps":"形容體貌高大雄偉。",
    "category":"1",
    "original id":514
  },
  {
    "id":503,
    "question":"勉「強」",
    "answer":"ㄑㄧㄤˇ",
    "option1":"ㄑㄧㄤ",
    "option2":"ㄑㄧㄤˊ",
    "option3":"ㄐㄧㄤˋ",
    "ps":"盡力而為。",
    "category":"1",
    "original id":515
  },
  {
    "id":504,
    "question":"「夾」生",
    "answer":"ㄐㄧㄚˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄚ",
    "option2":"ㄒㄧㄚˊ",
    "option3":"ㄒㄧㄚˋ",
    "ps":"食物半生不熟。",
    "category":"1",
    "original id":516
  },
  {
    "id":505,
    "question":"「罕」見",
    "answer":"ㄏㄢˇ",
    "option1":"ㄍㄢ",
    "option2":"ㄏㄢˋ",
    "option3":"ㄍㄢˇ",
    "ps":"稀見，難得遇見。",
    "category":"1",
    "original id":517
  },
  {
    "id":506,
    "question":"「吐」痰",
    "answer":"ㄊㄨˇ",
    "option1":"ㄊㄨˋ",
    "option2":"ㄊㄨ",
    "option3":"ㄊㄨˊ",
    "ps":"將痰吐出。",
    "category":"1",
    "original id":518
  },
  {
    "id":507,
    "question":"名「姝」",
    "answer":"ㄕㄨ",
    "option1":"ㄓㄨ",
    "option2":"ㄇㄟˋ",
    "option3":"ㄩㄢˊ",
    "ps":"著名的美女。",
    "category":"1",
    "original id":519
  },
  {
    "id":508,
    "question":"吉「羊」",
    "answer":"ㄒㄧㄤˊ",
    "option1":"ㄧㄤˊ",
    "option2":"ㄧㄤˇ",
    "option3":"ㄒㄧㄤˇ",
    "ps":"即吉祥。",
    "category":"1",
    "original id":520
  },
  {
    "id":509,
    "question":"合「縱」",
    "answer":"ㄗㄨㄥ",
    "option1":"ㄗㄨㄥˋ",
    "option2":"ㄘㄨㄥˊ",
    "option3":"ㄓㄨㄥˋ",
    "ps":"戰國時蘇秦倡導聯合六國共同抵抗秦國的政策。",
    "category":"1",
    "original id":521
  },
  {
    "id":510,
    "question":"里「閭」",
    "answer":"ㄌㄩˊ",
    "option1":"ㄌㄩˇ",
    "option2":"ㄌㄩˋ",
    "option3":"ㄌㄧˇ",
    "ps":"鄉里。",
    "category":"1",
    "original id":522
  },
  {
    "id":511,
    "question":"「穴」道",
    "answer":"ㄒㄩㄝˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄝˋ",
    "option2":"ㄒㄩㄝˊ",
    "option3":"ㄒㄩㄝ",
    "ps":"中醫上指人體經脈會聚處。",
    "category":"1",
    "original id":523
  },
  {
    "id":512,
    "question":"推本「溯」源",
    "answer":"ㄙㄨˋ",
    "option1":"ㄕㄨˋ",
    "option2":"ㄔㄨˋ",
    "option3":"ㄕㄨㄛˋ",
    "ps":"比喻推求根本和尋找事物的起源。",
    "category":"1",
    "original id":524
  },
  {
    "id":513,
    "question":"「砝」碼",
    "answer":"ㄈㄚˇ",
    "option1":"ㄈㄚ",
    "option2":"ㄈㄚˊ",
    "option3":"ㄈㄚˋ",
    "ps":"以天平稱物時，用來計算重量的標準器。",
    "category":"1",
    "original id":525
  },
  {
    "id":514,
    "question":"純「粹」",
    "answer":"ㄘㄨㄟˋ",
    "option1":"ㄔㄨㄟˋ",
    "option2":"ㄘㄨㄟˇ",
    "option3":"ㄔㄨㄟˊ",
    "ps":"純正不雜。",
    "category":"1",
    "original id":526
  },
  {
    "id":515,
    "question":"「胴」體",
    "answer":"ㄉㄨㄥˋ",
    "option1":"ㄊㄨㄥˊ",
    "option2":"ㄊㄨㄥˋ",
    "option3":"ㄉㄨㄥ",
    "ps":"赤裸的身軀。",
    "category":"1",
    "original id":527
  },
  {
    "id":516,
    "question":"針「砭」",
    "answer":"ㄅㄧㄢ",
    "option1":"ㄅㄧㄢˇ",
    "option2":"ㄈㄚˊ",
    "option3":"ㄅㄧㄢˋ",
    "ps":"比喻規勸過失。",
    "category":"1",
    "original id":528
  },
  {
    "id":517,
    "question":"馬「廄」",
    "answer":"ㄐㄧㄡˋ",
    "option1":"ㄉㄧㄢˋ",
    "option2":"ㄉㄧㄢ",
    "option3":"ㄐㄧㄡ",
    "ps":"養馬的場所。",
    "category":"1",
    "original id":529
  },
  {
    "id":518,
    "question":"「舂」米",
    "answer":"ㄔㄨㄥ",
    "option1":"ㄓㄨㄤ",
    "option2":"ㄘㄨㄥ",
    "option3":"ㄔㄨㄣ",
    "ps":"擣米去糠，使成潔淨的白米。",
    "category":"1",
    "original id":530
  },
  {
    "id":519,
    "question":"告「訐」",
    "answer":"ㄐㄧㄝˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄝ",
    "option2":"ㄐㄧㄝˇ",
    "option3":"ㄐㄧㄝˋ",
    "ps":"揭發他人的隱私。",
    "category":"1",
    "original id":531
  },
  {
    "id":520,
    "question":"「吭」聲",
    "answer":"ㄎㄥ",
    "option1":"ㄏㄤ",
    "option2":"ㄎㄤˋ",
    "option3":"ㄏㄤˊ",
    "ps":"發出聲音或說話。",
    "category":"1",
    "original id":532
  },
  {
    "id":521,
    "question":"「雪」白",
    "answer":"ㄒㄩㄝˇ",
    "option1":"ㄒㄩㄝˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄝˋ",
    "option3":"ㄒㄧㄝˇ",
    "ps":"潔白如雪。",
    "category":"1",
    "original id":533
  },
  {
    "id":522,
    "question":"悵「惋」",
    "answer":"ㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄨㄢ",
    "option2":"ㄨㄢˊ",
    "option3":"ㄨㄢˇ",
    "ps":"惆悵悲傷。",
    "category":"1",
    "original id":534
  },
  {
    "id":523,
    "question":"徘「徊」",
    "answer":"ㄏㄨㄞˊ",
    "option1":"ㄏㄨㄟˊ",
    "option2":"ㄏㄨㄟˋ",
    "option3":"ㄏㄨㄢˊ",
    "ps":"來回走動。",
    "category":"1",
    "original id":535
  },
  {
    "id":524,
    "question":"堆「砌」",
    "answer":"ㄑㄧˋ",
    "option1":"ㄑㄧㄝˋ",
    "option2":"ㄑㄧㄝ",
    "option3":"ㄑㄧ",
    "ps":"層疊累積。",
    "category":"1",
    "original id":536
  },
  {
    "id":525,
    "question":"「婢」女",
    "answer":"ㄅㄧˋ",
    "option1":"ㄅㄟ",
    "option2":"ㄆㄧˋ",
    "option3":"ㄆㄟ",
    "ps":"古時家中供使喚的女孩子，即今之女傭。",
    "category":"1",
    "original id":537
  },
  {
    "id":526,
    "question":"唱「片」",
    "answer":"ㄆㄧㄢˋ",
    "option1":"ㄅㄧㄢˋ",
    "option2":"ㄆㄧㄢ",
    "option3":"ㄅㄧㄢ",
    "ps":"ㄧ種利用機械錄音方法紀錄聲音的膠製圓片。",
    "category":"1",
    "original id":538
  },
  {
    "id":527,
    "question":"「與」會",
    "answer":"ㄩˋ",
    "option1":"ㄩˇ",
    "option2":"ㄩ",
    "option3":"ㄩˊ",
    "ps":"參加聚會或會議。",
    "category":"1",
    "original id":539
  },
  {
    "id":528,
    "question":"國「璽」",
    "answer":"ㄒㄧˇ",
    "option1":"ㄦˇ",
    "option2":"ㄒㄧˊ",
    "option3":"ㄒㄧˋ",
    "ps":"一國元首所用，代表國家最高權力的印信。",
    "category":"1",
    "original id":540
  },
  {
    "id":529,
    "question":"「將」兵",
    "answer":"ㄐㄧㄤˋ",
    "option1":"ㄐㄧㄤ",
    "option2":"ㄑㄧㄤ",
    "option3":"ㄐㄧㄤˇ",
    "ps":"統帥兵士。",
    "category":"1",
    "original id":541
  },
  {
    "id":530,
    "question":"「屬」目",
    "answer":"ㄓㄨˇ",
    "option1":"ㄕㄨˇ",
    "option2":"ㄗㄨˇ",
    "option3":"ㄙㄨˋ",
    "ps":"注視。亦作「矚目」。",
    "category":"1",
    "original id":542
  },
  {
    "id":531,
    "question":"草「屨」",
    "answer":"ㄐㄩˋ",
    "option1":"ㄌㄡˊ",
    "option2":"ㄌㄡˇ",
    "option3":"ㄌㄩˇ",
    "ps":"草鞋。",
    "category":"1",
    "original id":543
  },
  {
    "id":532,
    "question":"「層」次",
    "answer":"ㄘㄥˊ",
    "option1":"ㄔㄥˊ",
    "option2":"ㄗㄥ",
    "option3":"ㄓㄥ",
    "ps":"條理、次序。",
    "category":"1",
    "original id":544
  },
  {
    "id":533,
    "question":"敝「屣」",
    "answer":"ㄒㄧˇ",
    "option1":"ㄒㄧˊ",
    "option2":"ㄊㄨˊ",
    "option3":"ㄊㄧˋ",
    "ps":"破舊的鞋子。比喻毫無價值的事物。",
    "category":"1",
    "original id":545
  },
  {
    "id":534,
    "question":"展「翅」",
    "answer":"ㄔˋ",
    "option1":" ㄩˇ",
    "option2":"ㄓ",
    "option3":"ㄘˋ",
    "ps":"張開翅膀而飛。",
    "category":"1",
    "original id":546
  },
  {
    "id":535,
    "question":"「ㄐㄧㄠ」薄",
    "answer":"澆",
    "option1":"教",
    "option2":"郊",
    "option3":"嬌",
    "ps":"人情、風俗淡薄。",
    "category":"0",
    "original id":547
  },
  {
    "id":536,
    "question":"「ㄊㄧㄢ」購",
    "answer":"添",
    "option1":"天",
    "option2":"婖",
    "option3":"酟",
    "ps":"增加購置。",
    "category":"0",
    "original id":549
  },
  {
    "id":537,
    "question":"「ㄈㄨ」卵",
    "answer":"孵",
    "option1":"敷",
    "option2":"夫",
    "option3":"膚",
    "ps":"鳥類伏在蛋上，使蛋受熱而成小鳥。",
    "category":"0",
    "original id":550
  },
  {
    "id":538,
    "question":"「ㄊㄢ」販",
    "answer":"攤",
    "option1":"貪",
    "option2":"探",
    "option3":"灘",
    "ps":"無固定攤位的小販。",
    "category":"0",
    "original id":551
  },
  {
    "id":539,
    "question":"「強」顏歡笑",
    "answer":"ㄑㄧㄤˇ",
    "option1":"ㄑㄧㄤˊ",
    "option2":"ㄑㄧㄤˋ",
    "option3":"ㄐㄧㄤˋ",
    "ps":"勉強裝出高興、歡樂的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":552
  },
  {
    "id":540,
    "question":"掛「冠」求去",
    "answer":"ㄍㄨㄢ",
    "option1":"ㄍㄨㄢˋ",
    "option2":"ㄍㄨㄢˇ",
    "option3":"ㄘㄨㄣˋ",
    "ps":"比喻辭官。",
    "category":"1",
    "original id":553
  },
  {
    "id":541,
    "question":"「文」過飾非",
    "answer":"ㄨㄣˋ",
    "option1":"ㄨㄣˊ",
    "option2":"ㄨㄣˇ",
    "option3":"ㄨㄣ",
    "ps":"掩飾過失、錯誤。",
    "category":"1",
    "original id":554
  },
  {
    "id":542,
    "question":"是非「曲」直",
    "answer":"ㄑㄩ",
    "option1":"ㄑㄩˋ",
    "option2":"ㄑㄩˊ",
    "option3":"ㄑㄩˇ",
    "ps":"正反對錯，善惡好壞。",
    "category":"1",
    "original id":555
  },
  {
    "id":543,
    "question":"「ㄐㄧㄝˊ」止",
    "answer":"截",
    "option1":"擷",
    "option2":"節",
    "option3":"竭",
    "ps":"到某個時期即停止進行。",
    "category":"0",
    "original id":556
  },
  {
    "id":544,
    "question":"「ㄔㄨㄥˊ」尚",
    "answer":"崇",
    "option1":"祟",
    "option2":"重",
    "option3":"虫",
    "ps":"重視、講究。",
    "category":"0",
    "original id":557
  },
  {
    "id":545,
    "question":"「篡」位",
    "answer":"ㄘㄨㄢˋ",
    "option1":"ㄔㄨㄢˋ",
    "option2":"ㄗㄨㄢˋ",
    "option3":"ㄘㄨㄢˊ",
    "ps":"以不當手段奪取君位。",
    "category":"1",
    "original id":558
  },
  {
    "id":546,
    "question":"「相」夫教子",
    "answer":"ㄒㄧㄤˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄤ",
    "option2":"ㄒㄧㄤˊ",
    "option3":"ㄒㄧㄤˇ",
    "ps":"輔助丈夫，教養子女。",
    "category":"1",
    "original id":559
  },
  {
    "id":547,
    "question":"「罕」有",
    "answer":"ㄏㄢˇ",
    "option1":"ㄏㄢ",
    "option2":"ㄏㄢˊ",
    "option3":"ㄏㄢˋ",
    "ps":"少有。",
    "category":"1",
    "original id":560
  },
  {
    "id":548,
    "question":"調「漲」",
    "answer":"ㄓㄤˇ",
    "option1":"ㄓㄤˋ",
    "option2":"ㄗㄤˇ",
    "option3":"ㄓㄢˇ",
    "ps":"調整提高。",
    "category":"1",
    "original id":561
  },
  {
    "id":549,
    "question":"顛「倒」",
    "answer":"ㄉㄠˇ",
    "option1":"ㄉㄠˋ",
    "option2":"ㄉㄠ",
    "option3":"ㄉㄠˊ",
    "ps":"沉迷而不知自拔。",
    "category":"1",
    "original id":562
  },
  {
    "id":550,
    "question":"簽「署」",
    "answer":"ㄕㄨˋ",
    "option1":"ㄕㄨˇ",
    "option2":"ㄓㄨˇ",
    "option3":"ㄙㄨˋ",
    "ps":"在文書上簽字署名。",
    "category":"1",
    "original id":563
  },
  {
    "id":551,
    "question":"繾「綣」",
    "answer":"ㄑㄩㄢˇ",
    "option1":"ㄐㄩㄢˇ",
    "option2":"ㄑㄩㄢˊ",
    "option3":"ㄐㄩㄢˋ",
    "ps":"情意纏綿不忍分離的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":564
  },
  {
    "id":552,
    "question":"罷「黜」",
    "answer":"ㄔㄨˋ",
    "option1":"ㄔㄨ",
    "option2":"ㄔㄨˊ",
    "option3":"ㄔㄨˇ",
    "ps":"免職、免除。",
    "category":"1",
    "original id":565
  },
  {
    "id":553,
    "question":"含「混」",
    "answer":"ㄏㄨㄣˋ",
    "option1":"ㄏㄨㄣˊ",
    "option2":"ㄏㄨㄣˇ",
    "option3":"ㄏㄨㄣ",
    "ps":"模糊、不明確的樣子。",
    "category":"1",
    "original id":566
  },
  {
    "id":554,
    "question":"便「佞」",
    "answer":"ㄋㄧㄥˋ",
    "option1":"ㄋㄧˋ",
    "option2":"ㄌㄧㄥˋ",
    "option3":"ㄋㄧㄥˊ",
    "ps":"巧言善辯，阿諛逢迎。",
    "category":"1",
    "original id":567
  },
  {
    "id":555,
    "question":"「懿」德",
    "answer":"ㄧˋ",
    "option1":"ㄧ",
    "option2":"ㄧˊ",
    "option3":"ㄧˇ",
    "ps":"美德。",
    "category":"1",
    "original id":568
  },
  {
    "id":556,
    "question":"「懾」服",
    "answer":"ㄓㄜˊ",
    "option1":"ㄓㄜ",
    "option2":"ㄋㄧㄝˋ",
    "option3":"ㄕㄜˋ",
    "ps":"因畏懼威勢而屈服。",
    "category":"1",
    "original id":569
  },
  {
    "id":557,
    "question":"「削」壁",
    "answer":"ㄒㄩㄝˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄠ",
    "option2":"ㄑㄩㄝˋ",
    "option3":"ㄒㄧㄠˋ",
    "ps":"峻峭陡直的山壁。",
    "category":"1",
    "original id":570
  },
  {
    "id":558,
    "question":"玫「瑰」",
    "answer":"ㄍㄨㄟ",
    "option1":"ㄍㄨㄟˋ",
    "option2":"ㄎㄨㄟ",
    "option3":"ㄍㄨㄟˇ",
    "ps":"植物名一般供觀賞，果實可食，花可製香水及藥用。",
    "category":"1",
    "original id":571
  },
  {
    "id":559,
    "question":"懸「宕」",
    "answer":"ㄉㄤˋ",
    "option1":"ㄉㄢˋ",
    "option2":"ㄉㄤˇ",
    "option3":"ㄉㄤ",
    "ps":"事情未解決而延擱下來。",
    "category":"1",
    "original id":572
  },
  {
    "id":560,
    "question":"牽「強」",
    "answer":"ㄑㄧㄤˇ",
    "option1":"ㄑㄧㄤˊ",
    "option2":"ㄐㄧㄤˋ",
    "option3":"ㄒㄧㄤˊ",
    "ps":"勉強。",
    "category":"1",
    "original id":573
  },
  {
    "id":561,
    "question":"收「ㄏㄨㄛˋ」",
    "answer":"穫",
    "option1":"獲",
    "option2":"擭",
    "option3":"濩",
    "ps":"得到成果或利益。",
    "category":"0",
    "original id":574
  },
  {
    "id":562,
    "question":"肉「冠」",
    "answer":"ㄍㄨㄢ",
    "option1":"ㄍㄨㄢˋ",
    "option2":"ㄎㄨㄢ",
    "option3":"ㄎㄨㄢˇ",
    "ps":"鳥類頭頂長出的肉塊，呈冠狀，故稱為「肉冠」。",
    "category":"1",
    "original id":575
  },
  {
    "id":563,
    "question":"戀「棧」",
    "answer":"ㄓㄢˋ",
    "option1":"ㄗㄢˋ",
    "option2":"ㄓㄤˋ",
    "option3":"ㄓㄢ",
    "ps":"比喻庸才貪戀碌位。",
    "category":"1",
    "original id":576
  },
  {
    "id":564,
    "question":"夜「分」",
    "answer":"ㄈㄣ",
    "option1":"ㄈㄣˋ",
    "option2":"ㄈㄥ",
    "option3":"ㄈㄥˋ",
    "ps":"半夜時候。",
    "category":"1",
    "original id":577
  },
  {
    "id":565,
    "question":"「崎」嶇",
    "answer":"ㄑㄧˊ",
    "option1":"ㄑㄧ",
    "option2":"ㄐㄧ",
    "option3":"ㄒㄧ",
    "ps":"山路艱險峻峭，高低不平。",
    "category":"1",
    "original id":578
  },
  {
    "id":566,
    "question":"成「熟」",
    "answer":"ㄕㄡˊ",
    "option1":"ㄕㄨˊ",
    "option2":"ㄕㄨˇ",
    "option3":"ㄕㄡˇ",
    "ps":"植物的果實生長到可以收穫的地步。",
    "category":"1",
    "original id":579
  },
  {
    "id":567,
    "question":"「ㄑㄧㄤˊ」害",
    "answer":"戕",
    "option1":"強",
    "option2":"檣",
    "option3":"牆",
    "ps":"殺害﹑殘害。",
    "category":"0",
    "original id":580
  },
  {
    "id":568,
    "question":"「肆」意",
    "answer":"ㄙˋ",
    "option1":"ㄙ",
    "option2":"ㄕˋ",
    "option3":"ㄕˊ",
    "ps":"任意。",
    "category":"1",
    "original id":581
  },
  {
    "id":569,
    "question":"「ㄏㄜ」責",
    "answer":"訶",
    "option1":"呵",
    "option2":"喝",
    "option3":"峆",
    "ps":"大聲責備。",
    "category":"0",
    "original id":583
  },
  {
    "id":570,
    "question":"「癌」症",
    "answer":"ㄞˊ",
    "option1":"ㄧㄢˊ",
    "option2":"ㄞˇ",
    "option3":"ㄞˋ",
    "ps":"病名。",
    "category":"1",
    "original id":584
  },
  {
    "id":571,
    "question":"「ㄔㄥˇ」強",
    "answer":"逞",
    "option1":"懲",
    "option2":"騁",
    "option3":"程",
    "ps":"力量不足卻刻意顯示自己能力強。",
    "category":"0",
    "original id":585
  },
  {
    "id":572,
    "question":"「尾」巴",
    "answer":"ㄨㄟˇ",
    "option1":"ㄧˇ",
    "option2":"ㄨㄟˊ",
    "option3":"ㄧˊ",
    "ps":"動物或物體未梢突出的部份。巴字輕讀。",
    "category":"1",
    "original id":586
  },
  {
    "id":573,
    "question":"「憧」憬",
    "answer":"ㄔㄨㄥ",
    "option1":"ㄘㄨㄥ",
    "option2":"ㄔㄨㄣ",
    "option3":"ㄊㄨㄥˊ",
    "ps":"嚮往。",
    "category":"1",
    "original id":587
  },
  {
    "id":574,
    "question":"「肖」像",
    "answer":"ㄒㄧㄠˋ",
    "option1":"ㄑㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄐㄧㄠˋ",
    "option3":"ㄒㄧㄠ",
    "ps":"利用繪畫、雕塑、攝影等方式所形成的人物像。",
    "category":"1",
    "original id":588
  },
  {
    "id":575,
    "question":"「ㄒㄩㄣˋ」葬",
    "answer":"殉",
    "option1":"徇",
    "option2":"迿",
    "option3":"侚",
    "ps":"用人、俑或器物等陪同死者下葬。",
    "category":"0",
    "original id":589
  },
  {
    "id":576,
    "question":"「狩」獵",
    "answer":"ㄕㄡˋ",
    "option1":"ㄕㄡˇ",
    "option2":"ㄙㄡˋ",
    "option3":"ㄙㄡˇ",
    "ps":"利用獵具或鷹犬捕捉野生鳥獸。 ",
    "category":"1",
    "original id":590
  },
  {
    "id":577,
    "question":"「刨」坑",
    "answer":"ㄆㄠˊ",
    "option1":"ㄅㄠˋ",
    "option2":"ㄆㄠˋ",
    "option3":"ㄅㄠˊ",
    "ps":"挖掘坑穴。",
    "category":"1",
    "original id":591
  },
  {
    "id":578,
    "question":"「教」學相長",
    "answer":"ㄐㄧㄠˋ",
    "option1":"ㄐㄧㄠˇ",
    "option2":"ㄐㄧㄠ",
    "option3":"ㄐㄧㄠˊ",
    "ps":"教與學互相增長。",
    "category":"1",
    "original id":592
  },
  {
    "id":579,
    "question":"「憨」厚",
    "answer":"ㄏㄢ",
    "option1":"ㄎㄢ",
    "option2":"ㄍㄢˇ",
    "option3":"ㄏㄤ",
    "ps":"正直厚道。",
    "category":"1",
    "original id":593
  },
  {
    "id":580,
    "question":"咆「哮」",
    "answer":"ㄒㄧㄠ",
    "option1":"ㄒㄧㄠˋ",
    "option2":"ㄐㄧㄠˋ",
    "option3":"ㄑㄧㄠˋ",
    "ps":"野獸的怒吼。 ",
    "category":"1",
    "original id":594
  },
  {
    "id":581,
    "question":"「賈」禍",
    "answer":"ㄍㄨˇ",
    "option1":"ㄐㄧㄚˇ",
    "option2":"ㄐㄧㄚˋ",
    "option3":"ㄐㄧㄚ",
    "ps":"因言語正直而招致災禍。",
    "category":"1",
    "original id":595
  },
  {
    "id":582,
    "question":"「更」深人靜",
    "answer":"ㄍㄥ",
    "option1":"ㄍㄥˊ",
    "option2":"ㄍㄥˋ",
    "option3":"ㄐㄧㄥ",
    "ps":"夜深時不聞人語，一片寂靜。",
    "category":"1",
    "original id":596
  },
  {
    "id":583,
    "question":"杯「筊」",
    "answer":"ㄐㄧㄠˇ",
    "option1":"ㄒㄧㄠˇ",
    "option2":"ㄐㄧㄠˋ",
    "option3":"ㄐㄧㄠ",
    "ps":"占卜吉凶的器具。原用蚌殼兩片擲地，看其俯仰而定吉凶，後改用竹木削成蚌形代替。",
    "category":"1",
    "original id":597
  },
  {
    "id":584,
    "question":"應「和」",
    "answer":"ㄏㄜˋ",
    "option1":"ㄏㄨㄛˋ",
    "option2":"ㄏㄢˋ",
    "option3":"ㄏㄜˊ",
    "ps":"呼應、響應。",
    "category":"1",
    "original id":598
  },
  {
    "id":585,
    "question":"豆「豉」",
    "answer":"ㄔˇ",
    "option1":"ㄍㄨˇ",
    "option2":"ㄓˇ",
    "option3":"ㄎㄨˇ",
    "ps":"把黃豆或黑豆泡透蒸熟或煮熟，經發酵而成的食品。 ",
    "category":"1",
    "original id":599
  },
  {
    "id":586,
    "question":"「參」商",
    "answer":"ㄕㄣ",
    "option1":"ㄘㄢ",
    "option2":"ㄘㄣ",
    "option3":"ㄙㄢ",
    "ps":"參星與商星位在東西兩方，此出彼沒，故以參商比喻彼此隔絕，不得相見。",
    "category":"1",
    "original id":600
  },
  {
    "id":587,
    "question":"悽「愴」",
    "answer":"ㄔㄨㄤˋ",
    "option1":"ㄔㄨㄤ",
    "option2":"ㄘㄤ",
    "option3":"ㄔㄨㄤˇ",
    "ps":"悽涼悲傷。",
    "category":"1",
    "original id":601
  },
  {
    "id":588,
    "question":"「訃」聞",
    "answer":"ㄈㄨˋ",
    "option1":"ㄈㄨ",
    "option2":"ㄅㄨˇ",
    "option3":"ㄆㄨˇ",
    "ps":"報告喪事的柬帖。 ",
    "category":"1",
    "original id":602
  },
  {
    "id":589,
    "question":"「璀」璨",
    "answer":"ㄘㄨㄟˇ",
    "option1":"ㄔㄨㄟˇ",
    "option2":"ㄔㄨㄟˊ",
    "option3":"ㄘㄨㄟ",
    "ps":"光明燦爛。",
    "category":"1",
    "original id":603
  },
  {
    "id":590,
    "question":"聯「袂」",
    "answer":"ㄇㄟˋ",
    "option1":"ㄇㄟˊ",
    "option2":"ㄈㄟˊ",
    "option3":"ㄇㄧㄝˋ",
    "ps":"衣袖相連。",
    "category":"1",
    "original id":604
  },
  {
    "id":591,
    "question":"「ㄉㄞˇ」捕",
    "answer":"逮",
    "option1":"歹",
    "option2":"代",
    "option3":"帶",
    "ps":"對犯人加以緝拿。",
    "category":"0",
    "original id":605
  },
  {
    "id":592,
    "question":"數見不「鮮」",
    "answer":"ㄒㄧㄢ",
    "option1":"ㄒㄧㄢˋ",
    "option2":"ㄒㄧㄢˇ",
    "option3":"ㄑㄧㄢˇ",
    "ps":"指事物經常見到，並不新奇。",
    "category":"1",
    "original id":606
  },
  {
    "id":593,
    "question":"暴「行」",
    "answer":"ㄒㄧㄥˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄥˊ",
    "option2":"ㄏㄤˊ",
    "option3":"ㄏㄥˋ",
    "ps":"蠻橫殘暴的舉動。 ",
    "category":"1",
    "original id":607
  },
  {
    "id":594,
    "question":"罪「行」",
    "answer":"ㄒㄧㄥˋ",
    "option1":"ㄒㄧㄥˊ",
    "option2":"ㄏㄤˊ",
    "option3":"ㄏㄥˋ",
    "ps":"犯罪的行為。",
    "category":"1",
    "original id":608
  },
  {
    "id":595,
    "question":"「ㄓㄨㄛˊ」升",
    "answer":"擢",
    "option1":"濁",
    "option2":"汋",
    "option3":"濯",
    "ps":"提拔升遷。",
    "category":"0",
    "original id":609
  },
  {
    "id":596,
    "question":"羹「匙」",
    "answer":"ㄔˊ",
    "option1":"ㄕ˙",
    "option2":"ㄔˇ",
    "option3":"ㄕˊ",
    "ps":"湯匙。",
    "category":"1",
    "original id":610
  },
  {
    "id":597,
    "question":"如坐針「氈」",
    "answer":"ㄓㄢ",
    "option1":"ㄊㄢˇ",
    "option2":"ㄗㄢ",
    "option3":"ㄗㄢˇ",
    "ps":"比喻心神不寧，片刻難安。",
    "category":"1",
    "original id":611
  },
  {
    "id":598,
    "question":"羽「檄」",
    "answer":"ㄒㄧˊ",
    "option1":"ㄐㄧㄠˇ",
    "option2":"ㄐㄧ",
    "option3":"ㄐㄧˊ",
    "ps":"古代軍中緊急的文書。",
    "category":"1",
    "original id":612
  },
  {
    "id":599,
    "question":"關「卡」",
    "answer":"ㄎㄚˇ",
    "option1":"ㄑㄧㄚˇ",
    "option2":"ㄅㄧㄢˋ",
    "option3":"ㄎㄚ",
    "ps":"指事情發展的重要階段。",
    "category":"1",
    "original id":613
  },
  {
    "id":600,
    "question":"聚「訟」",
    "answer":"ㄙㄨㄥˋ",
    "option1":"ㄙㄨㄥ",
    "option2":"ㄍㄨㄥ",
    "option3":"ㄍㄨㄥˋ",
    "ps":"眾人爭論，莫衷一是。",
    "category":"1",
    "original id":614
  },
  {
    "id":601,
    "question":"憤「ㄇㄣˋ」",
    "answer":"懣",
    "option1":"悶",
    "option2":"燜",
    "option3":"滿",
    "ps":"忿恨不平。",
    "category":"0",
    "original id":615
  },
  {
    "id":602,
    "question":"聯「播」",
    "answer":"ㄅㄛˋ",
    "option1":"ㄅㄛ",
    "option2":"ㄅㄛˊ",
    "option3":"ㄆㄛˊ",
    "ps":"聯合轉播。",
    "category":"1",
    "original id":616
  },
  {
    "id":603,
    "question":"優「ㄨㄛˋ」",
    "answer":"渥",
    "option1":"沃",
    "option2":"臥",
    "option3":"偓",
    "ps":"優厚、豐厚。",
    "category":"0",
    "original id":617
  },
  {
    "id":604,
    "question":"「聽」政",
    "answer":"ㄊㄧㄥˋ",
    "option1":"ㄊㄧㄥ",
    "option2":"ㄊㄧㄥˇ",
    "option3":"ㄊㄧㄥˊ",
    "ps":"女后臨朝管理國事。",
    "category":"1",
    "original id":618
  },
  {
    "id":605,
    "question":"棕「櫚」",
    "answer":"ㄌㄩˊ",
    "option1":"ㄌㄢˊ",
    "option2":"ㄌㄩˇ",
    "option3":"ㄍㄜˊ",
    "ps":"植物名。木材可製器具，棕毛可製繩子，埽帚。",
    "category":"1",
    "original id":619
  },
  {
    "id":606,
    "question":"「勦」滅",
    "answer":"ㄐㄧㄠˇ",
    "option1":"ㄔㄠ",
    "option2":"ㄔㄠˊ",
    "option3":"ㄐㄧㄠˊ",
    "ps":"清剿消滅。",
    "category":"1",
    "original id":620
  },
  {
    "id":607,
    "question":"「稱」心如意",
    "answer":"ㄔㄥˋ",
    "option1":"ㄔㄥ",
    "option2":"ㄔㄥˊ",
    "option3":"ㄔㄣˇ",
    "ps":"非常合乎心意。",
    "category":"1",
    "original id":621
  },
  {
    "id":608,
    "question":"「醇」厚",
    "answer":"ㄔㄨㄣˊ",
    "option1":"ㄘㄨㄣˊ",
    "option2":"ㄔㄨㄥˊ",
    "option3":"ㄉㄨㄣ",
    "ps":"謹慎厚重。",
    "category":"1",
    "original id":622
  },
  {
    "id":609,
    "question":"「忖」量",
    "answer":"ㄘㄨㄣˇ",
    "option1":"ㄔㄨㄣˇ",
    "option2":"ㄘㄨㄣ",
    "option3":"ㄘㄨㄣˋ",
    "ps":"思考、考慮。",
    "category":"1",
    "original id":623
  },
  {
    "id":610,
    "question":"「ㄠˊ」遊",
    "answer":"遨",
    "option1":"敖",
    "option2":"熬",
    "option3":"滶",
    "ps":"逍遙自在的嬉戲遊玩。",
    "category":"0",
    "original id":624
  },
  {
    "id":611,
    "question":"「強」迫",
    "answer":"ㄑㄧㄤˇ",
    "option1":"ㄑㄧㄤˊ",
    "option2":"ㄐㄧㄤˋ",
    "option3":"ㄑㄧㄤˋ",
    "ps":"以強力逼迫。 ",
    "category":"1",
    "original id":625
  },
  {
    "id":612,
    "question":"窗明「几」淨",
    "answer":"ㄐㄧ",
    "option1":"ㄐㄧˊ",
    "option2":"ㄐㄧˇ",
    "option3":"ㄐㄧˋ",
    "ps":"窗子明亮，茶几乾淨。形容居室明亮潔淨。",
    "category":"1",
    "original id":626
  },
  {
    "id":613,
    "question":"「ㄐㄧˊ」手",
    "answer":"棘",
    "option1":"擠",
    "option2":"急",
    "option3":"擊",
    "ps":"比喻事情難處理。",
    "category":"0",
    "original id":628
  },
  {
    "id":614,
    "question":"「ㄔㄢˊ」弱 ",
    "answer":"孱",
    "option1":"瀺",
    "option2":"嚵",
    "option3":"潺",
    "ps":"瘦弱、虛弱。",
    "category":"0",
    "original id":634
  },
  {
    "id":615,
    "question":"震「ㄏㄢˋ」",
    "answer":"撼",
    "option1":"瀚",
    "option2":"憾",
    "option3":"捍",
    "ps":"震動搖撼。",
    "category":"0",
    "original id":637
  },
  {
    "id":616,
    "question":"「ㄍㄨ」負",
    "answer":"辜",
    "option1":"姑",
    "option2":"咕",
    "option3":"沽",
    "ps":"違背人家的好意。",
    "category":"0",
    "original id":646
  },
  {
    "id":617,
    "question":"真「ㄉㄧˋ」",
    "answer":"諦",
    "option1":"帝",
    "option2":"蒂",
    "option3":"締",
    "ps":"真實的意義。如「愛的真諦」。",
    "category":"0",
    "original id":653
  },
  {
    "id":618,
    "question":"橋「ㄌㄧㄤˊ」",
    "answer":"梁",
    "option1":"樑",
    "option2":"糧",
    "option3":"量",
    "ps":"架在河面上，便利兩岸交通的建築物。",
    "category":"0",
    "original id":654
  },
  {
    "id":619,
    "question":"「ㄅㄧˇ」首",
    "answer":"匕",
    "option1":"筆",
    "option2":"比",
    "option3":"彼",
    "ps":"短劍。劍頭像匕，呈半圓形，有如飯匙。",
    "category":"0",
    "original id":667
  },
  {
    "id":620,
    "question":"租「ㄌㄧㄣˋ」",
    "answer":"賃",
    "option1":"吝",
    "option2":"藺",
    "option3":"焛",
    "ps":"出租。",
    "category":"0",
    "original id":676
  },
  {
    "id":621,
    "question":"烏「ㄍㄨㄟ」",
    "answer":"龜",
    "option1":"規",
    "option2":"瑰",
    "option3":"閨",
    "ps":"動物名。身體呈扁形，背部有長圓形硬殼。",
    "category":"0",
    "original id":690
  },
  {
    "id":622,
    "question":"「ㄍㄨㄥˇ」固",
    "answer":"鞏",
    "option1":"拱",
    "option2":"汞",
    "option3":"共",
    "ps":"加強力量使其更加堅固、牢靠。",
    "category":"0",
    "original id":699
  },
  {
    "id":623,
    "question":"烹「ㄖㄣˋ」",
    "answer":"飪",
    "option1":"賃",
    "option2":"任",
    "option3":"紉",
    "ps":"烹製煮熟。",
    "category":"0",
    "original id":706
  },
  {
    "id":624,
    "question":"「ㄖㄣˋ」帶",
    "answer":"韌",
    "option1":"軔",
    "option2":"刃",
    "option3":"仞",
    "ps":"白色帶狀的結締組織，有連接骨骼的功能。",
    "category":"0",
    "original id":716
  },
  {
    "id":625,
    "question":"「ㄐㄧㄝˋ」備",
    "answer":"戒",
    "option1":"誡",
    "option2":"借",
    "option3":"界",
    "ps":"警戒防備，以防突襲或擾亂。",
    "category":"0",
    "original id":725
  },
  {
    "id":626,
    "question":"編「ㄗㄨㄢˇ」",
    "answer":"纂",
    "option1":"纘",
    "option2":"儹",
    "option3":"贊",
    "ps":"編輯。",
    "category":"0",
    "original id":728
  },
  {
    "id":627,
    "question":"「ㄘㄢ」天",
    "answer":"參",
    "option1":"餐",
    "option2":"摻",
    "option3":"倉",
    "ps":"高出天際。",
    "category":"0",
    "original id":730
  },
  {
    "id":628,
    "question":"「ㄧˋ」日",
    "answer":"翌",
    "option1":"毅",
    "option2":"翼",
    "option3":"羿",
    "ps":"明日、次日。",
    "category":"0",
    "original id":737
  },
  {
    "id":629,
    "question":"「ㄆㄧㄥ」婷",
    "answer":"娉",
    "option1":"乒",
    "option2":"騁",
    "option3":"瓶",
    "ps":"輕巧美好。",
    "category":"0",
    "original id":743
  },
  {
    "id":630,
    "question":"「ㄅㄚˋ」道",
    "answer":"霸",
    "option1":"壩",
    "option2":"灞",
    "option3":"爸",
    "ps":"做事蠻橫不講理。",
    "category":"0",
    "original id":744
  },
  {
    "id":631,
    "question":"「ㄉㄨㄥˋ」體",
    "answer":"胴",
    "option1":"洞",
    "option2":"棟",
    "option3":"動",
    "ps":"赤裸的身軀。",
    "category":"0",
    "original id":747
  },
  {
    "id":632,
    "question":"「ㄆㄧˇ」性",
    "answer":"癖",
    "option1":"匹",
    "option2":"否",
    "option3":"痞",
    "ps":"個人特有的嗜好﹑習性。",
    "category":"0",
    "original id":772
  },
  {
    "id":633,
    "question":"均「ㄩㄣˊ」",
    "answer":"勻",
    "option1":"雲",
    "option2":"云",
    "option3":"筠",
    "ps":"均等，平均。",
    "category":"0",
    "original id":775
  },
  {
    "id":634,
    "question":"「ㄈㄟˇ」謗",
    "answer":"誹",
    "option1":"蜚",
    "option2":"翡",
    "option3":"菲",
    "ps":"用不實的言語說某人的壞話，期使大家都誤信此人為壞人。",
    "category":"0",
    "original id":776
  },
  {
    "id":635,
    "question":"「ㄏㄢ」睡",
    "answer":"酣",
    "option1":"憨",
    "option2":"鼾",
    "option3":"頇",
    "ps":"熟睡。",
    "category":"0",
    "original id":781
  },
  {
    "id":636,
    "question":"綢「ㄇㄡˊ」",
    "answer":"繆",
    "option1":"謀",
    "option2":"牟",
    "option3":"戮",
    "ps":"修補，使之堅固。",
    "category":"0",
    "original id":784
  },
  {
    "id":637,
    "question":"「ㄇㄧㄣˇ」滅",
    "answer":"泯",
    "option1":"敏",
    "option2":"閩",
    "option3":"抿",
    "ps":"形跡消滅。",
    "category":"0",
    "original id":788
  },
  {
    "id":638,
    "question":"蒸「ㄌㄧㄡˋ」",
    "answer":"餾",
    "option1":"瀏",
    "option2":"溜",
    "option3":"霤",
    "ps":"利用液體中各成分沸點的不同，加熱氣化，然後冷凝，以分離混合液的方法。",
    "category":"0",
    "original id":821
  },
  {
    "id":639,
    "question":"耕「ㄋㄡˋ」",
    "answer":"耨",
    "option1":"嗕",
    "option2":"鎒",
    "option3":"譨",
    "ps":"犁田除草。",
    "category":"0",
    "original id":823
  },
  {
    "id":640,
    "question":"愧「ㄗㄨㄛˋ」",
    "answer":"怍",
    "option1":"酢",
    "option2":"阼",
    "option3":"胙",
    "ps":"慚愧。",
    "category":"0",
    "original id":824
  },
  {
    "id":641,
    "question":"針「ㄓㄢ」",
    "answer":"氈",
    "option1":"沾",
    "option2":"檀",
    "option3":"壇",
    "ps":"形容受到脅迫，處境為難，坐立不安。",
    "category":"0",
    "original id":826
  },
  {
    "id":642,
    "question":"自「ㄘㄨㄣˇ」",
    "answer":"忖",
    "option1":"刌",
    "option2":"蠢",
    "option3":"惷",
    "ps":"自我忖量、思考。",
    "category":"0",
    "original id":830
  },
  {
    "id":643,
    "question":"穿「ㄅㄤ」",
    "answer":"幫",
    "option1":"梆",
    "option2":"鞤",
    "option3":"邦",
    "ps":"比喻出醜或洩露底細。",
    "category":"0",
    "original id":832
  },
  {
    "id":644,
    "question":"其「ㄊㄚ」",
    "answer":"他",
    "option1":"牠",
    "option2":"她",
    "option3":"它",
    "ps":"此外，別的。",
    "category":"0",
    "original id":835
  },
  {
    "id":645,
    "question":"鈴「ㄉㄤ」",
    "answer":"鐺",
    "option1":"襠",
    "option2":"當",
    "option3":"噹",
    "ps":"用金屬所製成的球形或扁圓形發聲器。",
    "category":"0",
    "original id":836
  },
  {
    "id":646,
    "question":"枯「ㄨㄟ」",
    "answer":"萎",
    "option1":"委",
    "option2":"崴",
    "option3":"威",
    "ps":"形容沒有生氣。",
    "category":"0",
    "original id":839
  },
  {
    "id":647,
    "question":"「ㄧˊ」誤戎機",
    "answer":"貽",
    "option1":"宜",
    "option2":"飴",
    "option3":"疑",
    "ps":"耽誤上級指示的軍事機宜。",
    "category":"0",
    "original id":844
  },
  {
    "id":648,
    "question":"戰事頻「ㄖㄥˊ」",
    "answer":"仍",
    "option1":"礽",
    "option2":"乃",
    "option3":"扔",
    "ps":"戰爭連續發生。",
    "category":"0",
    "original id":845
  },
  {
    "id":649,
    "question":"尋章「ㄓㄞ」句",
    "answer":"摘",
    "option1":"謫",
    "option2":"齋",
    "option3":"鏑",
    "ps":"讀書時只知摘錄漂亮詞句，而不深入研究。",
    "category":"0",
    "original id":849
  },
  {
    "id":650,
    "question":"交情甚「ㄉㄨˇ」",
    "answer":"篤",
    "option1":"賭",
    "option2":"睹",
    "option3":"堵",
    "ps":"形容雙方感情很好。",
    "category":"0",
    "original id":852
  },
  {
    "id":651,
    "question":"「ㄙㄨˋ」疾復發",
    "answer":"宿",
    "option1":"肅",
    "option2":"速",
    "option3":"素",
    "ps":"從前患過的疾病如今再度發作。",
    "category":"0",
    "original id":856
  },
  {
    "id":652,
    "question":"反「ㄈㄨˋ」練習",
    "answer":"覆",
    "option1":"復",
    "option2":"複",
    "option3":"腹",
    "ps":"一次又一次的練習。",
    "category":"0",
    "original id":858
  },
  {
    "id":653,
    "question":"物產富「ㄖㄠˊ」",
    "answer":"饒",
    "option1":"蕘",
    "option2":"橈",
    "option3":"嬈",
    "ps":"出產的物品多而充裕。",
    "category":"0",
    "original id":861
  },
  {
    "id":654,
    "question":"「ㄜˋ」守前線",
    "answer":"扼",
    "option1":"阨",
    "option2":"鄂",
    "option3":"惡",
    "ps":"據守、防守前方。",
    "category":"0",
    "original id":864
  },
  {
    "id":655,
    "question":"「ㄐㄧㄠˇ」月當空",
    "answer":"皎",
    "option1":"狡",
    "option2":"絞",
    "option3":"佼",
    "ps":"皎潔的月亮高掛天空。",
    "category":"0",
    "original id":865
  },
  {
    "id":656,
    "question":"漸入「ㄐㄧㄚ」境",
    "answer":"佳",
    "option1":"家",
    "option2":"嘉",
    "option3":"傢",
    "ps":"比喻環境逐漸好轉或趣味漸濃。",
    "category":"0",
    "original id":869
  },
  {
    "id":657,
    "question":"脫「ㄐㄧㄤ」野馬",
    "answer":"韁",
    "option1":"僵",
    "option2":"疆",
    "option3":"殭",
    "ps":"比喻不受拘束或失去控制的事物。",
    "category":"0",
    "original id":871
  },
  {
    "id":658,
    "question":"我行我「ㄙㄨˋ」",
    "answer":"素",
    "option1":"速",
    "option2":"傃",
    "option3":"塑",
    "ps":"人不受外界影響，仍然依照自己的心意行事。",
    "category":"0",
    "original id":873
  },
  {
    "id":659,
    "question":"「ㄍㄨㄥ」德圓滿",
    "answer":"功",
    "option1":"公",
    "option2":"攻",
    "option3":"宮",
    "ps":"事情圓滿的結束。",
    "category":"0",
    "original id":875
  },
  {
    "id":660,
    "question":"雲「ㄒㄧㄠ」飛車",
    "answer":"霄",
    "option1":"瀟",
    "option2":"蕭",
    "option3":"銷",
    "ps":"遊樂場中，快速行駛於高低起伏軌道上供遊客搭乘的滑行車。",
    "category":"0",
    "original id":877
  },
  {
    "id":661,
    "question":"山「ㄇㄧㄥˊ」水秀",
    "answer":"明",
    "option1":"名",
    "option2":"銘",
    "option3":"鳴",
    "ps":"形容山水秀麗，風景優美。",
    "category":"0",
    "original id":879
  },
  {
    "id":662,
    "question":"詞不「ㄉㄚˊ」意",
    "answer":"達",
    "option1":"答",
    "option2":"繨",
    "option3":"韃",
    "ps":"所用的言詞無法適切表達心意。",
    "category":"0",
    "original id":882
  },
  {
    "id":663,
    "question":"「ㄧˋ」科罰金",
    "answer":"易",
    "option1":"毅",
    "option2":"異",
    "option3":"益",
    "ps":"法律上指犯罪人犯最重本刑為三年以下有期徒刑的罪，而受六月以下有期徒刑或拘役的宣告，因身體、教育、職業或家庭的關係，其執行顯然有困難者，以一元以上三元以下折算一日，以罰金代替執行。",
    "category":"0",
    "original id":885
  },
  {
    "id":664,
    "question":"「ㄈㄥ」火連天",
    "answer":"烽",
    "option1":"峰",
    "option2":"蜂",
    "option3":"鋒",
    "ps":"烽火，戰亂。",
    "category":"0",
    "original id":888
  },
  {
    "id":665,
    "question":"「ㄏㄠˋ」然之氣",
    "answer":"浩",
    "option1":"好",
    "option2":"昊",
    "option3":"灝",
    "ps":"天地間至大至剛的正氣。",
    "category":"0",
    "original id":890
  },
  {
    "id":666,
    "question":"先「ㄔˊ」得點",
    "answer":"馳",
    "option1":"遲",
    "option2":"池",
    "option3":"匙",
    "ps":"比賽開始不久，因搶攻而先獲得分數。",
    "category":"0",
    "original id":891
  },
  {
    "id":667,
    "question":"「ㄍㄤ」舉目張",
    "answer":"綱",
    "option1":"鋼",
    "option2":"岡",
    "option3":"崗",
    "ps":"比喻條理分明。",
    "category":"0",
    "original id":893
  },
  {
    "id":668,
    "question":"不「ㄢ」水性",
    "answer":"諳",
    "option1":"安",
    "option2":"腤",
    "option3":"鞍",
    "ps":"指不會游泳。",
    "category":"0",
    "original id":895
  },
  {
    "id":669,
    "question":"「ㄒㄧㄥˋ」眼圓睜",
    "answer":"杏",
    "option1":"興",
    "option2":"姓",
    "option3":"幸",
    "ps":"形容女子生氣時瞪大眼睛的神態。",
    "category":"0",
    "original id":897
  },
  {
    "id":670,
    "question":"怨聲「ㄗㄞˋ」道",
    "answer":"載",
    "option1":"再",
    "option2":"在",
    "option3":"戴",
    "ps":"到處充滿了怨恨的聲音。",
    "category":"0",
    "original id":899
  },
  {
    "id":671,
    "question":"「ㄩㄣˋ」釀",
    "answer":"醞",
    "option1":"蘊",
    "option2":"韻",
    "option3":"孕",
    "ps":"比喻逐漸感染、變化而成。",
    "category":"0",
    "original id":904
  },
  {
    "id":672,
    "question":"瓦「ㄌㄧˋ」",
    "answer":"礫",
    "option1":"力",
    "option2":"瓅",
    "option3":"皪",
    "ps":"瓦磚、砂礫。",
    "category":"0",
    "original id":907
  },
  {
    "id":673,
    "question":"「ㄉㄨㄟˋ」現",
    "answer":"兌",
    "option1":"對",
    "option2":"隊",
    "option3":"悅",
    "ps":"實現。",
    "category":"0",
    "original id":910
  },
  {
    "id":674,
    "question":"混「ㄉㄨㄣˋ」",
    "answer":"沌",
    "option1":"囤",
    "option2":"頓",
    "option3":"鈍",
    "ps":"天地未形成時的那種元氣未分，模糊不清的狀態。",
    "category":"0",
    "original id":915
  },
  {
    "id":675,
    "question":"「ㄒㄧㄠ」遙",
    "answer":"逍",
    "option1":"銷",
    "option2":"硝",
    "option3":"宵",
    "ps":"自由自在、不受拘束。",
    "category":"0",
    "original id":922
  },
  {
    "id":676,
    "question":"「ㄐㄧㄝˊ」止",
    "answer":"截",
    "option1":"竭",
    "option2":"擷",
    "option3":"節",
    "ps":"到某個時期即停止進行。",
    "category":"0",
    "original id":926
  },
  {
    "id":677,
    "question":"「ㄔㄨㄥˊ」尚",
    "answer":"崇",
    "option1":"重",
    "option2":"蟲",
    "option3":"祟",
    "ps":"重視、講究。",
    "category":"0",
    "original id":931
  },
  {
    "id":678,
    "question":"「ㄈㄨˊ」曉",
    "answer":"拂",
    "option1":"彿",
    "option2":"刜",
    "option3":"咈",
    "ps":"天將亮時。",
    "category":"0",
    "original id":936
  },
  {
    "id":679,
    "question":"「ㄓㄢˋ」墨",
    "answer":"蘸",
    "option1":"戰",
    "option2":"湛",
    "option3":"顫",
    "ps":"以筆浸染墨汁。",
    "category":"0",
    "original id":941
  },
  {
    "id":680,
    "question":"「ㄉㄧㄢˋ」汙",
    "answer":"玷",
    "option1":"痁",
    "option2":"踮",
    "option3":"坫",
    "ps":"汙辱、侮辱。",
    "category":"0",
    "original id":942
  },
  {
    "id":681,
    "question":"「ㄋㄨㄛˋ」管",
    "answer":"搦",
    "option1":"諾",
    "option2":"懦",
    "option3":"逽",
    "ps":"執筆、握筆。",
    "category":"0",
    "original id":945
  },
  {
    "id":682,
    "question":"「ㄉㄠ」念",
    "answer":"叨",
    "option1":"刀",
    "option2":"忉",
    "option3":"幍",
    "ps":"因掛念而常常提起。",
    "category":"0",
    "original id":951
  },
  {
    "id":683,
    "question":"書「ㄑㄧㄢ」",
    "answer":"籤",
    "option1":"鉛",
    "option2":"嵌",
    "option3":"簽",
    "ps":"夾在書裡，作為閱讀進度標識的卡片。",
    "category":"0",
    "original id":953
  },
  {
    "id":684,
    "question":"「ㄗㄞˇ」割",
    "answer":"宰",
    "option1":"縡",
    "option2":"崽",
    "option3":"載",
    "ps":"比喻受人壓迫、侵凌、剝削，而無法反抗。",
    "category":"0",
    "original id":957
  },
  {
    "id":685,
    "question":"懸「ㄧㄞˊ」",
    "answer":"崖",
    "option1":"崕",
    "option2":"涯",
    "option3":"啀",
    "ps":"高聳而陡直的山崖。",
    "category":"0",
    "original id":961
  },
  {
    "id":686,
    "question":"「ㄌㄨㄣ」拳",
    "answer":"掄",
    "option1":"倫",
    "option2":"輪",
    "option3":"崙",
    "ps":"舉起拳頭。",
    "category":"0",
    "original id":962
  },
  {
    "id":687,
    "question":"「ㄈㄟˇ」然",
    "answer":"斐",
    "option1":"翡",
    "option2":"菲",
    "option3":"誹",
    "ps":"有文采的樣子。",
    "category":"0",
    "original id":967
  },
  {
    "id":688,
    "question":"「ㄌㄧㄠˇ」亮",
    "answer":"瞭",
    "option1":"暸",
    "option2":"了",
    "option3":"蟟",
    "ps":"明白、清楚。",
    "category":"0",
    "original id":969
  },
  {
    "id":689,
    "question":"「ㄗㄚ」月",
    "answer":"匝",
    "option1":"紮",
    "option2":"抸",
    "option3":"咂",
    "ps":"滿一個月。",
    "category":"0",
    "original id":971
  },
  {
    "id":690,
    "question":"「ㄞˊ」過",
    "answer":"捱",
    "option1":"唉",
    "option2":"挨",
    "option3":"崖",
    "ps":"拖延過去。",
    "category":"0",
    "original id":975
  },
  {
    "id":691,
    "question":"「ㄌㄧㄠˊ」亮",
    "answer":"嘹",
    "option1":"燎",
    "option2":"寮",
    "option3":"潦",
    "ps":"聲音清澈而響亮。",
    "category":"0",
    "original id":978
  },
  {
    "id":692,
    "question":"「ㄎㄨˋ」暑",
    "answer":"酷",
    "option1":"庫",
    "option2":"褲",
    "option3":"嚳",
    "ps":"極炎熱的夏天。",
    "category":"0",
    "original id":983
  },
  {
    "id":693,
    "question":"少「ㄑㄧㄥˇ」",
    "answer":"頃",
    "option1":"請",
    "option2":"廎",
    "option3":"傾",
    "ps":"不久、片刻。",
    "category":"0",
    "original id":985
  },
  {
    "id":694,
    "question":"尖「ㄈㄥ」",
    "answer":"峰",
    "option1":"烽",
    "option2":"鋒",
    "option3":"蜂",
    "ps":"最巔峰的狀態。",
    "category":"0",
    "original id":988
  },
  {
    "id":695,
    "question":"畏「ㄐㄩˋ」",
    "answer":"懼",
    "option1":"瞿",
    "option2":"俱",
    "option3":"遽",
    "ps":"害怕、恐懼。",
    "category":"0",
    "original id":994
  },
  {
    "id":696,
    "question":"「ㄎㄜ」臼",
    "answer":"窠",
    "option1":"科",
    "option2":"棵",
    "option3":"稞",
    "ps":"比喻陳舊、一成不變的規格模式。",
    "category":"0",
    "original id":997
  },
  {
    "id":697,
    "question":"卑「ㄌㄧㄝˋ」",
    "answer":"劣",
    "option1":"烈",
    "option2":"捩",
    "option3":"裂",
    "ps":"形容人格低下。",
    "category":"0",
    "original id":1000
  },
  {
    "id":698,
    "question":"陶「ㄓㄨˋ」",
    "answer":"鑄",
    "option1":"柱",
    "option2":"助",
    "option3":"駐",
    "ps":"用土作胚模以鑄造銅器。",
    "category":"0",
    "original id":1004
  },
  {
    "id":699,
    "question":"簡「ㄩˇ」",
    "answer":"窳",
    "option1":"寙",
    "option2":"圄",
    "option3":"雨",
    "ps":"簡陋粗劣。",
    "category":"0",
    "original id":1006
  },
  {
    "id":700,
    "question":"璀「ㄘㄢˋ」",
    "answer":"璨",
    "option1":"燦",
    "option2":"澯",
    "option3":"粲",
    "ps":"光明燦爛。",
    "category":"0",
    "original id":1011
  },
  {
    "id":701,
    "question":"擦「ㄕˋ」",
    "answer":"拭",
    "option1":"式",
    "option2":"飾",
    "option3":"試",
    "ps":"擦抹、拂拭。",
    "category":"0",
    "original id":1012
  },
  {
    "id":702,
    "question":"「ㄔㄨㄛˋ」學",
    "answer":"輟",
    "option1":"惙",
    "option2":"醊",
    "option3":"畷",
    "ps":"中途停學。",
    "category":"0",
    "original id":1019
  },
  {
    "id":703,
    "question":"「ㄇㄧㄡˋ」論",
    "answer":"謬",
    "option1":"繆",
    "option2":"戮",
    "option3":"廖",
    "ps":"荒唐錯誤的言論。",
    "category":"0",
    "original id":1024
  },
  {
    "id":704,
    "question":"嚏「˙ㄈㄣ」",
    "answer":"噴",
    "option1":"卉",
    "option2":"芬",
    "option3":"分",
    "ps":"鼻子黏膜因受寒氣或異物的刺激，而產生向外噴氣的動作。",
    "category":"0",
    "original id":1027
  },
  {
    "id":705,
    "question":"青「ㄊㄞˊ」",
    "answer":"苔",
    "option1":"台",
    "option2":"薹",
    "option3":"檯",
    "ps":"青色的苔蘚。",
    "category":"0",
    "original id":1029
  },
  {
    "id":706,
    "question":"「ㄕㄢˋ」寫",
    "answer":"繕",
    "option1":"善",
    "option2":"膳",
    "option3":"鄯",
    "ps":"抄寫、謄錄。",
    "category":"0",
    "original id":1031
  },
  {
    "id":707,
    "question":"石「ㄇㄛˋ」",
    "answer":"磨",
    "option1":"寞",
    "option2":"末",
    "option3":"摩",
    "ps":"一種用來磨碎穀粒的器具，由一對磨盤組成。",
    "category":"0",
    "original id":1038
  },
  {
    "id":708,
    "question":"舞「ㄉㄠˋ」",
    "answer":"蹈",
    "option1":"導",
    "option2":"稻",
    "option3":"盜",
    "ps":"一種藝術形式。",
    "category":"0",
    "original id":1042
  },
  {
    "id":709,
    "question":"陷「ㄐㄧㄥˇ」",
    "answer":"阱",
    "option1":"井",
    "option2":"丼",
    "option3":"警",
    "ps":"為捉捕野獸而掘的深坑。",
    "category":"0",
    "original id":1047
  },
  {
    "id":710,
    "question":"火「ㄏㄡˋ」",
    "answer":"候",
    "option1":"後",
    "option2":"侯",
    "option3":"厚",
    "ps":"比喻學力修養的功夫。",
    "category":"0",
    "original id":1048
  },
  {
    "id":711,
    "question":"見「ㄌㄧㄝˋ」心喜",
    "answer":"獵",
    "option1":"鬣",
    "option2":"躐",
    "option3":"犣",
    "ps":"後比喻舊習難忘，觸其所好，便心情愉悅而躍躍欲試。",
    "category":"0",
    "original id":1057
  },
  {
    "id":712,
    "question":"黃「ㄌㄧㄢˊ」",
    "answer":"連",
    "option1":"蓮",
    "option2":"璉",
    "option3":"憐",
    "ps":"植物名。根莖味苦，可入藥。",
    "category":"0",
    "original id":1059
  },
  {
    "id":713,
    "question":"相「ㄖㄨˊ」以沫",
    "answer":"濡",
    "option1":"孺",
    "option2":"儒",
    "option3":"蠕",
    "ps":"比喻人同處於困境，而互相以微力救助。",
    "category":"0",
    "original id":1061
  },
  {
    "id":714,
    "question":"「ㄒㄩㄣˊ」服",
    "answer":"馴",
    "option1":"紃",
    "option2":"尋",
    "option3":"巡",
    "ps":"順從。",
    "category":"0",
    "original id":1066
  },
  {
    "id":715,
    "question":"「ㄅㄠˇ」母",
    "answer":"保",
    "option1":"褓",
    "option2":"葆",
    "option3":"堡",
    "ps":"替人保育子女的婦人。",
    "category":"0",
    "original id":1071
  },
  {
    "id":716,
    "question":"頭昏腦「ㄓㄤˋ」",
    "answer":"脹",
    "option1":"漲",
    "option2":"帳",
    "option3":"賬",
    "ps":"頭部昏暈，心思不清。",
    "category":"0",
    "original id":1073
  },
  {
    "id":717,
    "question":"沉「ㄇㄧㄢˇ」",
    "answer":"湎",
    "option1":"免",
    "option2":"緬",
    "option3":"靦",
    "ps":"沉溺、沉迷。",
    "category":"0",
    "original id":1077
  },
  {
    "id":718,
    "question":"爾「ㄩˊ」我詐",
    "answer":"虞",
    "option1":"愚",
    "option2":"愉",
    "option3":"於",
    "ps":"彼此互相詐騙。形容人際間的鉤心鬥角。",
    "category":"0",
    "original id":1078
  },
  {
    "id":719,
    "question":"「ㄗㄢˇ」錢罐兒",
    "answer":"攢",
    "option1":"礸",
    "option2":"禶",
    "option3":"儹",
    "ps":"撲滿。",
    "category":"0",
    "original id":1081
  },
  {
    "id":720,
    "question":"內「ㄏㄨㄥˊ」",
    "answer":"訌",
    "option1":"鴻",
    "option2":"紅",
    "option3":"鬨",
    "ps":"集團內部由於權力或利益等原因，而發生爭權奪利的現象。",
    "category":"0",
    "original id":1082
  },
  {
    "id":721,
    "question":"尖嘴薄「ㄙㄞ」",
    "answer":"腮",
    "option1":"塞",
    "option2":"揌",
    "option3":"鰓",
    "ps":"形容說話尖酸刻薄。",
    "category":"0",
    "original id":1084
  },
  {
    "id":722,
    "question":"「ㄒㄧㄡˋ」手旁觀",
    "answer":"袖",
    "option1":"抽",
    "option2":"柚",
    "option3":"秀",
    "ps":"把手放在袖子裡，在一旁觀看。",
    "category":"0",
    "original id":1088
  },
  {
    "id":723,
    "question":"「ㄕㄜˋ」免",
    "answer":"赦",
    "option1":"設",
    "option2":"射",
    "option3":"社",
    "ps":"免除罪犯應得的刑罰。",
    "category":"0",
    "original id":1089
  },
  {
    "id":724,
    "question":"眼「ㄐㄧㄢˇ」",
    "answer":"瞼",
    "option1":"檢",
    "option2":"撿",
    "option3":"臉",
    "ps":"眼球前的軟皮肌肉組織，邊緣長有睫毛，可以保護眼球。",
    "category":"0",
    "original id":1096
  },
  {
    "id":725,
    "question":"指「ㄌㄨˋ」為馬",
    "answer":"鹿",
    "option1":"路",
    "option2":"錄",
    "option3":"祿",
    "ps":"比喻顛倒是非。",
    "category":"0",
    "original id":1097
  },
  {
    "id":726,
    "question":"「ㄔㄥ」乎其後",
    "answer":"瞠",
    "option1":"撐",
    "option2":"稱",
    "option3":"偁",
    "ps":"瞪大眼睛在後遙望。",
    "category":"0",
    "original id":1100
  },
  {
    "id":727,
    "question":"和「ㄒㄩˇ」",
    "answer":"煦",
    "option1":"熙",
    "option2":"照",
    "option3":"詡",
    "ps":"溫暖祥和的樣子。",
    "category":"0",
    "original id":1102
  },
  {
    "id":728,
    "question":"后「ㄧˋ」射日",
    "answer":"羿",
    "option1":"毅",
    "option2":"義",
    "option3":"意",
    "ps":"比喻為民除害或勇猛善戰。",
    "category":"0",
    "original id":1105
  },
  {
    "id":729,
    "question":"「ㄊㄥˊ」寫",
    "answer":"謄",
    "option1":"騰",
    "option2":"滕",
    "option3":"藤",
    "ps":"謄清抄寫。",
    "category":"0",
    "original id":1106
  },
  {
    "id":730,
    "question":"「ㄗㄨˇ」咒",
    "answer":"詛",
    "option1":"祖",
    "option2":"阻",
    "option3":"俎",
    "ps":"用惡毒的言語詛罵，或祈求鬼神降禍他人。",
    "category":"0",
    "original id":1109
  },
  {
    "id":731,
    "question":"郵「ㄔㄨㄛ」",
    "answer":"戳",
    "option1":"戮",
    "option2":"擢",
    "option3":"濯",
    "ps":"郵局在信件郵票上加蓋的墨印，含年、月、日及地名，郵票蓋此戳記後即不可再使用。從郵戳可以得知寄信人的所在地。",
    "category":"0",
    "original id":1112
  },
  {
    "id":732,
    "question":"「ㄌㄧㄣˊ」選",
    "answer":"遴",
    "option1":"麟",
    "option2":"鄰",
    "option3":"磷",
    "ps":"謹慎選擇。",
    "category":"0",
    "original id":1113
  },
  {
    "id":733,
    "question":"「ㄙˋ」意",
    "answer":"肆",
    "option1":"似",
    "option2":"賜",
    "option3":"伺",
    "ps":"任意。",
    "category":"0",
    "original id":1192
  },
  {
    "id":734,
    "question":"「ㄉㄨㄣ」厚",
    "answer":"敦",
    "option1":"墩",
    "option2":"燉",
    "option3":"惇",
    "ps":"寬宏厚道。",
    "category":"0",
    "original id":1193
  },
  {
    "id":735,
    "question":"「ㄒㄧ」手",
    "answer":"攜",
    "option1":"膝",
    "option2":"鑴",
    "option3":"犧",
    "ps":"手拉手。比喻感情親密。",
    "category":"0",
    "original id":1194
  },
  {
    "id":736,
    "question":"「ㄋㄩㄝˋ」稱",
    "answer":"謔",
    "option1":"虐",
    "option2":"瘧",
    "option3":"涅",
    "ps":"開玩笑的稱呼。",
    "category":"0",
    "original id":1195
  },
  {
    "id":737,
    "question":"「ㄑㄩㄢˇ」畝",
    "answer":"畎",
    "option1":"綣",
    "option2":"犬",
    "option3":"汱",
    "ps":"田間、田地。",
    "category":"0",
    "original id":1196
  },
  {
    "id":738,
    "question":"「ㄆㄠˊ」澤",
    "answer":"袍",
    "option1":"鞄",
    "option2":"炮",
    "option3":"砲",
    "ps":"形容軍人間休戚與共的友情。",
    "category":"0",
    "original id":1197
  },
  {
    "id":739,
    "question":"「ㄉㄧˋ」減",
    "answer":"遞",
    "option1":"締",
    "option2":"第",
    "option3":"帝",
    "ps":"順次減少。",
    "category":"0",
    "original id":1198
  },
  {
    "id":740,
    "question":"「ㄑㄧㄢˇ」返",
    "answer":"遣",
    "option1":"遺",
    "option2":"繾",
    "option3":"譴",
    "ps":"押送回原來的地方。",
    "category":"0",
    "original id":1199
  },
  {
    "id":741,
    "question":"「ㄐㄧㄣ」抱",
    "answer":"襟",
    "option1":"擒",
    "option2":"觔",
    "option3":"筋",
    "ps":"懷抱。",
    "category":"0",
    "original id":1200
  },
  {
    "id":742,
    "question":"「ㄐㄧㄝˋ」律",
    "answer":"戒",
    "option1":"悈",
    "option2":"械",
    "option3":"誡",
    "ps":"宗教徒所守的法規。",
    "category":"0",
    "original id":1201
  },
  {
    "id":743,
    "question":"「ㄌㄧㄡˋ」狗",
    "answer":"遛",
    "option1":"溜",
    "option2":"塯",
    "option3":"蹓",
    "ps":"帶狗散步，助其舒活筋骨。",
    "category":"0",
    "original id":1202
  },
  {
    "id":744,
    "question":"「ㄐㄧㄝˊ」斷",
    "answer":"截",
    "option1":"節",
    "option2":"結",
    "option3":"傑",
    "ps":"切斷、割斷。",
    "category":"0",
    "original id":1203
  },
  {
    "id":745,
    "question":"「ㄓㄨˇ」存",
    "answer":"貯",
    "option1":"煮",
    "option2":"主",
    "option3":"矚",
    "ps":"儲備、存放。",
    "category":"0",
    "original id":1204
  },
  {
    "id":746,
    "question":"禁「ㄌㄨㄢˊ」",
    "answer":"臠",
    "option1":"巒",
    "option2":"鑾",
    "option3":"孿",
    "ps":"比喻私自享有，不許他人染指的東西。",
    "category":"0",
    "original id":1205
  },
  {
    "id":747,
    "question":"敬「ㄨㄟˋ」",
    "answer":"畏",
    "option1":"喂",
    "option2":"餵",
    "option3":"為",
    "ps":"既恭敬又畏懼。",
    "category":"0",
    "original id":1308
  },
  {
    "id":748,
    "question":"盛「ㄓㄨㄢˋ」",
    "answer":"饌",
    "option1":"撰",
    "option2":"譔",
    "option3":"僎",
    "ps":"豐盛甘美的酒食。",
    "category":"0",
    "original id":1316
  },
  {
    "id":749,
    "question":"震「ㄏㄞˋ」",
    "answer":"駭",
    "option1":"亥",
    "option2":"絯",
    "option3":"害",
    "ps":"震驚懼怕。",
    "category":"0",
    "original id":1322
  },
  {
    "id":750,
    "question":"雪「ㄩㄢ」",
    "answer":"冤",
    "option1":"蒬",
    "option2":"宛",
    "option3":"鴛",
    "ps":"洗刷冤屈。",
    "category":"0",
    "original id":1330
  },
  {
    "id":751,
    "question":"仕「ㄏㄨㄢˋ」",
    "answer":"宦",
    "option1":"換",
    "option2":"喚",
    "option3":"官",
    "ps":"做官。",
    "category":"0",
    "original id":1340
  },
  {
    "id":752,
    "question":"規「ㄏㄨㄚˋ」",
    "answer":"畫",
    "option1":"劃",
    "option2":"澅",
    "option3":"繣",
    "ps":"計畫、謀畫。",
    "category":"0",
    "original id":1346
  },
  {
    "id":753,
    "question":"覆「ㄔㄜˋ」",
    "answer":"轍",
    "option1":"撤",
    "option2":"徹",
    "option3":"澈",
    "ps":"比喻曾經失敗的做法，足為後人鑑戒。",
    "category":"0",
    "original id":1353
  },
  {
    "id":754,
    "question":"沿「ㄒㄧˊ」",
    "answer":"襲",
    "option1":"席",
    "option2":"惜",
    "option3":"習",
    "ps":"依循舊法。",
    "category":"0",
    "original id":1360
  },
  {
    "id":755,
    "question":"衰「ㄐㄧㄝˊ」",
    "answer":"竭",
    "option1":"鍻",
    "option2":"碣",
    "option3":"楬",
    "ps":"生理機能嚴重衰微，力量用完。",
    "category":"0",
    "original id":1373
  },
  {
    "id":756,
    "question":"積「ㄗㄢˇ」",
    "answer":"攢",
    "option1":"礸",
    "option2":"禶",
    "option3":"儹",
    "ps":"一點一滴的累積儲蓄。",
    "category":"0",
    "original id":1387
  },
  {
    "id":757,
    "question":"民國「ㄓㄠˋ」建",
    "answer":"肇",
    "option1":"趙",
    "option2":"照",
    "option3":"造",
    "ps":"民國開始成立、建造。",
    "category":"0",
    "original id":1397
  },
  {
    "id":758,
    "question":"「ㄒㄧㄠ」壤之別",
    "answer":"霄",
    "option1":"銷",
    "option2":"逍",
    "option3":"消",
    "ps":"形容如天地般相差極遠，極為不同。",
    "category":"0",
    "original id":1404
  },
  {
    "id":759,
    "question":"成敗利「ㄉㄨㄣˋ」",
    "answer":"鈍",
    "option1":"純",
    "option2":"炖",
    "option3":"燉",
    "ps":"成功失敗與順利挫折。",
    "category":"0",
    "original id":1411
  },
  {
    "id":760,
    "question":"閉門造「ㄐㄩ」",
    "answer":"車",
    "option1":"居",
    "option2":"拘",
    "option3":"沮",
    "ps":"按照一定的規格在家裡造車。",
    "category":"0",
    "original id":1418
  },
  {
    "id":761,
    "question":"雅人深「ㄓˋ」",
    "answer":"致",
    "option1":"摯",
    "option2":"緻",
    "option3":"誌",
    "ps":"風雅之人的高深意致。",
    "category":"0",
    "original id":1419
  },
  {
    "id":762,
    "question":"「ㄉㄧㄠˋ」兵遣將",
    "answer":"調",
    "option1":"吊",
    "option2":"掉",
    "option3":"釣",
    "ps":"調遣士兵，派任將領。",
    "category":"0",
    "original id":1423
  },
  {
    "id":763,
    "question":"動如「ㄕㄣ」商",
    "answer":"參",
    "option1":"深",
    "option2":"申",
    "option3":"紳",
    "ps":"參，參宿。商，商星，為心宿的主星。",
    "category":"0",
    "original id":1427
  },
  {
    "id":764,
    "question":"違「ㄠˋ」不從",
    "answer":"拗",
    "option1":"澳",
    "option2":"傲",
    "option3":"奧",
    "ps":"違背反抗不順從。",
    "category":"0",
    "original id":1429
  },
  {
    "id":765,
    "question":"龍蛇「ㄏㄨㄣˋ」雜",
    "answer":"混",
    "option1":"渾",
    "option2":"倱",
    "option3":"諢",
    "ps":"比喻愚賢不一的人混在一起。",
    "category":"0",
    "original id":1430
  },
  {
    "id":766,
    "question":"鬼使神「ㄔㄞ」",
    "answer":"差",
    "option1":"拆",
    "option2":"蹉",
    "option3":"釵",
    "ps":"冥冥中有鬼神相助。",
    "category":"0",
    "original id":1435
  },
  {
    "id":767,
    "question":"「ㄧˋ」錦還鄉",
    "answer":"衣",
    "option1":"ㄧ",
    "option2":"意",
    "option3":"抑",
    "ps":"身穿錦鏽的衣服返回故鄉。",
    "category":"0",
    "original id":1441
  },
  {
    "id":768,
    "question":"橫眉「ㄕㄨˋ」眼",
    "answer":"豎",
    "option1":"述",
    "option2":"樹",
    "option3":"束",
    "ps":"形容人瞪大眼睛或強硬的神情。",
    "category":"0",
    "original id":1445
  },
  {
    "id":769,
    "question":"人言「ㄐㄧˊ」ㄐㄧˊ",
    "answer":"藉",
    "option1":"吉",
    "option2":"汲",
    "option3":"急",
    "ps":"指人們議論紛紛。",
    "category":"0",
    "original id":1454
  },
  {
    "id":770,
    "question":"過河「ㄗㄨˊ」子",
    "answer":"卒",
    "option1":"崒",
    "option2":"族",
    "option3":"足",
    "ps":"本指象棋中的兵卒，只能前進，不能後退。比喻毫無退路，只能向前衝，不能退的人。",
    "category":"0",
    "original id":1455
  },
  {
    "id":771,
    "question":"隨聲附「ㄏㄜˋ」",
    "answer":"和",
    "option1":"賀",
    "option2":"喝",
    "option3":"鶴",
    "ps":"自己沒有主見，只能迎合他人的意見。",
    "category":"0",
    "original id":1464
  },
  {
    "id":772,
    "question":"「ㄉㄧㄠ」鑽",
    "answer":"刁",
    "option1":"叼",
    "option2":"凋",
    "option3":"雕",
    "ps":"奸詐、狡猾。",
    "category":"0",
    "original id":1467
  },
  {
    "id":773,
    "question":"「ㄔㄢˊ」涎",
    "answer":"饞",
    "option1":"讒",
    "option2":"嚵",
    "option3":"纏",
    "ps":"因貪食而流的口涎。",
    "category":"0",
    "original id":1471
  },
  {
    "id":774,
    "question":"「ㄕㄜˋ」嫌",
    "answer":"涉",
    "option1":"射",
    "option2":"社",
    "option3":"攝",
    "ps":"有涉及的嫌疑。",
    "category":"0",
    "original id":1473
  },
  {
    "id":775,
    "question":"「ㄐㄧㄣ」貼",
    "answer":"津",
    "option1":"金",
    "option2":"惍",
    "option3":"筋",
    "ps":"俸給之外的補助。",
    "category":"0",
    "original id":1474
  },
  {
    "id":776,
    "question":"「ㄨㄢˇ」輩",
    "answer":"晚",
    "option1":"睌",
    "option2":"挽",
    "option3":"脕",
    "ps":"後輩。輩分比較低的人。",
    "category":"0",
    "original id":1476
  },
  {
    "id":777,
    "question":"「ㄆㄢˊ」石",
    "answer":"磐",
    "option1":"槃",
    "option2":"磻",
    "option3":"盤",
    "ps":"巨大的石頭。比喻穩固的基礎。",
    "category":"0",
    "original id":1478
  },
  {
    "id":778,
    "question":"「ㄒㄩㄢˋ」耀",
    "answer":"炫",
    "option1":"鉉",
    "option2":"昡",
    "option3":"眩",
    "ps":"<1>光芒明亮耀眼。<2>誇耀。亦作「衒耀」。",
    "category":"0",
    "original id":1479
  },
  {
    "id":779,
    "question":"「ㄈㄥ」火",
    "answer":"烽",
    "option1":"鋒",
    "option2":"豐",
    "option3":"桻",
    "ps":"<1>兵亂。<2>古時軍隊用來示警、傳遞軍情的煙火。",
    "category":"0",
    "original id":1481
  },
  {
    "id":780,
    "question":"「ㄇㄧㄡˋ」誤",
    "answer":"謬",
    "option1":"繆",
    "option2":"戮",
    "option3":"寥",
    "ps":"<1>錯誤。<2>語言運用或心理臆測的疏失。亦作「誖誤」。",
    "category":"0",
    "original id":1483
  },
  {
    "id":781,
    "question":"「ㄅㄧㄢˋ」駁",
    "answer":"辯",
    "option1":"辮",
    "option2":"辨",
    "option3":"辦",
    "ps":"據理爭辯駁斥。",
    "category":"0",
    "original id":1484
  },
  {
    "id":782,
    "question":"「ㄌㄨㄛˊ」輯",
    "answer":"邏",
    "option1":"羅",
    "option2":"籮",
    "option3":"囉",
    "ps":"<1>研究思想本質和過程的科學。為英語logic的音譯。見「理則學」條。<2>合乎一般常情的規律。",
    "category":"0",
    "original id":1486
  },
  {
    "id":783,
    "question":"同「ㄌㄧㄠˊ」",
    "answer":"僚",
    "option1":"寮",
    "option2":"嫽",
    "option3":"撩",
    "ps":"共事的官吏。",
    "category":"0",
    "original id":1488
  },
  {
    "id":784,
    "question":"山「ㄌㄢˊ」",
    "answer":"嵐",
    "option1":"瀾",
    "option2":"藍",
    "option3":"斕",
    "ps":"山中的霧氣。",
    "category":"0",
    "original id":1489
  },
  {
    "id":785,
    "question":"屈「ㄋㄠˊ」",
    "answer":"撓",
    "option1":"橈",
    "option2":"譊",
    "option3":"惱",
    "ps":"屈服折從。",
    "category":"0",
    "original id":1491
  },
  {
    "id":786,
    "question":"寶「ㄗㄨㄛˋ」",
    "answer":"座",
    "option1":"坐",
    "option2":"祚",
    "option3":"作",
    "ps":"本指王位或神佛的座位，後泛指尊貴的座位。",
    "category":"0",
    "original id":1493
  },
  {
    "id":787,
    "question":"貌「ㄑㄧㄣˇ」",
    "answer":"寢",
    "option1":"螼",
    "option2":"昑",
    "option3":"寑",
    "ps":"容貌醜陋。或作「貌侵」。",
    "category":"0",
    "original id":1495
  },
  {
    "id":788,
    "question":"完「ㄅㄧˋ」",
    "answer":"畢",
    "option1":"罼",
    "option2":"閉",
    "option3":"敝",
    "ps":"完成、結束。",
    "category":"0",
    "original id":1497
  },
  {
    "id":789,
    "question":"老「ㄠˇ」",
    "answer":"媼",
    "option1":"襖",
    "option2":"褓",
    "option3":"嫗",
    "ps":"年老的婦人。",
    "category":"0",
    "original id":1498
  },
  {
    "id":790,
    "question":"甘「ㄊㄧㄢˊ」",
    "answer":"甜",
    "option1":"恬",
    "option2":"填",
    "option3":"舔",
    "ps":"甜美。",
    "category":"0",
    "original id":1499
  },
  {
    "id":791,
    "question":"浪「ㄉㄤˋ」",
    "answer":"蕩",
    "option1":"盪",
    "option2":"璗",
    "option3":"逿",
    "ps":"<1>毫無目的的漫遊、流浪。<2>行為放蕩不檢。<3>悠然自得。",
    "category":"0",
    "original id":1501
  },
  {
    "id":792,
    "question":"活「ㄌㄨㄛˋ」",
    "answer":"絡",
    "option1":"洛",
    "option2":"落",
    "option3":"袼",
    "ps":"<1>靈活、通達。<2>不確定，模稜兩可。<3>使血脈流通。",
    "category":"0",
    "original id":1502
  },
  {
    "id":793,
    "question":"裁「ㄆㄢˋ」",
    "answer":"判",
    "option1":"叛",
    "option2":"詊",
    "option3":"盼",
    "ps":"依競賽規則，對競賽成績或競賽中所發生的問題作公平的處置或評判。",
    "category":"0",
    "original id":1503
  },
  {
    "id":794,
    "question":"慰「ㄐㄧㄝˋ」",
    "answer":"藉",
    "option1":"戒",
    "option2":"界",
    "option3":"籍",
    "ps":"安撫。",
    "category":"0",
    "original id":1505
  },
  {
    "id":795,
    "question":"陷入「ㄐㄧㄤ」局",
    "answer":"僵",
    "option1":"韁",
    "option2":"疆",
    "option3":"殭",
    "ps":"陷入停滯無法開展的局勢。",
    "category":"0",
    "original id":1507
  },
  {
    "id":796,
    "question":"「ㄐㄧㄢˇ」以養廉",
    "answer":"儉",
    "option1":"檢",
    "option2":"撿",
    "option3":"減",
    "ps":"節儉能夠培養廉潔的心。",
    "category":"0",
    "original id":1509
  },
  {
    "id":797,
    "question":"手「ㄖㄣˋ」仇敵",
    "answer":"刃",
    "option1":"紉",
    "option2":"認",
    "option3":"仞",
    "ps":"親手殺了仇人、敵人。",
    "category":"0",
    "original id":1512
  },
  {
    "id":798,
    "question":"批「ㄒㄧˋ」導窾",
    "answer":"郤",
    "option1":"卻",
    "option2":"矽",
    "option3":"隙",
    "ps":"比喻凡事得其要領，就可以迎刃而解。",
    "category":"0",
    "original id":1514
  },
  {
    "id":799,
    "question":"說話委「ㄨㄢˇ」",
    "answer":"婉",
    "option1":"蜿",
    "option2":"菀",
    "option3":"晚",
    "ps":"說話委曲婉轉。",
    "category":"0",
    "original id":1515
  },
  {
    "id":800,
    "question":"婦人之「ㄖㄣˊ」",
    "answer":"仁",
    "option1":"人",
    "option2":"芢",
    "option3":"紝",
    "ps":"施小惠而不識大體。比喻姑息少決斷。",
    "category":"0",
    "original id":1517
  },
  {
    "id":801,
    "question":"「ㄨㄟˇㄨㄟˇ」而談",
    "answer":"娓",
    "option1":"委",
    "option2":"偉",
    "option3":"緯",
    "ps":"形容講話連續不斷的樣子。",
    "category":"0",
    "original id":1519
  },
  {
    "id":802,
    "question":"「ㄓˊ」意前往",
    "answer":"執",
    "option1":"慹",
    "option2":"值",
    "option3":"植",
    "ps":"堅持自己的意見前去。",
    "category":"0",
    "original id":1522
  },
  {
    "id":803,
    "question":"構「ㄒㄧㄢˋ」",
    "answer":"陷",
    "option1":"餡",
    "option2":"錎",
    "option3":"限",
    "ps":"設計陷人於罪。",
    "category":"0",
    "original id":1531
  },
  {
    "id":804,
    "question":"洗「ㄓㄨㄛˊ」",
    "answer":"濯",
    "option1":"卓",
    "option2":"灼",
    "option3":"擢",
    "ps":"清洗。",
    "category":"0",
    "original id":1533
  },
  {
    "id":805,
    "question":"魚游「ㄈㄨˇ」中",
    "answer":"釜",
    "option1":"俯",
    "option2":"斧",
    "option3":"府",
    "ps":"比喻身處險境，危在旦夕。",
    "category":"0",
    "original id":1534
  },
  {
    "id":806,
    "question":"通「ㄒㄧㄠˇ」",
    "answer":"曉",
    "option1":"小",
    "option2":"筱",
    "option3":"僥",
    "ps":"從晚上到天亮，徹夜。",
    "category":"0",
    "original id":1535
  },
  {
    "id":807,
    "question":"抵「ㄒㄧㄠ」",
    "answer":"銷",
    "option1":"消",
    "option2":"宵",
    "option3":"踃",
    "ps":"兩種事物的功用因相反而互相抵減銷去。",
    "category":"0",
    "original id":1537
  },
  {
    "id":808,
    "question":"抱「ㄏㄢˋ」",
    "answer":"憾",
    "option1":"撼",
    "option2":"熯",
    "option3":"悍",
    "ps":"心中懷著遺憾。",
    "category":"0",
    "original id":1539
  },
  {
    "id":809,
    "question":"雪「ㄑㄧㄠ」",
    "answer":"橇",
    "option1":"撬",
    "option2":"鍬",
    "option3":"蹺",
    "ps":"利用長條形平滑板塊在雪地上滑行的無輪交通工具。最初是由狗或鹿拉動，現有以機械帶動的。",
    "category":"0",
    "original id":1540
  },
  {
    "id":810,
    "question":"敏「ㄐㄧㄝˊ」",
    "answer":"捷",
    "option1":"睫",
    "option2":"踕",
    "option3":"崨",
    "ps":"反應迅速快捷。",
    "category":"0",
    "original id":1541
  },
  {
    "id":811,
    "question":"變生肘「ㄧㄝˋ」",
    "answer":"腋",
    "option1":"業",
    "option2":"掖",
    "option3":"夜",
    "ps":"比喻禍亂發生在身邊。",
    "category":"0",
    "original id":1543
  },
  {
    "id":812,
    "question":"喜「ㄓㄤˋ」",
    "answer":"幛",
    "option1":"帳",
    "option2":"仗",
    "option3":"障",
    "ps":"浮黏祝頌詞以祝賀他人喜事的大紅綢緞。",
    "category":"0",
    "original id":1544
  },
  {
    "id":813,
    "question":"擊「ㄎㄨㄟˋ」",
    "answer":"潰",
    "option1":"嘳",
    "option2":"撌",
    "option3":"憒",
    "ps":"打垮使散亂。",
    "category":"0",
    "original id":1545
  },
  {
    "id":814,
    "question":"推「ㄊㄨㄛ」",
    "answer":"託",
    "option1":"拖",
    "option2":"詑",
    "option3":"托",
    "ps":"藉口推辭規避。",
    "category":"0",
    "original id":1548
  },
  {
    "id":815,
    "question":"成「ㄖㄣˊ」之美",
    "answer":"人",
    "option1":"仁",
    "option2":"任",
    "option3":"忍",
    "ps":"成全別人的好事。",
    "category":"0",
    "original id":1550
  },
  {
    "id":816,
    "question":"壓「ㄧˋ」",
    "answer":"抑",
    "option1":"亦",
    "option2":"益",
    "option3":"仰",
    "ps":"對人的思想、情感、行為等加以抑止或限制。",
    "category":"0",
    "original id":1551
  },
  {
    "id":817,
    "question":"排「ㄑㄧㄢˇ」",
    "answer":"遣",
    "option1":"繾",
    "option2":"譴",
    "option3":"淺",
    "ps":"排除、解決。",
    "category":"0",
    "original id":1553
  },
  {
    "id":818,
    "question":"天「ㄊㄧㄥˊ」",
    "answer":"庭",
    "option1":"亭",
    "option2":"蜓",
    "option3":"廷",
    "ps":"天。",
    "category":"0",
    "original id":1554
  },
  {
    "id":819,
    "question":"「ㄖㄨㄥˊ」馬生涯",
    "answer":"戎",
    "option1":"狨",
    "option2":"絨",
    "option3":"榮",
    "ps":"從軍、作戰的生活。",
    "category":"0",
    "original id":1555
  },
  {
    "id":820,
    "question":"烘「ㄅㄟˋ」",
    "answer":"焙",
    "option1":"培",
    "option2":"倍",
    "option3":"備",
    "ps":"用火烘乾。",
    "category":"0",
    "original id":1557
  },
  {
    "id":821,
    "question":"功「ㄐㄧ」",
    "answer":"績",
    "option1":"積",
    "option2":"激",
    "option3":"機",
    "ps":"功勞、勛績。",
    "category":"0",
    "original id":1559
  },
  {
    "id":822,
    "question":"「ㄊㄞˊ」舉",
    "answer":"抬",
    "option1":"颱",
    "option2":"檯",
    "option3":"邰",
    "ps":"獎勵、提拔。",
    "category":"0",
    "original id":1561
  },
  {
    "id":823,
    "question":"僕「ㄧˋ」",
    "answer":"役",
    "option1":"ㄧ",
    "option2":"亦",
    "option3":"益",
    "ps":"僕人﹑僕從。",
    "category":"0",
    "original id":1562
  },
  {
    "id":824,
    "question":"無可比「ㄋㄧˇ」",
    "answer":"擬",
    "option1":"你",
    "option2":"儗",
    "option3":"譺",
    "ps":"沒有可與相比的。",
    "category":"0",
    "original id":1563
  },
  {
    "id":825,
    "question":"「ㄊㄢˊ」花",
    "answer":"曇",
    "option1":"談",
    "option2":"潭",
    "option3":"彈",
    "ps":"植物名。",
    "category":"0",
    "original id":1565
  },
  {
    "id":826,
    "question":"「ㄐㄩㄣˋ」事",
    "answer":"竣",
    "option1":"畯",
    "option2":"焌",
    "option3":"晙",
    "ps":"事畢、完工。",
    "category":"0",
    "original id":1567
  },
  {
    "id":827,
    "question":"千「ㄌㄩˋ」ㄧ得",
    "answer":"慮",
    "option1":"濾",
    "option2":"儢",
    "option3":"率",
    "ps":"愚笨者的想法總有可取之處。",
    "category":"0",
    "original id":1568
  },
  {
    "id":828,
    "question":"毛「ㄗㄠˋ」",
    "answer":"躁",
    "option1":"噪",
    "option2":"燥",
    "option3":"趮",
    "ps":"性急而易衝動。",
    "category":"0",
    "original id":1569
  },
  {
    "id":829,
    "question":"「ㄗㄡˋ」效",
    "answer":"奏",
    "option1":"揍",
    "option2":"驟",
    "option3":"晝",
    "ps":"臣下向君上陳說事物的功效。",
    "category":"0",
    "original id":1570
  },
  {
    "id":830,
    "question":"「ㄧㄣˊ」夜",
    "answer":"夤",
    "option1":"寅",
    "option2":"釿",
    "option3":"銀",
    "ps":"深夜。",
    "category":"0",
    "original id":1573
  },
  {
    "id":831,
    "question":"封「ㄕˇ」長蛇",
    "answer":"豕",
    "option1":"使",
    "option2":"始",
    "option3":"駛",
    "ps":"比喻貪暴的人。",
    "category":"0",
    "original id":1574
  },
  {
    "id":832,
    "question":"「ㄉㄨˇ」嘴",
    "answer":"堵",
    "option1":"帾",
    "option2":"睹",
    "option3":"賭",
    "ps":"堵住嘴巴。",
    "category":"0",
    "original id":1577
  },
  {
    "id":833,
    "question":"整「ㄉㄨㄣˋ」",
    "answer":"頓",
    "option1":"噸",
    "option2":"鈍",
    "option3":"盾",
    "ps":"把散亂或不健全的事物治理得有條不紊。",
    "category":"0",
    "original id":1578
  },
  {
    "id":834,
    "question":"丟「ㄎㄨㄟ」棄甲",
    "answer":"盔",
    "option1":"窺",
    "option2":"虧",
    "option3":"鍷",
    "ps":"形容狼狽敗逃的樣子。　",
    "category":"0",
    "original id":1580
  },
  {
    "id":835,
    "question":"「ㄐㄧㄝˋ」期",
    "answer":"屆",
    "option1":"戒",
    "option2":"藉",
    "option3":"借",
    "ps":"到期。",
    "category":"0",
    "original id":1581
  },
  {
    "id":836,
    "question":"雨「ㄇㄨˋ」風餐",
    "answer":"沐",
    "option1":"木",
    "option2":"牧",
    "option3":"墓",
    "ps":"被雨淋身，被風吹拂。比喻勞苦不安定。",
    "category":"0",
    "original id":1583
  },
  {
    "id":837,
    "question":"「ㄉㄢˋ」煩",
    "answer":"憚",
    "option1":"潬",
    "option2":"僤",
    "option3":"暺",
    "ps":"畏懼事情的煩瑣。",
    "category":"0",
    "original id":1584
  },
  {
    "id":838,
    "question":"「ㄘㄨㄟ」枯拉朽",
    "answer":"摧",
    "option1":"催",
    "option2":"鏙",
    "option3":"磪",
    "ps":"比喻摧毀虛弱勢力極為容易。",
    "category":"0",
    "original id":1585
  },
  {
    "id":839,
    "question":"「ㄐㄧㄝˊ」稿",
    "answer":"截",
    "option1":"劫",
    "option2":"結",
    "option3":"捷",
    "ps":"停止收受稿件。",
    "category":"0",
    "original id":1587
  },
  {
    "id":840,
    "question":"專心「ㄓˋ」志",
    "answer":"致",
    "option1":"治",
    "option2":"志",
    "option3":"至",
    "ps":"專一心思，貫徹意志。",
    "category":"0",
    "original id":1588
  },
  {
    "id":841,
    "question":"「ㄇㄧˊ」月",
    "answer":"彌",
    "option1":"謎",
    "option2":"瀰",
    "option3":"獼",
    "ps":"小兒出生滿一個月。",
    "category":"0",
    "original id":1589
  },
  {
    "id":842,
    "question":"長「ㄒㄩ」短嘆",
    "answer":"吁",
    "option1":"虛",
    "option2":"噓",
    "option3":"需",
    "ps":"表示非常憂戚。",
    "category":"0",
    "original id":1591
  },
  {
    "id":843,
    "question":"「ㄧㄢˊ」續",
    "answer":"延",
    "option1":"沿",
    "option2":"炎",
    "option3":"研",
    "ps":"繼續。",
    "category":"0",
    "original id":1593
  },
  {
    "id":844,
    "question":"尺「ㄈㄨˊ」千里",
    "answer":"幅",
    "option1":"福",
    "option2":"蝠",
    "option3":"踾",
    "ps":"指篇幅雖短而內容豐富，氣勢遠大。",
    "category":"0",
    "original id":1594
  },
  {
    "id":845,
    "question":"「ㄩㄣˋ」色",
    "answer":"慍",
    "option1":"醞",
    "option2":"熨",
    "option3":"韻",
    "ps":"怨怒的容色。",
    "category":"0",
    "original id":1595
  },
  {
    "id":846,
    "question":"楚材「ㄐㄧㄣˋ」用",
    "answer":"晉",
    "option1":"進",
    "option2":"盡",
    "option3":"勁",
    "ps":"楚國的人才為晉國所用。比喻人才外流。",
    "category":"0",
    "original id":1597
  },
  {
    "id":847,
    "question":"深根「ㄉㄧˇ」固",
    "answer":"柢",
    "option1":"邸",
    "option2":"抵",
    "option3":"底",
    "ps":"比喻根基堅固而不動搖。",
    "category":"0",
    "original id":1599
  },
  {
    "id":848,
    "question":"「ㄐㄧㄤˋ」心獨具",
    "answer":"匠",
    "option1":"降",
    "option2":"將",
    "option3":"醬",
    "ps":"別具巧妙的心思。",
    "category":"0",
    "original id":1601
  },
  {
    "id":849,
    "question":"「ㄧˋ」想天開",
    "answer":"異",
    "option1":"弈",
    "option2":"羿",
    "option3":"抑",
    "ps":"不符實際、不合事理的奇特想法。",
    "category":"0",
    "original id":1603
  },
  {
    "id":850,
    "question":"加強戰「ㄅㄟˋ」",
    "answer":"備",
    "option1":"被",
    "option2":"憊",
    "option3":"倍",
    "ps":"加強為參戰做的準備。",
    "category":"0",
    "original id":1604
  },
  {
    "id":851,
    "question":"人心「ㄆㄛˇ」測",
    "answer":"叵",
    "option1":"剖",
    "option2":"笸",
    "option3":"巨",
    "ps":"人心變化多端，難以預料。",
    "category":"0",
    "original id":1605
  },
  {
    "id":852,
    "question":"招降納「ㄆㄢˋ」",
    "answer":"叛",
    "option1":"畔",
    "option2":"判",
    "option3":"拚",
    "ps":"招收投降的人，接納敵方叛變的人。",
    "category":"0",
    "original id":1606
  },
  {
    "id":853,
    "question":"「ㄐㄧㄝˊ」足先登",
    "answer":"捷",
    "option1":"潔",
    "option2":"傑",
    "option3":"節",
    "ps":"比喻行動最快者先達到目的。",
    "category":"0",
    "original id":1609
  },
  {
    "id":854,
    "question":"「ㄆㄧˋ」滾尿流",
    "answer":"屁",
    "option1":"庇",
    "option2":"癖",
    "option3":"鷿",
    "ps":"形容非常驚懼害怕，狼狽不堪。",
    "category":"0",
    "original id":1610
  },
  {
    "id":855,
    "question":"官居要「ㄐㄧㄣ」",
    "answer":"津",
    "option1":"筋",
    "option2":"今",
    "option3":"金",
    "ps":"擔任重要的官位。",
    "category":"0",
    "original id":1611
  },
  {
    "id":856,
    "question":"「ㄐㄧㄤ」功折罪",
    "answer":"將",
    "option1":"江",
    "option2":"僵",
    "option3":"韁",
    "ps":"用功勞來抵消罪過。",
    "category":"0",
    "original id":1613
  },
  {
    "id":857,
    "question":"踏上「ㄓㄥ」途",
    "answer":"征",
    "option1":"怔",
    "option2":"爭",
    "option3":"炡",
    "ps":"出門遠行。",
    "category":"0",
    "original id":1615
  },
  {
    "id":858,
    "question":"不共「ㄉㄞˋ」天",
    "answer":"戴",
    "option1":"帶",
    "option2":"載",
    "option3":"代",
    "ps":"不願與仇人共生世間。比喻仇恨極深。",
    "category":"0",
    "original id":1616
  },
  {
    "id":859,
    "question":"起「ㄔㄥˊ」轉合",
    "answer":"承",
    "option1":"城",
    "option2":"程",
    "option3":"成",
    "ps":"泛指文章的作法。",
    "category":"0",
    "original id":1619
  },
  {
    "id":860,
    "question":"左支右「ㄔㄨˋ」",
    "answer":"絀",
    "option1":"詘",
    "option2":"黜",
    "option3":"觸",
    "ps":"本指射箭時以左臂將弓撐直，曲右臂以扣弦。後用以形容顧此失彼，窮於應付的窘況。亦作「左右支ㄔㄨˋ」。",
    "category":"0",
    "original id":1621
  },
  {
    "id":861,
    "question":"講信修「ㄇㄨˋ」",
    "answer":"睦",
    "option1":"幕",
    "option2":"陸",
    "option3":"目",
    "ps":"講求誠信，相處親善和睦。",
    "category":"0",
    "original id":1623
  },
  {
    "id":862,
    "question":"「ㄊㄤˊ」臂當車",
    "answer":"螳",
    "option1":"堂",
    "option2":"唐",
    "option3":"糖",
    "ps":"比喻不自量力。",
    "category":"0",
    "original id":1625
  },
  {
    "id":863,
    "question":"「ㄈㄨˊ」員遼闊",
    "answer":"幅",
    "option1":"服",
    "option2":"扶",
    "option3":"福",
    "ps":"疆域廣闊。",
    "category":"0",
    "original id":1626
  },
  {
    "id":864,
    "question":"「ㄒㄩㄣˊ」尺之祿",
    "answer":"尋",
    "option1":"巡",
    "option2":"循",
    "option3":"撏",
    "ps":"指微薄的俸祿。",
    "category":"0",
    "original id":1628
  },
  {
    "id":865,
    "question":"展「ㄔˋ」高飛",
    "answer":"翅",
    "option1":"赤",
    "option2":"斥",
    "option3":"鷘",
    "ps":"張開翅膀，在天空中飛翔。",
    "category":"0",
    "original id":1631
  },
  {
    "id":866,
    "question":"「ㄌㄧˋ」精圖治",
    "answer":"勵",
    "option1":"濿",
    "option2":"礪",
    "option3":"厲",
    "ps":"發憤圖強，力求有所作為。",
    "category":"0",
    "original id":1634
  },
  {
    "id":867,
    "question":"安「ㄅㄨˋ」當車",
    "answer":"步",
    "option1":"布",
    "option2":"不",
    "option3":"佈",
    "ps":"慢慢的走，當作乘車。",
    "category":"0",
    "original id":1636
  },
  {
    "id":868,
    "question":"無「ㄒㄧㄝˋ」可擊",
    "answer":"懈",
    "option1":"邂",
    "option2":"澥",
    "option3":"謝",
    "ps":"沒有任何缺點可讓人攻擊。",
    "category":"0",
    "original id":1638
  },
  {
    "id":869,
    "question":"一「ㄇㄛˇ」斜陽",
    "answer":"抹",
    "option1":"秣",
    "option2":"抺",
    "option3":"摹",
    "ps":"一片斜陽。斜陽有如塗抹成片的樣子。",
    "category":"0",
    "original id":1639
  },
  {
    "id":870,
    "question":"矛「ㄉㄨㄣˋ」",
    "answer":"盾",
    "option1":"頓",
    "option2":"遁",
    "option3":"鈍",
    "ps":"武器名，古代兩種功用不同的兵器。",
    "category":"0",
    "original id":1641
  },
  {
    "id":871,
    "question":"「ㄔㄨˇ」潤而雨",
    "answer":"礎",
    "option1":"檚",
    "option2":"濋",
    "option3":"楚",
    "ps":"礎石為水氣所溼潤，是將要下雨的預兆。",
    "category":"0",
    "original id":1642
  },
  {
    "id":872,
    "question":"蟲「ㄓㄨㄢˋ」之計",
    "answer":"篆",
    "option1":"瑑",
    "option2":"腞",
    "option3":"轉",
    "ps":"比喻微不足道的技能。",
    "category":"0",
    "original id":1644
  },
  {
    "id":873,
    "question":"「ㄒㄧㄚˊ」不掩瑜",
    "answer":"瑕",
    "option1":"假",
    "option2":"蝦",
    "option3":"遐",
    "ps":"瑕，玉的斑點。",
    "category":"0",
    "original id":1646
  },
  {
    "id":874,
    "question":"「ㄖㄨㄥˊ」裝",
    "answer":"戎",
    "option1":"狨",
    "option2":"絨",
    "option3":"羢",
    "ps":"軍裝。",
    "category":"0",
    "original id":1651
  },
  {
    "id":875,
    "question":"笛音清「ㄩㄝˋ」",
    "answer":"越",
    "option1":"趯",
    "option2":"藥",
    "option3":"鑰",
    "ps":"笛音清脆悠揚。",
    "category":"0",
    "original id":1652
  },
  {
    "id":876,
    "question":"「ㄊㄨㄟˊ」敗",
    "answer":"頹",
    "option1":"穨",
    "option2":"蹪",
    "option3":"頗",
    "ps":"衰落、敗壞。",
    "category":"0",
    "original id":1657
  },
  {
    "id":877,
    "question":"罪惡昭「ㄓㄤ」",
    "answer":"彰",
    "option1":"獐",
    "option2":"慞",
    "option3":"墇",
    "ps":"罪惡十分明顯。",
    "category":"0",
    "original id":1660
  },
  {
    "id":878,
    "question":"「ㄑㄧˋ」機",
    "answer":"契",
    "option1":"汽",
    "option2":"砌",
    "option3":"氣",
    "ps":"轉機，事物轉變的關鍵。",
    "category":"0",
    "original id":1661
  },
  {
    "id":879,
    "question":"火「ㄍㄨㄛ」",
    "answer":"鍋",
    "option1":"蝸",
    "option2":"煱",
    "option3":"郭",
    "ps":"一種鍋與爐合為一體的烹飪器具。",
    "category":"0",
    "original id":1662
  },
  {
    "id":880,
    "question":"「ㄩㄥ」容",
    "answer":"雍",
    "option1":"擁",
    "option2":"臃",
    "option3":"澭",
    "ps":"溫和莊重、從容不迫的樣子。",
    "category":"0",
    "original id":1663
  },
  {
    "id":881,
    "question":"忍「ㄧㄡˊ」含詬",
    "answer":"尤",
    "option1":"由",
    "option2":"魷",
    "option3":"疣",
    "ps":"能忍受罪過，含容恥辱。或作「忍ㄧㄡˊ含垢」。",
    "category":"0",
    "original id":1666
  },
  {
    "id":882,
    "question":"得「ㄔㄥˇ」",
    "answer":"逞",
    "option1":"郢",
    "option2":"騁",
    "option3":"程",
    "ps":"計謀實現，目的達成。通常指壞的主意。",
    "category":"0",
    "original id":1671
  },
  {
    "id":883,
    "question":"「ㄉㄧㄝˊ」血",
    "answer":"喋",
    "option1":"跌",
    "option2":"碟",
    "option3":"疊",
    "ps":"殺人眾多，踏血而行。",
    "category":"0",
    "original id":1672
  },
  {
    "id":884,
    "question":"正本清「ㄩㄢˊ」",
    "answer":"源",
    "option1":"原",
    "option2":"螈",
    "option3":"沅",
    "ps":"從根本、源頭上清理整頓。",
    "category":"0",
    "original id":1675
  },
  {
    "id":885,
    "question":"「ㄓㄞˊ」第",
    "answer":"宅",
    "option1":"翟",
    "option2":"窄",
    "option3":"債",
    "ps":"泛指住宅。",
    "category":"0",
    "original id":1678
  },
  {
    "id":886,
    "question":"有「ㄐㄧㄢˋ」於此",
    "answer":"鑑",
    "option1":"艦",
    "option2":"監",
    "option3":"見",
    "ps":"引為借鏡警惕。",
    "category":"0",
    "original id":1679
  },
  {
    "id":887,
    "question":"無關宏「ㄓˇ」",
    "answer":"旨",
    "option1":"指",
    "option2":"恉",
    "option3":"栺",
    "ps":"不涉及主要宗旨、內容。",
    "category":"0",
    "original id":1682
  },
  {
    "id":888,
    "question":"「ㄉㄨˋ」輪",
    "answer":"渡",
    "option1":"度",
    "option2":"鍍",
    "option3":"杜",
    "ps":"專門載運人、貨物、車輛等橫渡江河的輪船。",
    "category":"0",
    "original id":1683
  },
  {
    "id":889,
    "question":"多言「ㄍㄨˇ」禍",
    "answer":"賈",
    "option1":"罟",
    "option2":"蠱",
    "option3":"穀",
    "ps":"多話而招致禍害。",
    "category":"0",
    "original id":1695
  },
  {
    "id":890,
    "question":"懷「ㄅㄧˋ」其罪",
    "answer":"璧",
    "option1":"壁",
    "option2":"辟",
    "option3":"避",
    "ps":"懷，懷藏。懷璧其罪指身藏寶玉，因此獲罪。",
    "category":"0",
    "original id":1698
  },
  {
    "id":891,
    "question":"「ㄎㄜˇ」盼",
    "answer":"渴",
    "option1":"喝",
    "option2":"可",
    "option3":"坷",
    "ps":"殷切盼望。",
    "category":"0",
    "original id":1699
  },
  {
    "id":892,
    "question":"「ㄖㄨㄟˋ」減",
    "answer":"銳",
    "option1":"稅",
    "option2":"悅",
    "option3":"蛻",
    "ps":"大量的減少。",
    "category":"0",
    "original id":1700
  },
  {
    "id":893,
    "question":"「ㄒㄧㄢˋ」菜",
    "answer":"莧",
    "option1":"現",
    "option2":"蜆",
    "option3":"娊",
    "ps":"植物名。",
    "category":"0",
    "original id":1703
  },
  {
    "id":894,
    "question":"生平事「ㄌㄩㄝˋ」",
    "answer":"略",
    "option1":"撂",
    "option2":"掠",
    "option3":"擽",
    "ps":"記述一人生平梗概的文章。",
    "category":"0",
    "original id":1704
  },
  {
    "id":895,
    "question":"「ㄅㄧˋ」肩",
    "answer":"比",
    "option1":"必",
    "option2":"碧",
    "option3":"避",
    "ps":"並肩。",
    "category":"0",
    "original id":1705
  },
  {
    "id":896,
    "question":"「ㄍㄤ」領",
    "answer":"綱",
    "option1":"鋼",
    "option2":"缸",
    "option3":"剛",
    "ps":"總綱要領。",
    "category":"0",
    "original id":1708
  },
  {
    "id":897,
    "question":"甘「ㄅㄞˋ」下風",
    "answer":"拜",
    "option1":"敗",
    "option2":"稗",
    "option3":"粺",
    "ps":"表示心悅誠服。",
    "category":"0",
    "original id":1709
  },
  {
    "id":898,
    "question":"「ㄍㄜ」淺",
    "answer":"擱",
    "option1":"歌",
    "option2":"割",
    "option3":"閣",
    "ps":"船重水淺無法行進。",
    "category":"0",
    "original id":1710
  },
  {
    "id":899,
    "question":"「ㄑㄩ」疑",
    "answer":"祛",
    "option1":"呿",
    "option2":"袪",
    "option3":"佉",
    "ps":"消除疑惑。",
    "category":"0",
    "original id":1712
  },
  {
    "id":900,
    "question":"「ㄈㄢˋ」夫走卒",
    "answer":"販",
    "option1":"飯",
    "option2":"氾",
    "option3":"犯",
    "ps":"經營小本生意或替人跑腿的人。",
    "category":"0",
    "original id":1714
  },
  {
    "id":901,
    "question":"「ㄇㄛˋ」視",
    "answer":"漠",
    "option1":"默",
    "option2":"陌",
    "option3":"寞",
    "ps":"輕視﹑蔑視。",
    "category":"0",
    "original id":1715
  },
  {
    "id":902,
    "question":"「ㄆㄧㄥˊ」蹤",
    "answer":"萍",
    "option1":"憑",
    "option2":"瓶",
    "option3":"缾",
    "ps":"比喻行蹤不定。",
    "category":"0",
    "original id":1716
  },
  {
    "id":903,
    "question":"「ㄎㄨㄚˋ」骨",
    "answer":"胯",
    "option1":"跨",
    "option2":"骻",
    "option3":"誇",
    "ps":"骨盆的大骨。在軀幹下部，左右各一，由髂骨、坐骨和恥骨所組成。亦稱為「髀骨」﹑「髖骨」。",
    "category":"0",
    "original id":1718
  },
  {
    "id":904,
    "question":"「ㄌㄧㄡ」之大吉",
    "answer":"溜",
    "option1":"蹓",
    "option2":"留",
    "option3":"遛",
    "ps":"迅速的偷偷逃跑，才是上策。",
    "category":"0",
    "original id":1719
  },
  {
    "id":905,
    "question":"「ㄨㄟˇ」過",
    "answer":"諉",
    "option1":"委",
    "option2":"痿",
    "option3":"崣",
    "ps":"把過失推托給別人。",
    "category":"0",
    "original id":1720
  },
  {
    "id":906,
    "question":"「ㄐㄧㄢ」視",
    "answer":"監",
    "option1":"堅",
    "option2":"檻",
    "option3":"鑑",
    "ps":"看。",
    "category":"0",
    "original id":1721
  },
  {
    "id":907,
    "question":"便「ㄐㄧㄝˊ」",
    "answer":"捷",
    "option1":"踕",
    "option2":"倢",
    "option3":"睫",
    "ps":"直接﹑快速。",
    "category":"0",
    "original id":1723
  },
  {
    "id":908,
    "question":"「ㄖㄤˊ」奪",
    "answer":"攘",
    "option1":"讓",
    "option2":"禳",
    "option3":"穰",
    "ps":"奪取。",
    "category":"0",
    "original id":1724
  },
  {
    "id":909,
    "question":"顧「ㄐㄧˋ」",
    "answer":"忌",
    "option1":"紀",
    "option2":"跽",
    "option3":"誋",
    "ps":"有所顧慮畏忌而不敢盡情說話或行事。",
    "category":"0",
    "original id":1728
  },
  {
    "id":910,
    "question":"皮「ㄒㄩㄝ」",
    "answer":"靴",
    "option1":"韁",
    "option2":"鞋",
    "option3":"薛",
    "ps":"以皮革製成的高筒鞋子。",
    "category":"0",
    "original id":1732
  },
  {
    "id":911,
    "question":"「ㄧㄣˇ」情",
    "answer":"隱",
    "option1":"引",
    "option2":"癮",
    "option3":"穩",
    "ps":"不可告人的的事情。",
    "category":"0",
    "original id":1736
  },
  {
    "id":912,
    "question":"「ㄏㄨㄢˋ」滅",
    "answer":"幻",
    "option1":"幼",
    "option2":"患",
    "option3":"煥",
    "ps":"希望﹑夢想等因受現實的打擊，如幻影般的消失。",
    "category":"0",
    "original id":1738
  },
  {
    "id":913,
    "question":"問「ㄕˋ」",
    "answer":"世",
    "option1":"事",
    "option2":"飾",
    "option3":"室",
    "ps":"著作物出版或新產品推出。",
    "category":"0",
    "original id":1741
  },
  {
    "id":914,
    "question":"陷「ㄋㄧˋ」",
    "answer":"溺",
    "option1":"匿",
    "option2":"膩",
    "option3":"逆",
    "ps":"陷入、沉溺。",
    "category":"0",
    "original id":1748
  },
  {
    "id":915,
    "question":"「ㄆㄟˋ」偶",
    "answer":"配",
    "option1":"佩",
    "option2":"珮",
    "option3":"姵",
    "ps":"結婚對象。夫妻彼此間互為ㄆㄟˋ偶。",
    "category":"0",
    "original id":1750
  },
  {
    "id":916,
    "question":"「ㄌㄨㄣˊ」喪",
    "answer":"淪",
    "option1":"輪",
    "option2":"倫",
    "option3":"綸",
    "ps":"淪沒、喪亡。",
    "category":"0",
    "original id":1755
  },
  {
    "id":917,
    "question":"管「ㄕㄨˋ」",
    "answer":"束",
    "option1":"庶",
    "option2":"恕",
    "option3":"署",
    "ps":"管理約束。",
    "category":"0",
    "original id":1757
  },
  {
    "id":918,
    "question":"安「ㄇㄧˋ」",
    "answer":"謐",
    "option1":"密",
    "option2":"蜜",
    "option3":"祕",
    "ps":"平安無事。",
    "category":"0",
    "original id":1760
  },
  {
    "id":919,
    "question":"祕「ㄒㄧㄣ」",
    "answer":"辛",
    "option1":"莘",
    "option2":"幸",
    "option3":"倖",
    "ps":"隱密不為人知的痛苦內情。",
    "category":"0",
    "original id":1763
  },
  {
    "id":920,
    "question":"盯「ㄕㄠ」",
    "answer":"梢",
    "option1":"捎",
    "option2":"燒",
    "option3":"稍",
    "ps":"暗地跟蹤某人，並偵察其行動。",
    "category":"0",
    "original id":1764
  },
  {
    "id":921,
    "question":"「ㄙㄨˋ」養",
    "answer":"素",
    "option1":"宿",
    "option2":"肅",
    "option3":"愫",
    "ps":"平日的修養。",
    "category":"0",
    "original id":1786
  },
  {
    "id":922,
    "question":"「ㄑㄧˊ」請",
    "answer":"祈",
    "option1":"圻",
    "option2":"崎",
    "option3":"旗",
    "ps":"祈禱請求。",
    "category":"0",
    "original id":1787
  },
  {
    "id":923,
    "question":"「ㄌㄢˋ」醉",
    "answer":"爛",
    "option1":"壏",
    "option2":"濫",
    "option3":"瀾",
    "ps":"大醉。",
    "category":"0",
    "original id":1788
  },
  {
    "id":924,
    "question":"「ㄗ」補",
    "answer":"滋",
    "option1":"玆",
    "option2":"茲",
    "option3":"諮",
    "ps":"滋養補益。",
    "category":"0",
    "original id":1789
  },
  {
    "id":925,
    "question":"坐冷板「ㄉㄥˋ」",
    "answer":"凳",
    "option1":"嶝",
    "option2":"鄧",
    "option3":"蹬",
    "ps":"譏笑塾師或候補官員職務清閒。比喻受人冷落。",
    "category":"0",
    "original id":1804
  },
  {
    "id":926,
    "question":"「ㄌㄧㄝˋ」取功名",
    "answer":"獵",
    "option1":"擸",
    "option2":"躐",
    "option3":"儠",
    "ps":"謀取功業、名聲。",
    "category":"0",
    "original id":1805
  },
  {
    "id":927,
    "question":"無功受「ㄌㄨˋ」",
    "answer":"祿",
    "option1":"錄",
    "option2":"逯",
    "option3":"琭",
    "ps":"沒有功勞而接受賞賜。",
    "category":"0",
    "original id":1806
  },
  {
    "id":928,
    "question":"刻「ㄅㄛˊ」",
    "answer":"薄",
    "option1":"膊",
    "option2":"簿",
    "option3":"博",
    "ps":"苛刻嚴峻。",
    "category":"0",
    "original id":1823
  },
  {
    "id":929,
    "question":"汗「ㄑㄧㄥ」",
    "answer":"青",
    "option1":"清",
    "option2":"晴",
    "option3":"情",
    "ps":"書冊、史簡。",
    "category":"0",
    "original id":1826
  },
  {
    "id":930,
    "question":"「ㄅㄧㄝ」氣",
    "answer":"憋",
    "option1":"鱉",
    "option2":"斃",
    "option3":"撇",
    "ps":"將氣憋住，不使它呼出。",
    "category":"0",
    "original id":1828
  },
  {
    "id":931,
    "question":"青「ㄘㄨㄥ」",
    "answer":"蔥",
    "option1":"囪",
    "option2":"聰",
    "option3":"璁",
    "ps":"形容草木茂盛的樣子。",
    "category":"0",
    "original id":1829
  },
  {
    "id":932,
    "question":"險遭不「ㄘㄜˋ」",
    "answer":"測",
    "option1":"惻",
    "option2":"側",
    "option3":"策",
    "ps":"差點遭遇意外的危難。",
    "category":"0",
    "original id":1833
  },
  {
    "id":933,
    "question":"吉「ㄓㄠˋ」",
    "answer":"兆",
    "option1":"照",
    "option2":"晁",
    "option3":"詔",
    "ps":"吉祥的徵兆。",
    "category":"0",
    "original id":1834
  },
  {
    "id":934,
    "question":"成「ㄖㄣˊ」取義",
    "answer":"仁",
    "option1":"人",
    "option2":"任",
    "option3":"忍",
    "ps":"為正義而犧牲。",
    "category":"0",
    "original id":1840
  },
  {
    "id":935,
    "question":"安「ㄒㄧㄝ」",
    "answer":"歇",
    "option1":"蠍",
    "option2":"蝎",
    "option3":"猲",
    "ps":"休息、就寢。",
    "category":"0",
    "original id":1844
  },
  {
    "id":936,
    "question":"「ㄆㄧㄠˋ」竊",
    "answer":"剽",
    "option1":"彯",
    "option2":"驃",
    "option3":"票",
    "ps":"偷取他人財物或作品以為己有。",
    "category":"0",
    "original id":1845
  },
  {
    "id":937,
    "question":"初來「ㄓㄚˋ」到",
    "answer":"乍",
    "option1":"咋",
    "option2":"炸",
    "option3":"詐",
    "ps":"剛剛來到一個地方不久。",
    "category":"0",
    "original id":1846
  },
  {
    "id":938,
    "question":"肝腦「ㄊㄨˊ」地",
    "answer":"塗",
    "option1":"途",
    "option2":"涂",
    "option3":"圖",
    "ps":"比喻竭力盡忠，不惜犧牲生命。",
    "category":"0",
    "original id":1855
  },
  {
    "id":939,
    "question":"毒「ㄌㄚˋ」",
    "answer":"辣",
    "option1":"喇",
    "option2":"蠟",
    "option3":"剌",
    "ps":"殘酷、狠毒。",
    "category":"0",
    "original id":1857
  },
  {
    "id":940,
    "question":"不聽使「ㄏㄨㄢˋ」",
    "answer":"喚",
    "option1":"換",
    "option2":"渙",
    "option3":"煥",
    "ps":"不服從指揮。",
    "category":"0",
    "original id":1860
  },
  {
    "id":941,
    "question":"殺「ㄌㄨˋ」",
    "answer":"戮",
    "option1":"廖",
    "option2":"鹿",
    "option3":"戳",
    "ps":"屠殺、殺害。",
    "category":"0",
    "original id":1862
  },
  {
    "id":942,
    "question":"整「ㄙㄨˋ」異己",
    "answer":"肅",
    "option1":"塑",
    "option2":"訴",
    "option3":"速",
    "ps":"整飭肅清和自己不同立場的人。",
    "category":"0",
    "original id":1867
  },
  {
    "id":943,
    "question":"「ㄑㄧㄤ」伯之助",
    "answer":"將",
    "option1":"羌",
    "option2":"腔",
    "option3":"鏘",
    "ps":"請求長者幫助。",
    "category":"0",
    "original id":1872
  },
  {
    "id":944,
    "question":"料「ㄑㄧㄠˋ」",
    "answer":"峭",
    "option1":"俏",
    "option2":"帩",
    "option3":"鞘",
    "ps":"形容風冷。",
    "category":"0",
    "original id":1876
  },
  {
    "id":945,
    "question":"「ㄊㄨㄛˊ」螺",
    "answer":"陀",
    "option1":"佗",
    "option2":"坨",
    "option3":"駝",
    "ps":"一種木頭製的圓錐形玩具。",
    "category":"0",
    "original id":1881
  },
  {
    "id":946,
    "question":"席「ㄘˋ」",
    "answer":"次",
    "option1":"刺",
    "option2":"伺",
    "option3":"佽",
    "ps":"座位的次序。",
    "category":"0",
    "original id":1885
  },
  {
    "id":947,
    "question":"「ㄐㄧˇ」手大罵",
    "answer":"戟",
    "option1":"撠",
    "option2":"截",
    "option3":"巀",
    "ps":"伸出手指指著對方大罵。",
    "category":"0",
    "original id":1887
  },
  {
    "id":948,
    "question":"披星「ㄉㄞˋ」月",
    "answer":"戴",
    "option1":"載",
    "option2":"帶",
    "option3":"待",
    "ps":"形容早出晚歸，旅途勞累。",
    "category":"0",
    "original id":1895
  },
  {
    "id":949,
    "question":"巧「ㄅㄧㄢˋ」",
    "answer":"辯",
    "option1":"辦",
    "option2":"辨",
    "option3":"辮",
    "ps":"強辯、強詞奪理。",
    "category":"0",
    "original id":1897
  },
  {
    "id":950,
    "question":"「ㄅㄥˋ」裂",
    "answer":"迸",
    "option1":"蹦",
    "option2":"跰",
    "option3":"洴",
    "ps":"突然裂開。",
    "category":"0",
    "original id":1898
  },
  {
    "id":951,
    "question":"分「ㄏㄠˊ」不差",
    "answer":"毫",
    "option1":"豪",
    "option2":"濠",
    "option3":"壕",
    "ps":"形容一絲一毫都不差。",
    "category":"0",
    "original id":1901
  },
  {
    "id":952,
    "question":"包「ㄌㄢˇ」",
    "answer":"攬",
    "option1":"覽",
    "option2":"纜",
    "option3":"欖",
    "ps":"承攬包辦。",
    "category":"0",
    "original id":1902
  },
  {
    "id":953,
    "question":"「ㄌㄧㄣˊ」片",
    "answer":"鱗",
    "option1":"麟",
    "option2":"璘",
    "option3":"磷",
    "ps":"覆在魚類或爬蟲類身體表面的小薄片，具有保護軀體的功能。",
    "category":"0",
    "original id":1905
  },
  {
    "id":954,
    "question":"中流擊「ㄐㄧˊ」",
    "answer":"楫",
    "option1":"緝",
    "option2":"輯",
    "option3":"湒",
    "ps":"比喻立誓收復失土，報效國家。",
    "category":"0",
    "original id":1910
  },
  {
    "id":955,
    "question":"操奇計「ㄧㄥˊ」",
    "answer":"贏",
    "option1":"嬴",
    "option2":"羸",
    "option3":"蠃",
    "ps":"商賈囤積貨物以謀暴利。",
    "category":"0",
    "original id":1912
  },
  {
    "id":956,
    "question":"奇「ㄐㄧ」",
    "answer":"蹟",
    "option1":"積",
    "option2":"績",
    "option3":"機",
    "ps":"自然界或人世間異於尋常、令人無法理解的怪異現象。",
    "category":"0",
    "original id":1916
  },
  {
    "id":957,
    "question":"「ㄕㄥˋ」況空前",
    "answer":"盛",
    "option1":"聖",
    "option2":"勝",
    "option3":"乘",
    "ps":"形容場面盛大熱烈，前所未有。",
    "category":"0",
    "original id":1920
  },
  {
    "id":958,
    "question":"罪惡「ㄊㄠ」天",
    "answer":"滔",
    "option1":"濤",
    "option2":"淘",
    "option3":"搯",
    "ps":"形容罪孽深重。",
    "category":"0",
    "original id":1923
  },
  {
    "id":959,
    "question":"歌臺舞「ㄒㄧㄝˋ」",
    "answer":"榭",
    "option1":"謝",
    "option2":"蟹",
    "option3":"懈",
    "ps":"奏演歌舞、尋歡作樂的地方。",
    "category":"0",
    "original id":1927
  },
  {
    "id":960,
    "question":"畏「ㄒㄧˇ」不前",
    "answer":"葸",
    "option1":"鰓",
    "option2":"諰",
    "option3":"洗",
    "ps":"畏懼怯懦，不敢前進。",
    "category":"0",
    "original id":1931
  },
  {
    "id":961,
    "question":"無人問「ㄐㄧㄣ」",
    "answer":"津",
    "option1":"今",
    "option2":"金",
    "option3":"衿",
    "ps":"比喻事物已遭冷落，無人探問。",
    "category":"0",
    "original id":1938
  },
  {
    "id":962,
    "question":"視如「ㄈㄣˋ」土",
    "answer":"糞",
    "option1":"忿",
    "option2":"憤",
    "option3":"冀",
    "ps":"看成糞土般汙穢，低劣。",
    "category":"0",
    "original id":1939
  },
  {
    "id":963,
    "question":"「ㄌㄧˋ」罵",
    "answer":"詈",
    "option1":"厲",
    "option2":"勵",
    "option3":"立",
    "ps":"惡言辱罵。",
    "category":"0",
    "original id":1940
  },
  {
    "id":964,
    "question":"「ㄅㄛˋ」肌分理",
    "answer":"擘",
    "option1":"檗",
    "option2":"避",
    "option3":"壁",
    "ps":"比喻分析事理十分細密。",
    "category":"0",
    "original id":1946
  },
  {
    "id":965,
    "question":"「ㄧˋ」於言表",
    "answer":"溢",
    "option1":"益",
    "option2":"縊",
    "option3":"毅",
    "ps":"內容的深度、感情或思想超出言語以外。",
    "category":"0",
    "original id":1948
  },
  {
    "id":966,
    "question":"「ㄔˊ」平之論",
    "answer":"持",
    "option1":"特",
    "option2":"歭",
    "option3":"遲",
    "ps":"客觀公正的意見或評論。",
    "category":"0",
    "original id":1951
  },
  {
    "id":967,
    "question":"「ㄐㄧㄥㄐㄧㄥ」業業",
    "answer":"兢",
    "option1":"競",
    "option2":"經",
    "option3":"菁",
    "ps":"形容謹肅恐懼，認真小心。",
    "category":"0",
    "original id":1955
  },
  {
    "id":968,
    "question":"守口如「ㄆㄧㄥˊ」",
    "answer":"瓶",
    "option1":"坪",
    "option2":"屏",
    "option3":"蘋",
    "ps":"嘴像瓶口一樣封得嚴緊。比喻嚴守祕密。",
    "category":"0",
    "original id":1957
  },
  {
    "id":969,
    "question":"樞「ㄋㄧㄡˇ」",
    "answer":"紐",
    "option1":"扭",
    "option2":"忸",
    "option3":"鈕",
    "ps":"比喻重要的關鍵。",
    "category":"0",
    "original id":1958
  },
  {
    "id":970,
    "question":"感激涕「ㄌㄧㄥˊ」",
    "answer":"零",
    "option1":"靈",
    "option2":"陵",
    "option3":"澪",
    "ps":"形容非常感謝的樣子。",
    "category":"0",
    "original id":1961
  },
  {
    "id":971,
    "question":"「ㄐㄩˇㄐㄩˇ」獨行",
    "answer":"踽",
    "option1":"蝺",
    "option2":"禹",
    "option3":"瑀",
    "ps":"孤單無伴的走著。",
    "category":"0",
    "original id":1966
  },
  {
    "id":972,
    "question":"苦不「ㄎㄢ」言",
    "answer":"堪",
    "option1":"勘",
    "option2":"嵁",
    "option3":"戡",
    "ps":"痛苦的無法用言語來形容。",
    "category":"0",
    "original id":1971
  },
  {
    "id":973,
    "question":"在「ㄐㄧㄝˊ」難逃",
    "answer":"劫",
    "option1":"傑",
    "option2":"節",
    "option3":"截",
    "ps":"比喻沒辦法避免的災難。",
    "category":"0",
    "original id":1976
  },
  {
    "id":974,
    "question":"氣焰「ㄒㄧㄠ」張",
    "answer":"囂",
    "option1":"驍",
    "option2":"梟",
    "option3":"消",
    "ps":"形容人傲氣極盛，並且常肆意欺陵別人。",
    "category":"0",
    "original id":1977
  },
  {
    "id":975,
    "question":"「ㄅㄞˋ」官野史",
    "answer":"稗",
    "option1":"唄",
    "option2":"拜",
    "option3":"敗",
    "ps":"野史，私家編撰的史書。",
    "category":"0",
    "original id":1985
  },
  {
    "id":976,
    "question":"招待甚「ㄧㄣ」",
    "answer":"殷",
    "option1":"陰",
    "option2":"因",
    "option3":"慇",
    "ps":"招待非常周到。",
    "category":"0",
    "original id":1989
  },
  {
    "id":977,
    "question":"歌聲繞「ㄌㄧㄤˊ」",
    "answer":"梁",
    "option1":"樑",
    "option2":"粱",
    "option3":"良",
    "ps":"形容歌聲美妙動聽。",
    "category":"0",
    "original id":1997
  },
  {
    "id":978,
    "question":"心存「ㄐㄧㄝˋ」蒂",
    "answer":"芥",
    "option1":"介",
    "option2":"紒",
    "option3":"玠",
    "ps":"心理積存著使人不快的嫌隙。",
    "category":"0",
    "original id":1998
  },
  {
    "id":979,
    "question":"依「ㄅㄤˋ」",
    "answer":"傍",
    "option1":"旁",
    "option2":"塝",
    "option3":"磅",
    "ps":"依靠。",
    "category":"0",
    "original id":2005
  },
  {
    "id":980,
    "question":"獨具「ㄓ」眼",
    "answer":"隻",
    "option1":"之",
    "option2":"支",
    "option3":"知",
    "ps":"具有特殊的眼光或見解。",
    "category":"0",
    "original id":2007
  },
  {
    "id":981,
    "question":"偷「ㄎㄨㄟ」",
    "answer":"窺",
    "option1":"虧",
    "option2":"睽",
    "option3":"闚",
    "ps":"偷看。",
    "category":"0",
    "original id":2010
  },
  {
    "id":982,
    "question":"卜「ㄍㄨㄚˋ」",
    "answer":"卦",
    "option1":"掛",
    "option2":"絓",
    "option3":"褂",
    "ps":"占卜以問事情吉凶。",
    "category":"0",
    "original id":2014
  },
  {
    "id":983,
    "question":"堆「ㄓㄢˋ」",
    "answer":"棧",
    "option1":"佔",
    "option2":"占",
    "option3":"湛",
    "ps":"積存貨物的倉庫。",
    "category":"0",
    "original id":2016
  },
  {
    "id":984,
    "question":"字「ㄇㄨˋ」",
    "answer":"幕",
    "option1":"墓",
    "option2":"慕",
    "option3":"暮",
    "ps":"電影、電視及戲劇演出等，在影片上或舞臺兩側，用來說明內容情節或顯示對白的文字。",
    "category":"0",
    "original id":2020
  },
  {
    "id":985,
    "question":"望而生「ㄨㄟˋ」",
    "answer":"畏",
    "option1":"慰",
    "option2":"餵",
    "option3":"喂",
    "ps":"比喻見了就令人害怕。",
    "category":"0",
    "original id":2021
  },
  {
    "id":986,
    "question":"「ㄓㄢˇ」草除根",
    "answer":"斬",
    "option1":"展",
    "option2":"輾",
    "option3":"嶄",
    "ps":"比喻除去禍根，不留後患。",
    "category":"0",
    "original id":2027
  },
  {
    "id":987,
    "question":"「ㄑㄧˊ」袍",
    "answer":"旗",
    "option1":"期",
    "option2":"棋",
    "option3":"琪",
    "ps":"原指滿族婦女所穿的袍服。現通稱女子所穿，仿照清代旗人袍服式樣改製而成的服裝為「旗袍」。",
    "category":"0",
    "original id":2029
  },
  {
    "id":988,
    "question":"時光虛「ㄓˊ」",
    "answer":"擲",
    "option1":"鄭",
    "option2":"職",
    "option3":"執",
    "ps":"浪費光陰，一事無成。",
    "category":"0",
    "original id":2036
  },
  {
    "id":989,
    "question":"「ㄨㄛˋ」旋",
    "answer":"斡",
    "option1":"濣",
    "option2":"幹",
    "option3":"幄",
    "ps":"居中周旋、調解。",
    "category":"0",
    "original id":2038
  },
  {
    "id":990,
    "question":"無的放「ㄕˇ」",
    "answer":"矢",
    "option1":"屎",
    "option2":"豕",
    "option3":"始",
    "ps":"比喻毫無事實根據而胡亂的指責、攻擊別人。",
    "category":"0",
    "original id":2045
  },
  {
    "id":991,
    "question":"「ㄨㄚˋ」子",
    "answer":"襪",
    "option1":"篾",
    "option2":"蔑",
    "option3":"幭",
    "ps":"可穿在腳上，用以保護或保暖的東西，通常是用棉、毛、絲織品或合成纖維等所製成。",
    "category":"0",
    "original id":2050
  },
  {
    "id":992,
    "question":"「ㄌㄧㄥˊ」聽",
    "answer":"聆",
    "option1":"怜",
    "option2":"羚",
    "option3":"姈",
    "ps":"注意聽聞。",
    "category":"0",
    "original id":2060
  },
  {
    "id":993,
    "question":"懲前「ㄅㄧˋ」後",
    "answer":"毖",
    "option1":"避",
    "option2":"碧",
    "option3":"畢",
    "ps":"以從前的過失為教訓，戒慎不再犯錯。",
    "category":"0",
    "original id":2064
  },
  {
    "id":994,
    "question":"彈「ㄏㄨㄤˊ」",
    "answer":"簧",
    "option1":"黃",
    "option2":"篁",
    "option3":"璜",
    "ps":"利用材料的彈性作用製成的零件。",
    "category":"0",
    "original id":2067
  },
  {
    "id":995,
    "question":"文「ㄒㄧㄢˋ」",
    "answer":"獻",
    "option1":"憲",
    "option2":"縣",
    "option3":"現",
    "ps":"本指典籍和熟知文化掌故的賢人。",
    "category":"0",
    "original id":2075
  },
  {
    "id":996,
    "question":"「ㄎㄜ」頭",
    "answer":"磕",
    "option1":"瞌",
    "option2":"刻",
    "option3":"顆",
    "ps":"一種以頭著地或近地的跪拜禮。",
    "category":"0",
    "original id":2077
  },
  {
    "id":997,
    "question":"「ㄊㄠ」陪末座",
    "answer":"叨",
    "option1":"掏",
    "option2":"濤",
    "option3":"忉",
    "ps":"表示被人邀請赴宴，自己得以在座的謙詞。",
    "category":"0",
    "original id":2079
  },
  {
    "id":998,
    "question":"「ㄖㄨˊ」子可教",
    "answer":"孺",
    "option1":"儒",
    "option2":"蠕",
    "option3":"嚅",
    "ps":"年輕人可堪造就。",
    "category":"0",
    "original id":2134
  },
  {
    "id":999,
    "question":"「ㄏㄨㄣ」菜",
    "answer":"葷",
    "option1":"暈",
    "option2":"惲",
    "option3":"楎",
    "ps":"泛指肉類或含有辛辣刺激味道的食品。",
    "category":"0",
    "original id":2135
  },
  {
    "id":1000,
    "question":"「ㄎㄜˋ」守禮節",
    "answer":"恪",
    "option1":"珞",
    "option2":"刻",
    "option3":"克",
    "ps":"恭敬謹慎的遵守禮節。",
    "category":"0",
    "original id":17427
  }
]